{"id":29440,"date":"2022-02-22T11:51:53","date_gmt":"2022-02-22T10:51:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=29440"},"modified":"2022-02-22T11:53:32","modified_gmt":"2022-02-22T10:53:32","slug":"dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/","title":{"rendered":"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2021_RCA_Supervision-SPONG-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2021_RCA_Supervision-SPONG-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">February 22, 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Bioforce is pleased to announce the appointment of Doroth\u00e9e Lintner as Managing Director.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER.jpg\" target=\"blank\"><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 300px; margin: 15px; width: 225px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-thumb.jpg\" alt=\"Doroth\u00e9e Lintner, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'organisation humanitaire Bioforce. Portrait r\u00e9alis\u00e9 en f\u00e9vrier 2022 au si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon-V\u00e9nissieux.\" \/><\/a>Doroth\u00e9e has devoted her entire professional career to learning and transmission. She started out as a teacher-researcher in French literature at university, then became director of learning and training for the ENGIE Group, before joining Bioforce.<\/p>\n<p>Making humanitarian training increasingly accessible remains the ambition of Bioforce and its new director: &#8220;<em>I strongly believe in the need for learning in all environments, in all contexts, for all audiences, and this is of course particularly true for humanitarian aid: do everything possible to ensure that people are fully qualified before they leave on assignment.<\/em>\u201d<\/p>\n<p>In order to train even more people in the field, the Bioforce team will continue to develop operations in crisis-affected zones (14 countries covered in 2022) and will increase the digitalisation and modularity of its training courses: &#8220;<em>Bioforce is a benchmark organisation for training and developing the skills of those involved in humanitarian work. Bioforce&#8217;s singular nature is remarkable, its mission is rare, and I will put all my energy into enabling it to continue this mission. The accessibility and adaptability of training are major issues, to ensure that we meet precisely the needs of learners<\/em>.&#8221;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Contact\u00a0<\/strong><br \/>\nMarie Perroudon, head of communications<br \/>\n<a href=\"mailto:mperroudon@bioforce.org\">mperroudon@bioforce.org<\/a><br \/>\n+33 (0)4.72.89.31.48<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER.jpg\" target=\"blank\">Click on the image to display a high resolution picture<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bioforce is pleased to announce the appointment of Doroth\u00e9e Lintner as Managing Director.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":29477,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[76],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bioforce is pleased to announce the appointment of Doroth\u00e9e Lintner as Managing Director.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-22T10:51:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-22T10:53:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce\",\"datePublished\":\"2022-02-22T10:51:53+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-22T10:53:32+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/\"},\"wordCount\":8,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"articleSection\":[\"news\"],\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/\",\"name\":\"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"datePublished\":\"2022-02-22T10:51:53+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-22T10:53:32+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Doroth\u00e9e Lintner, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'organisation humanitaire Bioforce. Portrait r\u00e9alis\u00e9 en f\u00e9vrier 2022 au si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon-V\u00e9nissieux.\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce - Bioforce","og_description":"Bioforce is pleased to announce the appointment of Doroth\u00e9e Lintner as Managing Director.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-02-22T10:51:53+00:00","article_modified_time":"2022-02-22T10:53:32+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Written by":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce","datePublished":"2022-02-22T10:51:53+00:00","dateModified":"2022-02-22T10:53:32+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/"},"wordCount":8,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","articleSection":["news"],"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/","name":"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","datePublished":"2022-02-22T10:51:53+00:00","dateModified":"2022-02-22T10:53:32+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","width":1980,"height":1130,"caption":"Doroth\u00e9e Lintner, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'organisation humanitaire Bioforce. Portrait r\u00e9alis\u00e9 en f\u00e9vrier 2022 au si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon-V\u00e9nissieux."},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/dorothee-lintner-new-managing-director-of-bioforce\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Doroth\u00e9e Lintner, new managing director of Bioforce"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29440"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=29440"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29440\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":29492,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29440\/revisions\/29492"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/29477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=29440"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=29440"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}