{"version":"1.0","provider_name":"Bioforce","provider_url":"https:\/\/www.bioforce.org","title":"D\u00e9velopper et mettre en \u0153uvre une intervention de qualit\u00e9 dans le domaine de la Protection de l'enfance en situation d'urgence - Bioforce","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jQqInXjMlc\"><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/developper-et-mettre-en-oeuvre-une-intervention-de-qualite-dans-le-domaine-de-la-protection-de-lenfance-en-situation-durgence\/\">D\u00e9velopper et mettre en \u0153uvre une intervention de qualit\u00e9 dans le domaine de la Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/developper-et-mettre-en-oeuvre-une-intervention-de-qualite-dans-le-domaine-de-la-protection-de-lenfance-en-situation-durgence\/embed\/#?secret=jQqInXjMlc\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0D\u00e9velopper et mettre en \u0153uvre une intervention de qualit\u00e9 dans le domaine de la Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence\u00a0\u00bb &#8212; Bioforce\" data-secret=\"jQqInXjMlc\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","description":"En participant \u00e0 cette formation, vous saurez contribuer \u00e0 la pr\u00e9paration et organiser des interventions de sant\u00e9 mentale et de soutien psychosocial, de gestion de cas et de renforcement des milieux familiaux et communautaires.","thumbnail_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","thumbnail_width":3583,"thumbnail_height":2015}