{"version":"1.0","provider_name":"Bioforce","provider_url":"https:\/\/www.bioforce.org","title":"23e \u00e9dition du \"Forum des Acteurs Humanitaires\", la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires - Bioforce","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"v944VKBfy3\"><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\">23e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/embed\/#?secret=v944VKBfy3\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a023e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires\u00a0\u00bb &#8212; Bioforce\" data-secret=\"v944VKBfy3\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg","thumbnail_width":1858,"thumbnail_height":806,"description":"Le 14 mars 2024, Bioforce lance \u00e0 Lyon pour la premi\u00e8re fois en pr\u00e9sentiel depuis 2020, la 23e \u00e9dition de son \"Forum des Acteurs Humanitaires\" r\u00e9unissant un \u00e9ventail de personnels d\u2019organisations humanitaire ainsi que des responsables des Ressources Humaines."}