{"id":11159,"date":"2019-02-12T19:25:31","date_gmt":"2019-02-12T18:25:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=11159"},"modified":"2020-10-30T11:39:49","modified_gmt":"2020-10-30T10:39:49","slug":"liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/","title":{"rendered":"Liban : Au sein d&rsquo;une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Conf\u00e9rence : Liban, au sein d&rsquo;une temp\u00eate \u00e9ternelle, <br \/>zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">12 f\u00e9vrier 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<div class=\"az-element az-text glazed-util-background-white\" data-az-id=\"gbls8qn6kg\" data-azb=\"az_text\" data-azat-el_class=\"glazed-util-background-white\" data-azat-style=\"padding-top:60px;padding-bottom:15px;padding-left:60px;padding-right:60px;\" data-azcnt=\"true\">\n<p><strong>La crise des r\u00e9fugi\u00e9s, notamment au Liban, suscite de vives discussions politiques aux niveaux international et r\u00e9gional.<\/strong>\u00a0Ces discussions portent essentiellement sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une part de garantir la dignit\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s en se basant sur le droit international des r\u00e9fugi\u00e9s, et d\u2019autre part sur les exigences induites par la souverainet\u00e9 des \u00c9tats.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Mardi 26 f\u00e9vrier 2019, 17h30, dans nos locaux \u00e0 Lyon. INSCRIPTIONS :\u00a0<a href=\"mailto:conferences@institutbioforce.fr?subject=Inscription%20conf.%2022%20janvier%20-%20Agir%20en%20France\">conferences@institutbioforce.fr<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Les intervenants<\/h2>\n<h2>Nadine Arafat<\/h2>\n<p>Avocate au Barreau de Beyrouth, Chercheuse en Droit compar\u00e9\u00a0et Droits humains \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille<\/p>\n<p>Sp\u00e9cialis\u00e9e en Droit des Affaires, Nadine Arafat est \u00e9galement doctorante au sein du laboratoire de Droit priv\u00e9 et de Sciences criminelles de l&rsquo;Universit\u00e9 Aix-Marseille et membre de la Clinique de Droit international des Droits de l&rsquo;Homme. Engag\u00e9e dans la soci\u00e9t\u00e9 civile, Nadine Arafat a r\u00e9alis\u00e9 des documentaires, \u00e9crit des articles et donn\u00e9 des conf\u00e9rences sur l&rsquo;esclavage moderne, les droits des femmes en France ou au Liban, la corruption au Liban ou encore les droits des r\u00e9fugi\u00e9s au Liban.<\/p>\n<h2><\/h2>\n<h2>Se rendre \u00e0 l&rsquo;Institut Bioforce<\/h2>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d5574.004883839548!2d4.866674!3d45.690923!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x47f4c27c0d29035d%3A0xb9b7e3a2b7fe02ee!2s41+Avenue+du+8+Mai+1945%2C+69200+V%C3%A9nissieux%2C+France!5e0!3m2!1sfr!2sus!4v1540219618414\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":5,"featured_media":11160,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liban : Au sein d&#039;une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liban : Au sein d&#039;une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-12T18:25:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T10:39:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"683\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Camille\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Camille\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/\"},\"author\":{\"name\":\"Camille\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/087ef02497f6de17b55e6db37abc3550\"},\"headline\":\"Liban : Au sein d&rsquo;une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s\",\"datePublished\":\"2019-02-12T18:25:31+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:39:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/\"},\"wordCount\":14,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/\",\"name\":\"Liban : Au sein d'une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg\",\"datePublished\":\"2019-02-12T18:25:31+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:39:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg\",\"width\":1024,\"height\":683},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Liban : Au sein d&rsquo;une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/087ef02497f6de17b55e6db37abc3550\",\"name\":\"Camille\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1343ee39fe11fa8f35ba34b44398c147?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1343ee39fe11fa8f35ba34b44398c147?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Camille\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/camille\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liban : Au sein d'une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Liban : Au sein d'une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-02-12T18:25:31+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T10:39:49+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":683,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Camille","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Camille"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/"},"author":{"name":"Camille","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/087ef02497f6de17b55e6db37abc3550"},"headline":"Liban : Au sein d&rsquo;une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s","datePublished":"2019-02-12T18:25:31+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:39:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/"},"wordCount":14,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/","name":"Liban : Au sein d'une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg","datePublished":"2019-02-12T18:25:31+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:39:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Nord-Liban-Cre\u0301dit_D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg","width":1024,"height":683},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-au-sein-dune-tempete-eternelle-zoom-sur-les-refugies\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Liban : Au sein d&rsquo;une temp\u00eate \u00e9ternelle, zoom sur les r\u00e9fugi\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/087ef02497f6de17b55e6db37abc3550","name":"Camille","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1343ee39fe11fa8f35ba34b44398c147?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/1343ee39fe11fa8f35ba34b44398c147?s=96&d=mm&r=g","caption":"Camille"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/camille\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11159"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11159"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11159\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13073,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11159\/revisions\/13073"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11160"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11159"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11159"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}