{"id":11173,"date":"2018-06-26T09:57:12","date_gmt":"2018-06-26T07:57:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=11173"},"modified":"2020-10-30T12:08:29","modified_gmt":"2020-10-30T11:08:29","slug":"video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/","title":{"rendered":"[VID\u00c9O] \u00ab\u00a0On est ici pour sauver des vies\u00a0\u00bb. A bord de l&rsquo;Aquarius avec Aloys"},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>[VID\u00c9O] \u00ab\u00a0On est ici pour sauver des vies\u00a0\u00bb. A bord de l&rsquo;Aquarius avec Aloys<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">26 juin 2018<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0On est ici pour sauver des vies. Deux personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es, disparues en mer. On n&rsquo;a m\u00eame pas pu les r\u00e9cup\u00e9rer pour leur offrir un peu de dignit\u00e9 Ces gens avaient v\u00e9cu l&rsquo;Enfer\u00a0\u00bb.<\/h2>\n\t\t<div><\/div>\n<div>\n<p>Aloys nous emmene \u00e0 bord de l&rsquo;Aquarius, le bateau de SOS M\u00e9diterrann\u00e9e : ce Bioforce de la promo 2016-2017 actuellement en p\u00e9riode\u00a0d&rsquo;apprentissage en situation professionnelle\u00a0 est coordinateur de projets pour\u00a0M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. Pris dans la crise politique et diplomatique sur les migrants qui secoue\u00a0l&rsquo;Europe, Aloys t\u00e9moigne. A bord de l&rsquo;Aquarius, 629 naufrag\u00e9s secourus par l&rsquo;ONG SOS M\u00e9diterran\u00e9e que ni l&rsquo;Italie ni Malte n&rsquo;acceptent d&rsquo;accueillir.\u00a0Aloys travaille avec une \u00e9quipe de 9 personnes et g\u00e8re les op\u00e9rations, le plaidoyer et la communication.<\/p>\n<p>(Pour aider SOS M\u00e9diterrann\u00e9e :\u00a0<a href=\"http:\/\/www.sosmediterranee.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener\">http:\/\/www.sosmediterranee.fr\/<\/a>)<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2H4rno8GmBQ\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>Nous lui avons demand\u00e9 en quoi consistait son r\u00f4le de coordinateur de projets sur le bateau. Il nous a adress\u00e9 ce t\u00e9moignage. L&rsquo; Aquarius a d\u00e9barqu\u00e9 dimanche 17 juin \u00e0 Valence sur les c\u00f4tes espagnoles.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bPApBnFzphM\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":11177,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>[VID\u00c9O] &quot;On est ici pour sauver des vies&quot;. A bord de l&#039;Aquarius avec Aloys - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"[VID\u00c9O] &quot;On est ici pour sauver des vies&quot;. A bord de l&#039;Aquarius avec Aloys - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-06-26T07:57:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:08:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"380\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"[VID\u00c9O] \u00ab\u00a0On est ici pour sauver des vies\u00a0\u00bb. A bord de l&rsquo;Aquarius avec Aloys\",\"datePublished\":\"2018-06-26T07:57:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:08:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/\"},\"wordCount\":16,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/\",\"name\":\"[VID\u00c9O] \\\"On est ici pour sauver des vies\\\". A bord de l'Aquarius avec Aloys - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png\",\"datePublished\":\"2018-06-26T07:57:12+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:08:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png\",\"width\":940,\"height\":380},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"[VID\u00c9O] \u00ab\u00a0On est ici pour sauver des vies\u00a0\u00bb. A bord de l&rsquo;Aquarius avec Aloys\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"[VID\u00c9O] \"On est ici pour sauver des vies\". A bord de l'Aquarius avec Aloys - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"[VID\u00c9O] \"On est ici pour sauver des vies\". A bord de l'Aquarius avec Aloys - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2018-06-26T07:57:12+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:08:29+00:00","og_image":[{"width":940,"height":380,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"[VID\u00c9O] \u00ab\u00a0On est ici pour sauver des vies\u00a0\u00bb. A bord de l&rsquo;Aquarius avec Aloys","datePublished":"2018-06-26T07:57:12+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:08:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/"},"wordCount":16,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/","name":"[VID\u00c9O] \"On est ici pour sauver des vies\". A bord de l'Aquarius avec Aloys - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png","datePublished":"2018-06-26T07:57:12+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:08:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/thumb3.png","width":940,"height":380},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/video-on-est-ici-pour-sauver-des-vies-a-bord-de-laquarius-avec-aloys\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"[VID\u00c9O] \u00ab\u00a0On est ici pour sauver des vies\u00a0\u00bb. A bord de l&rsquo;Aquarius avec Aloys"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11173"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13164,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11173\/revisions\/13164"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11177"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}