{"id":11499,"date":"2020-09-23T13:53:45","date_gmt":"2020-09-23T11:53:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=11499"},"modified":"2021-04-29T10:34:21","modified_gmt":"2021-04-29T08:34:21","slug":"basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/","title":{"rendered":"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>\u00ab\u00a0Basculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Rentr\u00e9e 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020, deux semaines apr\u00e8s leurs 37 camarades de Dakar. Lundi 21 septembre, la c\u00e9r\u00e9monie officielle de rentr\u00e9e leur a permis de rencontrer leur marraine de promotion, B\u00e9n\u00e9dicte Schutz, directrice de la Coop\u00e9ration Internationale de la Principaut\u00e9 de Monaco, mais aussi de rendre hommage \u00e0 Stella et Nadifa, assassin\u00e9es en ao\u00fbt dernier au Niger.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Retour sur une c\u00e9r\u00e9monie entre recueillement et encouragement \u00e0 l\u2019action solidaire<\/h2>\n\t\t<p>En pr\u00e9sence de nombreux partenaires de Bioforce, Handicap International, M\u00e9decins du Monde, la M\u00e9tropole de Lyon, la Ville de V\u00e9nissieux et l\u2019Acad\u00e9mie de Lyon, les nouveaux \u00e9tudiants ont \u00e9t\u00e9 accueillis par <strong>Bernard Sinou, pr\u00e9sident de Bioforce<\/strong>. Il a invit\u00e9 ces 201 futurs humanitaires, \u201c<em>prochaine force de frappe \u00e0 s\u2019engager aupr\u00e8s des populations<\/em>\u201d, \u00e0 \u201c<em>profiter de ce temps privil\u00e9gi\u00e9 pour prendre une nouvelle dimension, par la formation et par ce que vous allez vous apporter les uns les autres<\/em>\u201d. Il a \u00e9galement rappel\u00e9 \u00e0 quel point toute l\u2019\u00e9quipe Bioforce \u00e9tait heureuse de les accueillir \u00ab\u00a0en pr\u00e9sentiel\u00a0\u00bb dans le contexte sanitaire que l\u2019on conna\u00eet.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Hommage \u00e0 Stella et Nadifa<\/h2>\n\t\t<p>Les deux jeunes femmes, dipl\u00f4m\u00e9es Bioforce (promotions 2017 et 2019) font partie des huit victimes de l\u2019attentat perp\u00e9tr\u00e9 le 9 ao\u00fbt dernier au Niger. <strong>Diane Cadiergue, leur coordinatrice de formation,<\/strong> a appel\u00e9 les \u00e9tudiants \u00e0 trouver r\u00e9confort et soutien au sein de leur nouvelle communaut\u00e9 : \u201c<em>Aujourd\u2019hui apprentis, demain humanitaires professionnels : votre formation \u00e0 Bioforce vous apportera plein de choses, mais elle ne vous immunisera pas contre la souffrance. Celle que vous allez rencontrer sur le terrain, celle qui justifie l\u2019action humanitaire, celle qui sera peut-\u00eatre, un jour, la v\u00f4tre. Pas de vaccin donc, mais un rem\u00e8de : la solidarit\u00e9<\/em>.\u201d<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Place \u00e0 la marraine de promotion<\/h2>\n\t\t<p>Les nouveaux \u00e9tudiants de cette 38<sup>e<\/sup> promotion ont ensuite pu faire connaissance avec leur marraine, <strong>B\u00e9n\u00e9dicte Schutz, directrice de la Coop\u00e9ration Internationale de la Principaut\u00e9 de Monaco<\/strong> et ancienne humanitaire elle-m\u00eame. Devant une assembl\u00e9e masqu\u00e9e et r\u00e9partie dans plusieurs salles, Covid oblige, B\u00e9n\u00e9dicte Schutz a d\u00e9livr\u00e9 quelques messages lors d\u2019une allocution enthousiaste\u00a0:\u00a0 \u00ab\u00a0<em>Une formation est faite pour arr\u00eater de s\u2019agiter de l&rsquo;int\u00e9rieur, se poser les bonnes questions, et basculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de pause<\/em>\u201d. Et d\u2019ajouter : \u201c<em>L\u2019humanitaire est l\u2019un des rares domaines dans lequel on vit rarement une crise existentielle professionnelle \u00e0 40 ans. Parce que les situations et les personnes changent tout le temps. Parce que \u00e7a reste une passion, une vocation<\/em>\u201d.<\/p>\n<p>Pour apporter inspiration et courage aux nouveaux \u00e9tudiants, la marraine de cette nouvelle promotion a \u00e9voqu\u00e9 la notion d\u2019antifragilit\u00e9 de l\u2019auteur libano-am\u00e9ricain Nassim Nicholas Taleb, qui pr\u00f4ne la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019accepter l\u2019al\u00e9atoire et l\u2019impr\u00e9visibilit\u00e9 de la vie\u00a0: \u00ab\u00a0<em>La vie ne peut pas se d\u00e9rouler sans al\u00e9atoire, sans choc, sans stress, sans crise. Pour mieux se pr\u00e9parer \u00e0 la vie, il faut d\u00e9velopper de l&rsquo;antifragilit\u00e9. Quand le choc arrive, on l\u2019accepte et on sait alors r\u00e9agir<\/em>.\u00a0\u00bb Et d\u2019ajouter\u00a0: \u00ab\u00a0<em>En mission,\u00a0avoir peur dans une situation dangereuse est normal et sain. Avoir peur de ne pas choisir la bonne solution, de ne pas recruter la bonne personne, avoir peur de prendre des risques inutiles, tout cela est normal et m\u00eame un bon moteur de remise en cause&#8230; C\u2019est quand on cesse d\u2019avoir peur que cela devient dangereux pour soi et pour les autres<\/em>.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>Et la marraine de promotion d\u2019encourager ses \u00e9tudiants \u00e0 atteindre le principe d\u2019ikiga\u00ef : \u00ab\u00a0<em>P<\/em><em>our atteindre la pl\u00e9nitude et l\u2019accomplissement, il faut tendre \u00e0 faire la synth\u00e8se\u00a0de 4 choses\u00a0: ce que l&rsquo;on aime, ce pour quoi on est dou\u00e9,\u00a0 ce pour quoi on est pay\u00e9,\u00a0et ce dont le monde a besoin. Passion, vocation, profession, mission !<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Prenez soin de vous\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Parmi les anciens \u00e9l\u00e8ves venus t\u00e9moigner aupr\u00e8s de leurs successeurs, <strong>Thomas, coordinateur logistique avec M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res<\/strong>, tout juste revenu du Y\u00e9men et pr\u00eat \u00e0 partir pour la Gr\u00e8ce, n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 partager son exp\u00e9rience \u00e0 la fois au sein de Bioforce : \u201cc<em>e fut l\u2019une des plus belles ann\u00e9es de ma vie. <\/em><em>On vit des moments intenses avec les coordinateurs de formation, des situations v\u00e9cues en formation ressurgissent quand on est en mission \u00bb<\/em> &#8211; et sur le terrain. Il a \u00e9galement dispens\u00e9 quelques conseils aux futurs humanitaires : \u201c<em>Prenez soin de vous, m\u00eame si c&rsquo;est la chose la plus difficile \u00e0 faire, car le risque c\u2019est de consid\u00e9rer comme normales des choses qui ne le sont pas. C\u2019est crucial de savoir identifier quand on est \u00e0 bout, parce qu\u2019on perd ses capacit\u00e9s \u00e0 aider les autres<\/em>\u201d. M\u00eame son de cloche pour Denis Ricca, repr\u00e9sentant des dipl\u00f4m\u00e9s au Conseil d\u2019administration de Bioforce, qui les a encourag\u00e9s \u00e9galement \u00e0 tisser le plus de liens possibles avec les populations des pays d\u2019intervention. C\u2019est une nouvelle \u00e9l\u00e8ve qui a apport\u00e9 la plus belle conclusion \u00e0 cette matin\u00e9e\u00a0: \u201c<em>Je suis frapp\u00e9e par ce partage d\u2019\u00e9motions, d\u2019\u00e9nergies et de t\u00e9moignages, c\u2019est encore plus que j\u2019en attendais et je vous en remercie<\/em>\u201d.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\">La c\u00e9r\u00e9monie en images<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e1.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            La 38e promotion fait sa rentr\u00e9e au Centre de formation Bioforce Europe                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e2-1.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Diane, leur coordinatrice de formation, rend hommage \u00e0 Stella et Nadifa                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e3.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Une rentr\u00e9e masqu\u00e9e, dans le respect des mesures sanitaires                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e7.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Certains \u00e9l\u00e8ves ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie depuis d&rsquo;autres salles                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e4.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            B\u00e9n\u00e9dicte Schutz, marraine de la 38e promotion Bioforce                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e5.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Table-ronde avec Thomas, dipl\u00f4m\u00e9, C\u00e9line Fayolle (Handicap International), Laurent Bacos (M\u00e9decins du Monde) et Denis Ricca, dipl\u00f4m\u00e9                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e6.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            B\u00e9n\u00e9dicte Schutz, marraine de la promotion, entour\u00e9e de deux nouveaux \u00e9l\u00e8ves                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020, deux semaines apr\u00e8s leurs 37 camarades de Dakar.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":11511,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-23T11:53:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-29T08:34:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e-1024x444.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d\",\"datePublished\":\"2020-09-23T11:53:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-29T08:34:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/\"},\"wordCount\":14,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/\",\"name\":\"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png\",\"datePublished\":\"2020-09-23T11:53:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-29T08:34:21+00:00\",\"description\":\"Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Photo de promo \u00e0 l'issue de la 38e c\u00e9r\u00e9monie de rentr\u00e9e au Centre Bioforce Europe\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d - Bioforce","description":"Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d - Bioforce","og_description":"Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-09-23T11:53:45+00:00","article_modified_time":"2021-04-29T08:34:21+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":444,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e-1024x444.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d","datePublished":"2020-09-23T11:53:45+00:00","dateModified":"2021-04-29T08:34:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/"},"wordCount":14,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/","name":"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png","datePublished":"2020-09-23T11:53:45+00:00","dateModified":"2021-04-29T08:34:21+00:00","description":"Ils sont 201 nouveaux \u00e9tudiants, de 30 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e0 avoir rejoint le Centre de formation Bioforce Europe en cette rentr\u00e9e 2020.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e.png","width":1858,"height":806,"caption":"Photo de promo \u00e0 l'issue de la 38e c\u00e9r\u00e9monie de rentr\u00e9e au Centre Bioforce Europe"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/basculer-ses-perspectives-cest-la-richesse-absolue-de-cette-annee-de-formation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u201cBasculer ses perspectives, c\u2019est la richesse absolue de cette ann\u00e9e de formation\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11499"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11499"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11499\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19783,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11499\/revisions\/19783"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11511"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11499"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11499"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}