{"id":11891,"date":"2020-10-02T13:44:13","date_gmt":"2020-10-02T11:44:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=11891"},"modified":"2021-04-29T11:11:44","modified_gmt":"2021-04-29T09:11:44","slug":"liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/","title":{"rendered":"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Au c\u00f4t\u00e9 des OSC mobilis\u00e9es par les crises<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, Bioforce renforce les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises de la 2<sup>e<\/sup> ville du pays, Tripoli. Mais avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">A l&rsquo;\u00e9coute de nos partenaires<\/h2>\n\t\t<p>Apr\u00e8s une premi\u00e8re phase d\u2019accompagnement des 20 OSC tripolitaines dans la r\u00e9alisation de l\u2019autodiagnostic de leurs capacit\u00e9s organisationnelles et de plans de renforcement individuels, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/mission\/liban\/\">le projet<\/a> s\u2019appr\u00eatait \u00e0 entrer dans une phase de mise en \u0153uvre d\u2019actions de renforcement prioritaires pour r\u00e9pondre aux besoins exprim\u00e9s. Mais la crise sociale qui s\u00e9vit depuis fin 2019, conjugu\u00e9e \u00e0 la crise sanitaire li\u00e9e au covid-19 et aux cons\u00e9quences de l\u2019explosion dans le port de Beyrouth en ao\u00fbt, a fortement impact\u00e9 la disponibilit\u00e9 des OSC, mobilis\u00e9es activement aupr\u00e8s de leurs communaut\u00e9s. Comment permettre aux OSC de conserver la dynamique de renforcement impuls\u00e9e par le projet tout en se consacrant \u00e0 leurs missions, essentielles aupr\u00e8s des populations\u00a0?<\/p>\n<p>A l\u2019\u00e9coute de ses partenaires, Bioforce a dans un premier temps d\u00e9velopp\u00e9 une formation \u00e0 distance sur l\u2019environnement de l\u2018action humanitaire, pour permettre aux OSC d\u2019adapter leurs interventions en fonction des sp\u00e9cificit\u00e9s de la r\u00e9ponse \u00e0 une crise humanitaire. Puis nous avons r\u00e9pondu \u00e0 un besoin de formation prioritaire dans ce contexte\u00a0: la recherche de financements. Ces organisations de solidarit\u00e9 ont en effet plus que jamais besoin de diversifier leurs sources de financement. Bioforce a donc d\u00e9velopp\u00e9 et anim\u00e9 en urgence une formation pratique en fundraising, adapt\u00e9e \u00e0 leurs besoins sp\u00e9cifiques. Elle a notamment \u00e9t\u00e9 construite autour d\u2019\u00e9tudes de cas pratiques, o\u00f9 les OSC ont \u00e9labor\u00e9 une campagne de crowdfunding et r\u00e9dig\u00e9 une note de synth\u00e8se destin\u00e9 \u00e0 des bailleurs de fonds institutionnels. Adaptation au contexte restant le ma\u00eetre mot, deux modalit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es simultan\u00e9ment\u00a0: en pr\u00e9sentiel dans les locaux de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie de Tripoli et \u00e0 distance. 14 participants issus de 14 OSC tripolitaines b\u00e9n\u00e9ficiaires du projet ont ainsi pu prendre une part active \u00e0 cette formation du 26 au 28 ao\u00fbt dernier. Elles ont pu y exprimer un besoin compl\u00e9mentaire d\u2019accompagnement personnalis\u00e9 (coaching) pour les aider \u00e0 \u00e9laborer et mettre en \u0153uvre leurs strat\u00e9gies respectives de financement \u00e0 l\u2019issue de la formation. Un accompagnement que Bioforce pr\u00e9voit de mettre en \u0153uvre dans les toutes prochaines semaines.<\/p>\n<p><em>Avec le soutien de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes et de l&rsquo;Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement<\/em><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/mission\/liban\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">En savoir plus sur ce projet<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":11913,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, Bioforce renforce les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises \u00e0 Tripoli. Mais avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, Bioforce renforce les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises \u00e0 Tripoli. Mais avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-02T11:44:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-29T09:11:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires\",\"datePublished\":\"2020-10-02T11:44:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-29T09:11:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/\"},\"wordCount\":10,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/\",\"name\":\"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png\",\"datePublished\":\"2020-10-02T11:44:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-29T09:11:44+00:00\",\"description\":\"Pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, Bioforce renforce les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises \u00e0 Tripoli. Mais avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"\u00a9EU\/ECHO\/Peter Biro\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires - Bioforce","description":"Pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, Bioforce renforce les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises \u00e0 Tripoli. Mais avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires - Bioforce","og_description":"Pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, Bioforce renforce les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises \u00e0 Tripoli. Mais avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-10-02T11:44:13+00:00","article_modified_time":"2021-04-29T09:11:44+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires","datePublished":"2020-10-02T11:44:13+00:00","dateModified":"2021-04-29T09:11:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/"},"wordCount":10,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/","name":"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png","datePublished":"2020-10-02T11:44:13+00:00","dateModified":"2021-04-29T09:11:44+00:00","description":"Pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, Bioforce renforce les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises \u00e0 Tripoli. Mais avec la multiplication des crises (\u00e9conomique, politique, sanitaire et humanitaire) depuis fin 2019, les 20 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) que nous accompagnons sont tr\u00e8s mobilis\u00e9es. Comment continuer \u00e0 les renforcer dans cette p\u00e9riode\u00a0o\u00f9 leur pr\u00e9sence aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables est plus que jamais n\u00e9cessaire ?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Actu-Liban-FormAout.png","width":1858,"height":806,"caption":"\u00a9EU\/ECHO\/Peter Biro"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-sadapter-au-contexte-dintervention-de-nos-partenaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Liban : s\u2019adapter au contexte d\u2019intervention de nos partenaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11891"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11891"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11891\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19785,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11891\/revisions\/19785"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11913"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11891"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11891"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}