{"id":13567,"date":"2020-11-06T11:41:55","date_gmt":"2020-11-06T10:41:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=13567"},"modified":"2021-05-03T11:14:09","modified_gmt":"2021-05-03T09:14:09","slug":"rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/","title":{"rendered":"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte <br \/>contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">05 novembre 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Ces formations, qui font suite \u00e0 des sensibilisations organis\u00e9es au printemps, sont propos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois en dehors de Bangui pour toucher les populations et les acteurs humanitaires des r\u00e9gions isol\u00e9es.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><strong>Une adaptation de notre projet \u00e0 fort impact<\/strong> : en avril dernier, alors que l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 s\u2019\u00e9tendait dans le monde et gagnait l\u2019Afrique et la RCA, Bioforce organisait des op\u00e9rations de sensibilisation et des formations pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise et \u00e0 la situation d\u2019urgence sanitaire que vivait la R\u00e9publique Centrafricaine. En deux semaines, 151 Organisations de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile (OSC) avaient ainsi b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du dispositif et au total 258 personnes avaient \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9es et outill\u00e9es pour communiquer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9 et r\u00e9duire ainsi l\u2019impact de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie dans ces zones. L\u2019inclusion est un \u00e9l\u00e9ment central de pareille r\u00e9ponse humanitaire, la pr\u00e9sence de personnes vivant avec un handicap comme les sourds-muets et leurs traducteurs avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9e.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, alors que la lutte contre le virus se poursuit, le projet de renforcement de capacit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine, men\u00e9 par Bioforce, en consortium avec Oxfam et nos partenaires centrafricains, continue \u00e0 s\u2019adapter \u00e0 l\u2019\u00e9volution du contexte sanitaire. Par le biais de la Maison des Services de la soci\u00e9t\u00e9 civile, mise en place dans le cadre de ce projet, et de ses membres OSC centrafricaines, des formations pour la pr\u00e9vention et la lutte contre la Covid-19 vont \u00eatre organis\u00e9es en r\u00e9gions. \u00ab <em>Ce projet a une ambition nationale<\/em>, insiste Eve Konan, Repr\u00e9sentante Bioforce en RCA , <em>donc c\u2019est important de proposer des formations aux organisations en r\u00e9gions, afin de contribuer au renforcement de capacit\u00e9s des acteurs centrafricains sur tout le territoire<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une attention particuli\u00e8re \u00e0 la participation des femmes<\/h2>\n\t\t<p>D\u00e8s le 9 novembre et pendant 5 jours, ce sont cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la r\u00e9gion de Nana Mambere et de l\u2019Ouham Pende situ\u00e9es dans l\u2019ouest du pays qui se retrouveront \u00e0 Bouar (chef-lieu de la pr\u00e9fecture de Nana Mambere). \u00ab <em>Bouar est sur une route tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9e d\u2019\u00e9changes avec le Cameroun, d\u2019o\u00f9 le choix de se concentrer sur la lutte contre la Covid-19. M\u00eame si les chiffres ne sont plus aussi alarmants qu\u2019au printemps dernier, la Covid circule encore sur le territoire<\/em> \u00bb pr\u00e9cise Eve Konan.<\/p>\n<p>Organis\u00e9e avec l\u2019appui de l\u2019ACFPE (l\u2019Agence Centrafricaine de la Formation Professionnelle et de l&rsquo;Emploi), partenaire du projet, qui dispose d\u2019une antenne r\u00e9gionale sur place, la formation est \u00e0 la fois une r\u00e9ponse concr\u00e8te \u00e0 l&rsquo;\u00e9pid\u00e9mie et une action plus large de promotion \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne par l\u2019approche communautaire. Construite \u00e0 partir des messages officiels produits par le Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de la Population centrafricain (MSP) et sur les recommandations de l\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), ces actions incluent des exercices pratiques sur le lavage des mains ou encore la pr\u00e9paration de solutions chlor\u00e9es. L\u2019objectif est d\u2019outiller les OSC participantes, afin qu\u2019elles puissent \u00e0 leur tour sensibiliser le plus grand nombre.<\/p>\n<p>Quinze participants seront accueillis, dans le respect strict des mesures et gestes de protection, trois par organisation, dont au moins une femme. \u00ab <em>Nous sommes attentifs \u00e0 la participation des femmes dans ces actions de formation<\/em>, poursuit Eve, <em>car elles sont d\u2019une importance capitale dans les communaut\u00e9s, et tout particuli\u00e8rement dans la lutte contre la propagation du virus<\/em> \u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/UE-fonds_bekou.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acfpe.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p> <strong> Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. <\/strong><br> Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.  <\/p>\n\n\n\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Oxfam<\/strong><\/a>, en partenariat avec l&rsquo;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.acfpe.net\/\" target=\"_blank\"><strong>ACFPE<\/strong><\/a> et le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.univ-bangui.org\/lersa\/\" target=\"_blank\"><strong>LERSA<\/strong><\/a>, financ\u00e9 par le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\"><strong>Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/strong><\/a>.  <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/RCA_2018_Formation-297x110.jpeg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : AIDER LE SPONG \u00c0 APPR\u00c9HENDER L\u2019ENVIRONNEMENT HUMANITAIRE<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\"><b>Une formation sur mesure cor\u00e9alis\u00e9e avec le CCO<\/b><br \/>\r\n03 novembre 2020<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-le-spong-a-apprehender-lenvironnement-humanitaire\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e8s le 9 novembre et tout au long de la semaine, ce sont cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la r\u00e9gion de Nana Mambere et de l\u2019Ouham Pende situ\u00e9es dans l\u2019ouest de la RCA qui se rejoignent \u00e0 Bouar pour une formation qui est tant une r\u00e9ponse au Covid-19 qu\u2019une op\u00e9ration de promotion \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne par l\u2019approche communautaire.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":10636,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ces formations sont propos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois en dehors de Bangui pour toucher les populations et les acteurs humanitaires des r\u00e9gions isol\u00e9es.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ces formations sont propos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois en dehors de Bangui pour toucher les populations et les acteurs humanitaires des r\u00e9gions isol\u00e9es.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-06T10:41:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-03T09:14:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions\",\"datePublished\":\"2020-11-06T10:41:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-03T09:14:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/\"},\"wordCount\":98,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/\",\"name\":\"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-11-06T10:41:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-03T09:14:09+00:00\",\"description\":\"Ces formations sont propos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois en dehors de Bangui pour toucher les populations et les acteurs humanitaires des r\u00e9gions isol\u00e9es.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions - Bioforce","description":"Ces formations sont propos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois en dehors de Bangui pour toucher les populations et les acteurs humanitaires des r\u00e9gions isol\u00e9es.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions - Bioforce","og_description":"Ces formations sont propos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois en dehors de Bangui pour toucher les populations et les acteurs humanitaires des r\u00e9gions isol\u00e9es.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-11-06T10:41:55+00:00","article_modified_time":"2021-05-03T09:14:09+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions","datePublished":"2020-11-06T10:41:55+00:00","dateModified":"2021-05-03T09:14:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/"},"wordCount":98,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/","name":"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg","datePublished":"2020-11-06T10:41:55+00:00","dateModified":"2021-05-03T09:14:09+00:00","description":"Ces formations sont propos\u00e9es pour la premi\u00e8re fois en dehors de Bangui pour toucher les populations et les acteurs humanitaires des r\u00e9gions isol\u00e9es.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RCA_EU_ECHO_Patrick-Lambrechts-scaled.jpg","width":2560,"height":1920},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-formations-contre-le-covid-19-se-developpent-en-regions\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : les formations \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la lutte contre la Covid-19 se d\u00e9ploient en r\u00e9gions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13567"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13567"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13567\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13681,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13567\/revisions\/13681"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10636"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13567"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13567"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}