{"id":13753,"date":"2020-11-12T11:10:22","date_gmt":"2020-11-12T10:10:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=13753"},"modified":"2021-05-03T11:18:29","modified_gmt":"2021-05-03T09:18:29","slug":"rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/","title":{"rendered":"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau7-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau7-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">12 novembre 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Regroup\u00e9es en r\u00e9seaux, les OSC membres de la Maison des services de Bangui trouvent un accompagnement dans leurs efforts de structuration.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0\u00c7a va nous aider \u00e0 aller de l\u2019avant \u00bb<\/h2>\n\t\t<p>explique Ruth dans un grand sourire. Cette banguissoise est tr\u00e9sori\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale du Conseil InterONG de Centrafrique, un regroupement d\u2019associations membre de la Maison des services qui l\u2019a d\u00e9sign\u00e9e pour participer aux sessions de formations du \u00ab Parcours R\u00e9seau \u00bb organis\u00e9es par Bioforce. En tout, ce sont 15 r\u00e9seaux d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC), membres de la Maison des services qui vont pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier cet automne de ce parcours sur mesure pour les accompagner dans leurs efforts de structuration.<\/p>\n<p>Les OSC membres de la Maison des services ont rapidement compris l\u2019int\u00e9r\u00eat de se regrouper en r\u00e9seaux. \u00ab\u00a0<em>C\u2019est dans l\u2019union des forces que nous \u00e9voluerons plut\u00f4t que si nous nous dispersons. C\u2019est en puisant les uns chez les autres qu\u2019on va s\u2019am\u00e9liorer<\/em>\u00a0\u00bb abonde Christian-Beno\u00eet, coordinateur de programme de la Plateforme de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la R\u00e9publique Centrafricaine. Ces r\u00e9seaux sont pour certains affinitaires et regroupent des OSC qui choisissent de s\u2019entendre et travailler ensemble, tandis que d\u2019autres mettent en commun le travail effectu\u00e9 sur des th\u00e9matiques semblables. \u00ab\u00a0<em>Un r\u00e9seau avec une th\u00e9matique sur les droits de l\u2019homme va par exemple faire du plaidoyer sur les questions d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la justice ou la d\u00e9fense de l\u2019acc\u00e8s aux droits en prison\u00a0; un autre r\u00e9seau va mettre en commun ses comp\u00e9tences sur les droits des femmes et les questions de genre<\/em>, d\u00e9taille Eve Konan, Coordinatrice Renforcement de capacit\u00e9s Bioforce en RCA. <em>Le \u00ab\u00a0Parcours R\u00e9seau\u00a0\u00bb vient renforcer les capacit\u00e9s de ces regroupements d\u2019OSC pour qu\u2019ils soient pleinement en mesure de mettre en \u0153uvre leurs mandats et mener des actions de qualit\u00e9 pour leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Chaque matin, Hermence NGOUZOUMANDJI, facilitatrice de la formation, anime des jeux de revue des apprentissages de la veille avec les participants.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau2.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Des participants \u00e9changes sur la pyramide de la planification strat\u00e9gique suite \u00e0 un exercice pratique r\u00e9alis\u00e9 par leur groupe                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau3.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Nordine DRICI, formateur Bioforce, anime les sessions de formations du parcours R\u00e9seau \u00e0 distance.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau6.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Nordine DRICI, formateur Bioforce, anime les sessions de formations du parcours R\u00e9seau \u00e0 distance.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau4.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Hermence NGOUZOUMANDJI, facilitatrice, clarifie les consignes d\u2019un exercice pendant la formation Gestion de projet                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau5.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Un participant \u00e9change avec Camille DELORME, formatrice Bioforce, experte en gestion de projet et connect\u00e9e \u00e0 distance                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau7-.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Un participant de la formation r\u00e9alisant une \u00e9tude de cas sur la gestion de projet                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Un dispositif in\u00e9dit<\/h2>\n\t\t<p>Apr\u00e8s plusieurs s\u00e9ances de r\u00e9flexions group\u00e9es, de diagnostic des besoins et d\u2019analyse des r\u00e9sultats, 15 participants d\u00e9sign\u00e9s par leur r\u00e9seau respectif sont accompagn\u00e9s durant un mois par une facilitatrice, un formateur r\u00e9f\u00e9rent et trois expert\u00b7e\u00b7s th\u00e9matiques. Le parcours de formation est divis\u00e9 en deux modules p\u00e9dagogiques. Le premier module, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e fin octobre (et qui se poursuivra dans le courant du mois de novembre, comporte trois sessions de formation en gestion de projet, en gestion financi\u00e8re et en gestion d\u2019\u00e9quipe. Le second module, planifi\u00e9 en janvier 2021, comporte lui aussi 3 sessions, sur les th\u00e9matiques de la gouvernance associative, le plaidoyer et la communication interne.\u00a0 Suivront deux phases d\u2019accompagnement des r\u00e9seaux participants par des conseillers \u00a0pour les aider \u00e0 mettre en \u0153uvre les acquis des sessions de formation. Enfin, le parcours sera renforc\u00e9 par un suivi post formatif \u2013 plusieurs mois apr\u00e8s les formations- pour \u00e9valuer les changements r\u00e9alis\u00e9s dans chacune des structures, identifier les probl\u00e8mes potentiels et chercher des solutions.<\/p>\n<p>Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis deux ans, Bioforce agit notamment dans le cadre d\u2019un projet d\u2019autonomisation et de renforcement de capacit\u00e9s des organisations de soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine \u00a0(OSC) en consortium avec Oxfam et en partenariat avec l\u2019ACFPE et le LERSA.<\/p>\n<p>L\u2019un des objectifs de ce projet, financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en \u00ab B\u00eakou \u00bb est de contribuer \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable d\u2019encadrer et de soutenir la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine. C\u2019est dans ce cadre que Bioforce inscrit le Parcours R\u00e9seau et renforce les capacit\u00e9s des r\u00e9seaux d\u2019OSC.<\/p>\n<p>La mise en \u0153uvre du Parcours R\u00e9seau s\u2019est adapt\u00e9e aux contraintes li\u00e9es \u00e0 la crise COVID-19\u00a0: alors que les participants suivent ensemble dans une salle chacune des sessions ( tout en respectant une stricte distanciation sociale et des gestes barri\u00e8res), leurs intervenants sont quant \u00e0 eux pr\u00e9sents \u00e0 distance depuis la France, l\u2019Espagne ou la Suisse. Leurs visages sont vid\u00e9oprojet\u00e9s en direct via une connexion internet, tandis qu\u2019une cam\u00e9ra et un micro, judicieusement plac\u00e9e dans la salle sonoris\u00e9e permet aux formateurs de voir en retour leurs \u00e9l\u00e8ves. Le dispositif, adapt\u00e9 aux contraintes informatiques, est in\u00e9dit mais n\u2019entame en rien la motivation et l\u2019enthousiasme des participants. \u00ab\u00a0<em>Je me sens \u00e0 l\u2019aise dans la formation<\/em>, indique Ruth. <em>M\u00eame si parfois la connexion ne fonctionne pas tr\u00e8s bien, l\u2019important c\u2019est l\u2019aide que nous allons apporter \u00e0 notre r\u00e9seau ainsi qu\u2019aux membres des associations et des ONG. Apr\u00e8s ce parcours, on va \u00eatre \u00e0 m\u00eame de mener des projets dans tout le pays, gr\u00e2ce \u00e0 nos points focaux r\u00e9partis sur toute l\u2019\u00e9tendue du territoire<\/em>\u00a0\u00bb. Christian-Benoit acquiesce imm\u00e9diatement\u00a0: \u00ab\u00a0<em>On appr\u00e9cie les interventions de Nordine et Camille<\/em> [deux des formateurs, <em>N.D.L.R.<\/em>] <em>car tout est bien coordonn\u00e9, m\u00eame si les formateurs sont \u00e0 distance et que le r\u00e9seau internet n\u2019est pas toujours bon. Ils nous permettent de comprendre l\u2019importance de ce que nous faisons<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">P\u00e9renniser les acquis<\/h2>\n\t\t<p>L\u2019enjeu reste bien la p\u00e9rennisation des acquis obtenus tout au long de ce parcours. \u00ab <em>On va pouvoir travailler ensemble avec les coll\u00e8gues du r\u00e9seau<\/em>, d\u00e9taille Christian-Benoit. <em>Nous n\u2019avons pas encore de structure solide avec un v\u00e9ritable organigramme. Il y a ce risque du manque de stabilit\u00e9 des effectifs qui viennent et qui partent et qui font d\u00e9faut. Ceux qui restent ce sont souvent des retrait\u00e9s, tandis que nous qui sommes jeunes, nous allons partir. Il faut pourtant des gens qui assureront la continuit\u00e9 et pr\u00e9pareront la rel\u00e8ve. Heureusement, le Parcours R\u00e9seau comporte un module sur la gouvernance associative et la structuration de nos organisations. C\u2019est une chance et cela va aider le r\u00e9seau et tous les autres membres<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Apr\u00e8s le parcours de formation, on va revoir notre plan strat\u00e9gique pour pouvoir obtenir des financements. On veut mener des projets sur toute l\u2019\u00e9tendue du territoire, car CIONCA \u00e0 des points focaux dans le territoire.\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Ruth LAOUBA\u00cf <\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Tr\u00e9sori\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Conseil InterONG de Centrafrique (CIONCA)<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0C\u2019est en puisant les uns chez les autres qu\u2019on va s\u2019am\u00e9liorer. Pendant les restitutions, on essaie de se corriger entre nous. On apprend beaucoup.\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-christian-benoit.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Christian Beno\u00eet BEREMBI <\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Coordinateur de programme<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Plateforme de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile de la R\u00e9publique Centrafricaine (SCRCA)<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/UE-fonds_bekou.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acfpe.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. <\/strong><br> Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.  <\/p>\n\n\n\n<p> Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Oxfam<\/strong><\/a>, en partenariat avec l&rsquo;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.acfpe.net\/\" target=\"_blank\"><strong>ACFPE<\/strong><\/a> et le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.univ-bangui.org\/lersa\/\" target=\"_blank\"><strong>LERSA<\/strong><\/a>, financ\u00e9 par le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\"><strong>Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/strong><\/a>.    <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>15 r\u00e9seaux d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC), membres de la Maison des services qui vont pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier cet automne de ce parcours sur mesure pour les accompagner dans leurs efforts de structuration.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":13781,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Regroup\u00e9es en r\u00e9seaux, les OSC membres de la Maison des services de Bangui trouvent un accompagnement dans leurs efforts de structuration.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Regroup\u00e9es en r\u00e9seaux, les OSC membres de la Maison des services de Bangui trouvent un accompagnement dans leurs efforts de structuration.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-12T10:10:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-03T09:18:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"748\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"455\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile\",\"datePublished\":\"2020-11-12T10:10:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-03T09:18:29+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\"},\"wordCount\":97,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\",\"name\":\"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png\",\"datePublished\":\"2020-11-12T10:10:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-03T09:18:29+00:00\",\"description\":\"Regroup\u00e9es en r\u00e9seaux, les OSC membres de la Maison des services de Bangui trouvent un accompagnement dans leurs efforts de structuration.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png\",\"width\":748,\"height\":455,\"caption\":\"Chaque matin, Hermence NGOUZOUMANDJI, facilitatrice de la formation, anime des jeux de revue des apprentissages de la veille avec les participants.\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","description":"Regroup\u00e9es en r\u00e9seaux, les OSC membres de la Maison des services de Bangui trouvent un accompagnement dans leurs efforts de structuration.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","og_description":"Regroup\u00e9es en r\u00e9seaux, les OSC membres de la Maison des services de Bangui trouvent un accompagnement dans leurs efforts de structuration.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-11-12T10:10:22+00:00","article_modified_time":"2021-05-03T09:18:29+00:00","og_image":[{"width":748,"height":455,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile","datePublished":"2020-11-12T10:10:22+00:00","dateModified":"2021-05-03T09:18:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/"},"wordCount":97,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/","name":"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png","datePublished":"2020-11-12T10:10:22+00:00","dateModified":"2021-05-03T09:18:29+00:00","description":"Regroup\u00e9es en r\u00e9seaux, les OSC membres de la Maison des services de Bangui trouvent un accompagnement dans leurs efforts de structuration.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1.png","width":748,"height":455,"caption":"Chaque matin, Hermence NGOUZOUMANDJI, facilitatrice de la formation, anime des jeux de revue des apprentissages de la veille avec les participants."},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : un parcours sur mesure pour renforcer les r\u00e9seaux des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13753"}],"version-history":[{"count":38,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20307,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13753\/revisions\/20307"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13781"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}