{"id":13894,"date":"2020-11-16T10:08:03","date_gmt":"2020-11-16T09:08:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=13894"},"modified":"2021-05-04T11:33:22","modified_gmt":"2021-05-04T09:33:22","slug":"liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/","title":{"rendered":"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&rsquo;humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&rsquo;humanitaire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">16 novembre 2020.<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Du 9 au 13 novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine (Liban) mobilis\u00e9es sur des projets humanitaires et de d\u00e9veloppement ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce sur les essentiels de l&rsquo;action humanitaire.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Travailler ensemble pour r\u00e9pondre aux besoins du Nord Liban<\/h2>\n\t\t<p>Tout au long de la semaine, ces cinq organisations (CEWU, North Leda, Shift, Al-Midan et Fista) ont travaill\u00e9 ensemble sur des sujets aussi vari\u00e9s que le syst\u00e8me humanitaire international, les principes humanitaires, le droit international humanitaire, les crit\u00e8res de qualit\u00e9 et de redevabilit\u00e9 de l&rsquo;aide humanitaire, ainsi que les normes de r\u00e9f\u00e9rence en la mati\u00e8re. La formation, tr\u00e8s interactive malgr\u00e9 le mode distanciel, a permis aux participantes et aux participants de comparer leurs pratiques professionnelles, de r\u00e9fl\u00e9chir sur le cadrage \u00e9thique de l&rsquo;action humanitaire et de d\u00e9veloppement, et de contextualiser les enjeux internationaux (acc\u00e8s humanitaire, protection de la mission m\u00e9dicale, objectifs du d\u00e9veloppement durable) avec les enjeux nombreux que ces associations doivent relever dans le contexte libanais d&rsquo;aujourd&rsquo;hui.<\/p>\n<p>Cette formation a \u00e9galement permis un v\u00e9ritable \u00e9change entre les repr\u00e9sentants des associations locales qui ont propos\u00e9, au terme de la formation, et pour combler un d\u00e9ficit de coordination, de travailler de concert sur un projet transversal commun afin de mieux r\u00e9pondre aux besoins humanitaires et de d\u00e9veloppement du Nord Liban. Une tr\u00e8s belle initiative d&rsquo;appropriation de cette formation qui s&rsquo;est conclue sur une chanson tr\u00e8s connue du chanteur libano-palestinien Marcel Khalifeh, intitul\u00e9e \u00ab\u00a0Passeport\u00a0\u00bb (<em>jawaz safar)<\/em>.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Ils t\u00e9moignent<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Cette formation \u00e9tait ouverte aux id\u00e9es, stimulante et encourageante. De nombreux concepts que je ne connaissais pas personnellement ont \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s. J&rsquo;en ai appris plus sur l&rsquo;action humanitaire, ses principes, son contexte historique, sa composante juridique, les principes de protection en mati\u00e8re d&rsquo;aide humanitaire, et comment soutenir et aider les gens de mani\u00e8re efficace et efficiente, en appliquant les engagements des normes humanitaires fondamentales. En tant que responsable de la protection de l&rsquo;enfance \u00e0 l&rsquo;ONG Al Midan, cette formation m&rsquo;a fait voir les choses d&rsquo;un point de vue diff\u00e9rent, et sous un angle nouveau, me donnant les outils pour former une vue d&rsquo;ensemble \u00ab\u00a0sph\u00e9rique\u00a0\u00bb des actions mises en place lors de la mise en \u0153uvre de programmes avec les personnes ayant besoin d&rsquo;aide.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Il n&rsquo;y a rien que je n&rsquo;ai pas appr\u00e9ci\u00e9. J&rsquo;ai ador\u00e9 le mat\u00e9riel et les composantes de la formation, ainsi que les la dur\u00e9e et la fa\u00e7on dont elle a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e en jours. J&rsquo;aimerais faire une autre formation comme celle-ci, et renforcer davantage mes capacit\u00e9s en mati\u00e8re de collecte de fonds, en r\u00e9daction de concept-note et de projet.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0La formation \u00e9tait excellente et bien pr\u00e9par\u00e9e ; esp\u00e9rons que la prochaine fois, ce sera une formation en face-\u00e0-face et non une formation en ligne. Et le contenu \u00e9tait tr\u00e8s utile et riche de nombreuses informations. Certaines informations \u00e9taient nouvelles (lois, trait\u00e9s&#8230;). Certaines d&rsquo;entre elles ont \u00e9t\u00e9 clarifi\u00e9es. J&rsquo;ai vraiment appr\u00e9ci\u00e9 cette formation, j&rsquo;ai appris diff\u00e9rentes choses importantes concernant l&rsquo;humanitaire, et esp\u00e9rons qu&rsquo;un jour nous vivrons dans un monde o\u00f9 chacun b\u00e9n\u00e9ficie de tous ses droits et o\u00f9 on ne voit plus de personnes dans le besoin\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">LIBAN : REMETTRE LA SOCIETE CIVILE AU CENTRE D&rsquo;UNE SOLIDARITE REDESSINEE<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/liban\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Avec le soutien de <\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/logo-web-cartouche-bleu-JPG-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_01.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine (Liban) mobilis\u00e9es sur des projets humanitaires et de d\u00e9veloppement ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":13912,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&#039;humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du 9 au 13 novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&#039;humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du 9 au 13 novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-16T09:08:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-04T09:33:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1276\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"314\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&rsquo;humanitaire\",\"datePublished\":\"2020-11-16T09:08:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-04T09:33:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/\"},\"wordCount\":11,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/\",\"name\":\"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l'humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png\",\"datePublished\":\"2020-11-16T09:08:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-04T09:33:22+00:00\",\"description\":\"Du 9 au 13 novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png\",\"width\":1276,\"height\":314},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&rsquo;humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l'humanitaire - Bioforce","description":"Du 9 au 13 novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l'humanitaire - Bioforce","og_description":"Du 9 au 13 novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-11-16T09:08:03+00:00","article_modified_time":"2021-05-04T09:33:22+00:00","og_image":[{"width":1276,"height":314,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&rsquo;humanitaire","datePublished":"2020-11-16T09:08:03+00:00","dateModified":"2021-05-04T09:33:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/"},"wordCount":11,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/","name":"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l'humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png","datePublished":"2020-11-16T09:08:03+00:00","dateModified":"2021-05-04T09:33:22+00:00","description":"Du 9 au 13 novembre 2020, cinq organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine ont particip\u00e9 \u00e0 une formation \u00e0 distance organis\u00e9e par Bioforce.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Actu-Liban-FormNov-1.png","width":1276,"height":314},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-les-osc-se-reapproprient-les-essentiels-de-lhumanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Liban : les OSC se r\u00e9approprient les essentiels de l&rsquo;humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13894"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13894"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13894\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13946,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13894\/revisions\/13946"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13912"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13894"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13894"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}