{"id":14219,"date":"2020-12-01T18:06:32","date_gmt":"2020-12-01T17:06:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=14219"},"modified":"2022-01-21T18:34:12","modified_gmt":"2022-01-21T17:34:12","slug":"la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/","title":{"rendered":"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>La conf\u00e9rence SOHP r\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">30 novembre 2020.<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le 17 novembre, 566 professionnels de tous les continents ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en ligne de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020 (The State of Humanitarian professions, SOHP)\u202f\u00bb.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Point d\u2019orgue d\u2019un ambitieux travail entam\u00e9 par Bioforce il y a un an,<\/h2>\n\t\t<p>cette conf\u00e9rence \u00e9tait con\u00e7ue comme une plateforme de r\u00e9flexion, mais surtout de recommandations pour concr\u00e9tiser notre intuition\u202f: un espace d\u2019\u00e9changes et de r\u00e9flexion continue autour des enjeux de la professionnalisation du secteur est plus que jamais n\u00e9cessaire, car la qualit\u00e9 et la redevabilit\u00e9 des actions humanitaires d\u00e9pend et continuera de d\u00e9pendre de la qualit\u00e9 et du professionnalisme de son personnel.<\/p>\n<p>Au cours de l&rsquo;ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, Bioforce, avec le soutien de la Direction de la Coop\u00e9ration Internationale de Monaco et l\u2019appui d\u2019un comit\u00e9 consultatif compos\u00e9 d\u2019Humanit\u00e9 et Inclusion, ALNAP, PHAP, CHS Alliance, NRC, PAM et CICR, a dress\u00e9 le premier \u00e9tat des lieux international des m\u00e9tiers humanitaires\u202f: the State of Humanitarian Professions 2020. Pr\u00e8s de 1000 humanitaires se sont exprim\u00e9s au cours d\u2019entretiens, d\u2019ateliers dans 10 pays, et dans une enqu\u00eate \u00e0 grande \u00e9chelle.<\/p>\n<p>Pour la premi\u00e8re fois, ces contributions ont permis d\u2019obtenir des informations chiffr\u00e9es, mesur\u00e9es et, de fait, d\u00e9terminantes autour de 24 professions humanitaires reconnues par le secteur et ont permis de d\u00e9crire leurs \u00e9volutions, et les comp\u00e9tences qu\u2019elles requi\u00e8rent.\u00a0\u00a0Plus largement, cette consultation massive a permis de recueillir des informations utiles et partag\u00e9es sur les pratiques de recrutement et d&rsquo;\u00e9volutions professionnelles qui ont cours dans le secteur humanitaire.<\/p>\n<p>Ces premiers r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s le 17 novembre\u00a0dernier lors d\u2019une conf\u00e9rence en ligne h\u00e9berg\u00e9e par notre partenaire <a href=\"https:\/\/phap.org\/\">PHAP<\/a>. 566 professionnels humanitaires ont rejoint d\u2019un peu partout dans le monde cet espace de r\u00e9flexion et d\u2019\u00e9change\u202f: 35% d\u2019Europe, 29% d\u2019Afrique Sub-Saharienne, 13% d\u2019Asie, 9% du Moyen-Orient et d\u2019Afrique du Nord, 9% d\u2019Am\u00e9rique du Nord, 3% d\u2019Am\u00e9rique Latine ou des Cara\u00efbes, 2% d\u2019Oc\u00e9anie.<\/p>\n<p>Les commentaires et sondages organis\u00e9s pendant toute la pr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9tude ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des donn\u00e9es suppl\u00e9mentaires, la plupart confirmant les r\u00e9sultats existants. Une table-ronde a r\u00e9uni 4 professionnels pour approfondir les \u00e9changes autour des constats de l\u2019\u00e9tude\u202f: Keiko Cornale, Responsable des RH Internationales de la <a href=\"https:\/\/www.croix-rouge.fr\/\">Croix-Rouge Fran\u00e7aise<\/a>\u202f; Yves Horent, Conseiller humanitaire du <a href=\"https:\/\/www.gov.uk\/government\/organisations\/foreign-commonwealth-development-office\">Foreign, Commonwealth &amp; Development Office (FCDO)<\/a>\u202f; Virginie Lef\u00e8vre, coordinatrice Programmes et Partenariats d&rsquo;<a href=\"https:\/\/french.amel.org\/\">Amel Association International<\/a>\u202f; et Boris Lissassi, Responsable RH d&rsquo;<a href=\"https:\/\/www.unicef.org\/fr\">UNICEF<\/a>.<\/p>\n<p>La conf\u00e9rence s\u2019est poursuivie par un second temps o\u00f9 63 professionnels des ressources humaines, de la formation et de la professionnalisation dans le secteur humanitaire ont collabor\u00e9 \u00e0 la formulation de 19 recommandations en r\u00e9ponse aux quatre questions fondamentales qui ont \u00e9merg\u00e9 de l&rsquo;\u00e9tude :<\/p>\n<ul>\n<li>Comment favoriser la professionnalisation lorsque les m\u00e9tiers ne sont pas reconnus ? Avons-nous besoin de m\u00e9tiers pour stimuler la professionnalisation ?<\/li>\n<li>Comment freiner les pr\u00e9jug\u00e9s qui rendent le recrutement humanitaire moins efficace ?<\/li>\n<li>Comment faire en sorte que les humanitaires aient les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour faire leur travail efficacement ?\u202fEt quels sont les risques de ne pas le faire ?<\/li>\n<li>Comment pouvons-nous favoriser la localisation du personnel humanitaire ?<\/li>\n<\/ul>\n<p>A l\u2019issue de la conf\u00e9rence,\u00a0100% des personnes interrog\u00e9es ont\u00a0jug\u00e9\u00a0la conf\u00e9rence utile et 95%\u00a0souhaitent\u00a0que\u00a0ce travail\u00a0soit\u00a0poursuivi \u00e0 l&rsquo;avenir. Plus de quatre personnes sur cinq\u00a0valident\u00a0le concept\u00a0d&rsquo;un observatoire permanent des\u00a0m\u00e9tiers\u00a0humanitaires. Un expert a d\u00e9crit l&rsquo;\u00e9tude comme\u00a0\u00ab\u202f<em>un travail de recherche d\u00e9cisif et qui arrive \u00e0 point nomm\u00e9<\/em>\u202f\u00bb.<\/p>\n<p>Le rapport complet \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires 2020\u202f\u00bb, comprenant les recommandations issues de la conf\u00e9rence, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 d\u00e9but 2021.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=tsO8bGGeX9M&#038;feature=youtu.be\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrez l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 de la conf\u00e9rence en replay<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">SOHP : UN OUTIL DE REFERENCE POUR LA COMMUNAUTE HUMANITAIRE<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/the-state-of-humanitarian-professions-offrir-un-outil-de-reference-a-la-communaute-humanitaire\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Avec le soutien de <\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/dci-monaco.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 17 novembre, 566 professionnels de tous les continents ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence en ligne de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020 (The State of Humanitarian professions, SOHP)\u202f\u00bb.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":14226,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[148],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"566 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"566 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-01T17:06:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-21T17:34:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1064\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires\",\"datePublished\":\"2020-12-01T17:06:32+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-21T17:34:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/\"},\"wordCount\":10,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg\",\"articleSection\":[\"share\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/\",\"name\":\"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg\",\"datePublished\":\"2020-12-01T17:06:32+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-21T17:34:12+00:00\",\"description\":\"566 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1064,\"caption\":\"Nepal \u00a9 EU 2018 Pierre Prakash\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires - Bioforce","description":"566 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires - Bioforce","og_description":"566 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-12-01T17:06:32+00:00","article_modified_time":"2022-01-21T17:34:12+00:00","og_image":[{"width":1600,"height":1064,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires","datePublished":"2020-12-01T17:06:32+00:00","dateModified":"2022-01-21T17:34:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/"},"wordCount":10,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg","articleSection":["share"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/","name":"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg","datePublished":"2020-12-01T17:06:32+00:00","dateModified":"2022-01-21T17:34:12+00:00","description":"566 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence de pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de notre \u00e9tude \u00ab\u202fEtat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u202f2020.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Nepal-\u00a9-EU-2018-Pierre-Prakash.jpg","width":1600,"height":1064,"caption":"Nepal \u00a9 EU 2018 Pierre Prakash"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-sohp-reunit-plus-de-500-professionnels-humanitaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La conf\u00e9rence SOHP\u202fr\u00e9unit plus de 500 professionnels humanitaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14219"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14219"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14219\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28299,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14219\/revisions\/28299"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14219"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14219"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}