{"id":14375,"date":"2020-12-09T15:02:49","date_gmt":"2020-12-09T14:02:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=14375"},"modified":"2022-01-25T10:59:26","modified_gmt":"2022-01-25T09:59:26","slug":"en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/","title":{"rendered":"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>En RCA, un compagnonnage innovant<br \/> avec ARS, ONG centrafricaine <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">9 d\u00e9cembre 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>En RCA, Bioforce intervient depuis f\u00e9vrier 2020 aupr\u00e8s de l\u2019ONG centrafricaine African Relief Service (ARS), pour renforcer ses capacit\u00e9s structurelles en m\u00eame temps qu\u2019op\u00e9rationnelles \u00e0 travers un accompagnement pratique et concret r\u00e9alis\u00e9 pendant une intervention humanitaire de l\u2019organisation.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Gr\u00e2ce \u00e0 ce \u00ab\u00a0compagnonnage\u00a0\u00bb innovant, qui a re\u00e7u le soutien du Centre de Crise et de Soutien du Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00c9trang\u00e8res (MEAE), ARS sera outill\u00e9e pour mener des actions humanitaires efficaces et mieux reconnue comme un acteur humanitaire de premier plan en RCA. C\u2019est une illustration concr\u00e8te de la \u00ab localisation de l\u2019aide \u00bb, qui vise \u00e0 donner aux acteurs locaux un r\u00f4le central, souhait\u00e9e par la communaut\u00e9 internationale lors du Sommet humanitaire mondial de 2016. En tout, 20 000 personnes, dont pr\u00e8s de 3500 enfants de moins de cinq ans, seront b\u00e9n\u00e9ficiaires des actions d\u2019ARS dans ce projet. Interview avec <strong>Jacques Etienne<\/strong>, coordinateur pour Bioforce de ce projet baptis\u00e9 IRCAP, et <strong>Mchanji Derick<\/strong>, coordinateur national d\u2019ARS.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">S\u2019inscrire dans la dynamique de localisation de l\u2019aide humanitaire<\/h2>\n\t\t<p><strong>Jacques Etienne\u00a0<\/strong>: IRCAP signifie \u00ab\u00a0<strong>I<\/strong>mpact humanitaire &#8211; <strong>R<\/strong>enforcement des <strong>CAP<\/strong>acit\u00e9s\u00a0\u00bb. Ce projet est tr\u00e8s novateur car il couple un renforcement des capacit\u00e9s de la structure et de ses \u00e9quipes, et la mise en \u0153uvre concr\u00e8te d\u2019une r\u00e9ponse sanitaire. Il s\u2019inscrit dans la dynamique de localisation de l\u2019aide, qui milite pour que les acteurs de solidarit\u00e9 d\u2019un pays trouvent des solutions et r\u00e9pondent eux-m\u00eames efficacement aux crises que leur pays affronte. Nous sommes convaincus \u00e0 Bioforce de l\u2019int\u00e9r\u00eat de cette approche\u00a0: sur place, il y a une meilleure connaissance du contexte, des \u00e9v\u00e9nements qui ont conduit \u00e0 la crise, et des besoins qui naissent. La rapidit\u00e9 de la r\u00e9ponse est \u00e9galement un atout, les ONG nationales ont d\u00e9j\u00e0 les connexions, se d\u00e9placent plus facilement que les ONG internationales notamment dans des zones insuffisamment s\u00e9curis\u00e9es. Pour que le concept de localisation de l\u2019aide se traduise en actes, il faut que les ONG internationales assument des choix forts et construisent de r\u00e9els partenariat avec leurs partenaires ONG nationales, dont le r\u00f4le bien souvent est cantonn\u00e9 \u00e0 celui de prestataires de services. En renfor\u00e7ant les capacit\u00e9s d\u2019action des ONG nationales, IRCAP souhaite d\u00e9montrer que c\u2019est possible d\u2019inverser cette tendance.<\/p>\n<p><strong>Comment avez-vous choisi l\u2019ONG centrafricaine accompagn\u00e9e ?<\/strong><\/p>\n<p>Notre premi\u00e8re d\u00e9marche a \u00e9t\u00e9 de rencontrer les membres de la Maison des Services de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile Centrafricaine \u00e0 Bangui. Cette maison, fruit d\u2019un projet en cours de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine financ\u00e9 par le Fonds B\u00e9kou de l\u2019UE et coordonn\u00e9 par un consortium Bioforce\/Oxfam, comptait \u00e0 l\u2019\u00e9poque pr\u00e8s de 250 organisations centrafricaines. 16 ONG nationales ont \u00e9t\u00e9 retenues en fonction de leur zone et de leur th\u00e9matique d\u2019intervention. Je les ai rencontr\u00e9es pour en savoir plus sur leur gestion, le fonctionnement des \u00e9quipes de coordination etc., et toutes ont r\u00e9alis\u00e9 un autodiagnostic de leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s avec notre outil \u00ab\u00a0Taking the Lead\u00a0\u00bb. Apr\u00e8s un classement tenant compte de leurs forces et faiblesses, de leur dynamique, de leurs projets, nous avons demand\u00e9 aux trois ONG s\u00e9lectionn\u00e9es de concevoir une note de projet avec un budget et un plan d&rsquo;action, puisqu\u2019IRCAP les accompagne dans la r\u00e9alisation d\u2019une intervention humanitaire. Ces projets ont fait l\u2019objet d\u2019une pr\u00e9sentation orale en mai et c\u2019est au cours de cet exercice qu\u2019une ONG, African Relief Service, s\u2019est d\u00e9marqu\u00e9e.<\/p>\n<p><strong>Peux-tu nous la pr\u00e9senter\u00a0? <\/strong><\/p>\n<p>ARS est une ONG centrafricaine cr\u00e9\u00e9e fin 2015 par des anciens salari\u00e9s centrafricains d\u2019Action contre la Faim pour la plupart. A cette \u00e9poque le contexte centrafricain \u00e9tait tr\u00e8s difficile et des zones enti\u00e8res restaient inaccessibles aux ONG internationales pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. Apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 des \u00e9valuations de besoins humanitaires dans une de ces zones, ARS a pr\u00e9sent\u00e9 un projet humanitaire et c&rsquo;est comme \u00e7a que tout a d\u00e9marr\u00e9 en 2017. Entre autres activit\u00e9s, ARS a mis en place en appui au minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de la Population un r\u00e9seau dans toutes les pr\u00e9fectures du pays pour analyser les donn\u00e9es en mati\u00e8re de nutrition et faire appel \u00e0 des organisations pour pouvoir intervenir dans ces zones. Ce n&rsquo;est donc pas une ONG qui part de z\u00e9ro, m\u00eame si elle est assez jeune. Nous souhaitions accompagner une ONG qui dispose de capacit\u00e9s op\u00e9rationnelles existantes, notamment dans des zones o\u00f9 les ONG internationales ont du mal \u00e0 acc\u00e9der en raison de la situation s\u00e9curitaire. Mais durant la phase de s\u00e9lection, leur autodiagnostic \u00ab\u00a0Taking the Lead\u00a0\u00bb a fait ressortir des besoins de deux dimensions diff\u00e9rentes\u00a0: des besoins en gestion financi\u00e8re d\u2019une part et dans l\u2019am\u00e9lioration de la r\u00e9silience de l\u2019organisation d\u2019autre part.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"text-accroche\">\n    <i class=\"icon-quotes\">\n\n    <\/i>\n    <h3>\n        L\u2019objectif de ce renforcement est de rendre cette ONG centrafricaine plus r\u00e9siliente, avec un plus grand impact pour les gens qu\u2019elle aide.    <\/h3>\n    <p>Jacques Etienne, coordinateur du projet IRCAP<\/p>\n\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Des \u00e9quipes ARS seront en permanence dans les centres de sant\u00e9 pour accompagner les personnels soignants.\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><strong>Peux-tu nous en dire plus sur le projet pour lequel l\u2019ARS sera accompagn\u00e9 par Bioforce\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Parce que c\u2019est ce qu\u2019ils connaissent le mieux, et que les besoins dans la zone que nous avons identifi\u00e9e \u00e0 Begoua, en p\u00e9riph\u00e9rie de Bangui, sont importants, nous avons choisi de nous concentrer sur un projet en Nutrition, Sant\u00e9 et Eau, hygi\u00e8ne et assainissement. Leur intervention humanitaire se d\u00e9veloppe donc dans 3 centres sanitaires de ce district tr\u00e8s rural. On y est dans un d\u00e9sert sanitaire. Les besoins de sant\u00e9 sont \u00e9normes et concernent pr\u00e8s de 20 000 personnes, et parmi elles de nombreux cas de malnutrition. Les personnels soignants, peu nombreux, ont besoin de formations, il n\u2019y a pas de mat\u00e9riel, pas de m\u00e9dicaments, ni d\u2019eau directement accessible, la source la plus proche est \u00e0 15 mn de marche. Gr\u00e2ce au budget que Bioforce met \u00e0 disposition pour ce projet, ARS va r\u00e9habiliter des sources et des points d\u2019eau, va \u00e9quiper les centres de sant\u00e9, r\u00e9habiliter les latrines, les incin\u00e9rateurs, les fosses pour g\u00e9rer les d\u00e9chets, et des \u00e9quipes ARS seront en permanence dans les centres pour accompagner les personnels soignants. Trois centres de sant\u00e9, cela peut sembler limit\u00e9, mais il y a dans cette zone un enjeu \u00e9norme de revitalisation communautaire. Une fois fonctionnels, ces centres vont relancer la sant\u00e9 communautaire en r\u00e9alisant des d\u00e9pistages, des sensibilisations, en prenant en charge les enfants malnutris et en relan\u00e7ant la vaccination. Il y aura un ciblage particulier sur la rougeole parce que le pays est en \u00e9pid\u00e9mie et cette zone est particuli\u00e8rement touch\u00e9e. ARS va faire \u00e9galement un suivi de la prise en charge du paludisme.<\/p>\n<p><strong>Comment Bioforce va-t-il concr\u00e8tement aider ARS \u00e0 atteindre ces objectifs\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019appui de Bioforce porte sur les capacit\u00e9s op\u00e9rationnelles et structurelles d\u2019ARS afin d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 et l\u2019impact de leurs actions humanitaires. Avec mon exp\u00e9rience dans des ONG m\u00e9dicales, je peux les accompagner techniquement en Sant\u00e9, en Eau et assainissement, et en Nutrition. Mais un projet dans ces domaines, \u00e7a n\u2019est pas que de la technique\u00a0: nous allons donc \u00e9galement mobiliser des experts Bioforce, sp\u00e9cialistes des fonctions supports, pour les renforcer dans les domaines de la finance, de la gestion des ressources humaines, de la logistique et de la recherche de fonds. Cela peut se traduire par des appuis tr\u00e8s concrets comme la production de manuels de proc\u00e9dures, l\u2019analyse des bailleurs pertinents au regard de leur mandat, la cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 de gestion de crise&#8230; L\u2019objectif de ce renforcement est de rendre cette ONG centrafricaine plus r\u00e9siliente, avec un plus grand impact pour les gens qu\u2019elle aide\u00a0; c\u2019est \u00e9galement de la rendre cr\u00e9dible demain pour lui permettre d\u2019obtenir directement des financements pour ces futurs projets humanitaires. C\u2019est un compagnonnage que Bioforce met en \u0153uvre, et notre but est qu\u2019ARS soit tout \u00e0 fait autonome et reconnu dans sa capacit\u00e9 \u00e0 conduire des interventions humanitaires efficaces pour les populations centrafricaines.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\u00ab Lorsque les capacit\u00e9s sont renforc\u00e9es, on obtient la confiance des bailleurs \u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Mchanji Derick est coordinateur national d\u2019ARS<\/b><br \/>\r\n<p><\/p>\r\n\u00ab Bioforce cherchait un acteur centrafricain de r\u00e9f\u00e9rence dot\u00e9 d\u2019un certain niveau de qualification. Nous avons tout de suite compris les b\u00e9n\u00e9fices de cette collaboration pour notre organisation : la possibilit\u00e9 de renforcer certaines de nos capacit\u00e9s et mieux envisager notre r\u00e9silience. Avec l\u2019autodiagnostic \u00ab Taking the Lead \u00bb, on a identifi\u00e9 des failles dans notre travail au quotidien, et \u00e7a nous a permis de voir ce qui marche et ce qui ne marche pas. Le projet IRCAP va nous permettre de gagner en r\u00e9putation, en qualit\u00e9 d\u2019intervention et d\u2019obtenir de meilleurs r\u00e9sultats pour nos b\u00e9n\u00e9ficiaires.<br \/>\r\n<p><\/p>\r\n\u00ab Taking the Lead \u00bb nous a permis de mettre le doigt sur les probl\u00e8mes que nous avons en gestion financi\u00e8re et sur la r\u00e9silience de l\u2019organisation, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019ensemble des m\u00e9canismes qui nous permettent de fonctionner et d\u2019obtenir des financements. Ces probl\u00e8mes sont prioritaires et pour nous c\u2019est l\u2019urgence. Lorsque les capacit\u00e9s sont renforc\u00e9es, que les sources de financement sont stables, on obtient la confiance des bailleurs et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des informations qui nous manquaient jusque-l\u00e0. <br \/>\r\nIRCAP nous permet aussi de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un coaching sur le plan administratif et d\u2019investir dans un logiciel de gestion financi\u00e8re. Notre responsable financi\u00e8re va b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une formation \u00e0 cet outil qui va nous permettre d\u2019assurer l\u2019exactitude et la fiabilit\u00e9 de notre comptabilit\u00e9.<br \/>\r\n<p><\/p>\r\nSurtout, et c\u2019est pour nous le plus concret, on a pu d\u00e9velopper un projet op\u00e9rationnel pour nos b\u00e9n\u00e9ficiaires qu\u2019on va mettre en \u0153uvre. IRCAP va nous permettre de corriger dans ce nouveau projet les points d\u2019am\u00e9lioration qu\u2019on a identifi\u00e9s. C\u2019est vraiment int\u00e9ressant : ce n\u2019est pas seulement apprendre, \u00eatre brief\u00e9, c\u2019est mettre en pratique, en direct. On a l\u2019opportunit\u00e9 de faire, de mettre en \u0153uvre un projet, tout en b\u00e9n\u00e9ficiant de l\u2019appui de Bioforce pour corriger nos probl\u00e8mes. Ce sera un vrai plus pour nos b\u00e9n\u00e9ficiaires. \u00bb<br \/>\r\n<p><\/p>\r\n\r\nPhoto : l&rsquo;\u00e9quipe ARS \u00e0 Bangui (source : Facebook, page ARS)<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/RCA_2018_Formation-297x110.jpeg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\"><b>RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/b><\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Avec le soutien de<\/h2>\n\t\t<p><a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/le-ministere-et-son-reseau\/le-centre-de-crise-et-de-soutien\/\"><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-14488\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/CDCS-MEAE-300x300.jpg\" alt=\"Centre de crise et de soutien - Minist\u00e8re de l'Europe et des Affaires Etrang\u00e8res\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/CDCS-MEAE-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/CDCS-MEAE-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/CDCS-MEAE-155x155.jpg 155w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/CDCS-MEAE.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entretien \u00e0 Bangui avec le coordinateur du projet IRCAP et un responsable de l&rsquo;ONG centrafricaine ARS<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":14493,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entretien \u00e0 Bangui avec le coordinateur Bioforce du projet IRCAP et un responsable de l&#039;ONG centrafricaine ARS.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entretien \u00e0 Bangui avec le coordinateur Bioforce du projet IRCAP et un responsable de l&#039;ONG centrafricaine ARS.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-09T14:02:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-25T09:59:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine\",\"datePublished\":\"2020-12-09T14:02:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-25T09:59:26+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\"},\"wordCount\":9,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\",\"name\":\"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg\",\"datePublished\":\"2020-12-09T14:02:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-25T09:59:26+00:00\",\"description\":\"Entretien \u00e0 Bangui avec le coordinateur Bioforce du projet IRCAP et un responsable de l'ONG centrafricaine ARS.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Source photo : Facebook page ARS\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine - Bioforce","description":"Entretien \u00e0 Bangui avec le coordinateur Bioforce du projet IRCAP et un responsable de l'ONG centrafricaine ARS.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine - Bioforce","og_description":"Entretien \u00e0 Bangui avec le coordinateur Bioforce du projet IRCAP et un responsable de l'ONG centrafricaine ARS.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-12-09T14:02:49+00:00","article_modified_time":"2022-01-25T09:59:26+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine","datePublished":"2020-12-09T14:02:49+00:00","dateModified":"2022-01-25T09:59:26+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/"},"wordCount":9,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/","name":"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg","datePublished":"2020-12-09T14:02:49+00:00","dateModified":"2022-01-25T09:59:26+00:00","description":"Entretien \u00e0 Bangui avec le coordinateur Bioforce du projet IRCAP et un responsable de l'ONG centrafricaine ARS.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/ARS-RCA-IRCAP-header.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Source photo : Facebook page ARS"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En RCA, un compagnonnage innovant avec ARS, ONG centrafricaine"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14375"}],"version-history":[{"count":43,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28384,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14375\/revisions\/28384"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}