{"id":15085,"date":"2020-12-22T16:41:52","date_gmt":"2020-12-22T15:41:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=15085"},"modified":"2024-03-12T11:10:28","modified_gmt":"2024-03-12T10:10:28","slug":"le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/","title":{"rendered":"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne !"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-EUR-ACTU-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-EUR-ACTU-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne !<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">22 d\u00e9cembre 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p><b>Trouver la formation faite pour vous ! <\/b>Nous vous proposons des formations humanitaires quelque soit votre profil (bacheliers, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, salari\u00e9es reconversion, humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s), de 3 jours \u00e0 3 ans, en fran\u00e7ais ou en anglais, en Europe, en Afrique, au Moyen-Orient ou \u00e0 distance : il y a s\u00fbrement celle qui vous correspond !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une offre de formations pleine de nouveaut\u00e9s<\/h2>\n\t\t<h4><b>Plus de facilit\u00e9 d&rsquo;acc\u00e8s\u00a0<\/b><\/h4>\n<p>Gr\u00e2ce au dispositif \u00e0 votre rythme de nos formations dipl\u00f4mantes, vous pourrez vous former en plusieurs ann\u00e9es, sans vous absenter longuement de votre poste. Les unit\u00e9s de formation qui composent ces formations sont aussi accessibles \u00e0 l&rsquo;unit\u00e9.<\/p>\n<h4><b>Sur plus de terrains d&rsquo;intervention<\/b><\/h4>\n<p>En Europe : Lyon et Paris (France)<br \/>\nEn Afrique : Dakar (S\u00e9n\u00e9gal), Bamako (Mali) <i><b>nouveau<\/b><\/i>, Bangui (RCA) <i><b>nouveau<\/b><\/i>, Goma et Kinshasa (RDC)<i> <b>nouveau<\/b><\/i>, N&rsquo;Djamena (Tchad), Niamey (Niger), Ouagadougou (Burkina Faso), Yaound\u00e9 (Cameroun) <i><b>nouveau<br \/>\n<\/b><\/i>Au Moyen-Orient : Amman (Jordanie) et d&rsquo;autres lieux \u00e0 venir<br \/>\nEt \u00e0 distance !<\/p>\n<h4><b>Plus d&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 distance<\/b><\/h4>\n<p>Plus de formations en e-learning (+55%) et des sessions de formation qui pourront basculer de pr\u00e9sentiel \u00e0 distanciel en fonction de l\u2019\u00e9volution de la situation sanitaire.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une offre de formations pour vous rendre op\u00e9rationnel et qualifi\u00e9<\/h2>\n\t\t<h4><b>Pr\u00e9parez-vous au terrain humanitaire<\/b><\/h4>\n<p>Des formations con\u00e7ues en collaboration avec les ONG, anim\u00e9es par des humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s. 70% de mises en pratique : \u00e9tudes de cas et simulations de missions humanitaires grandeur nature.<\/p>\n<h4><b>Attirez l&rsquo;attention des ONG\u00a0<\/b><\/h4>\n<p>Depuis plus de 35 ans, Bioforce est l&rsquo;\u00e9cole de r\u00e9f\u00e9rence pour les ONG qui emploient chaque ann\u00e9e plus de 80% de nos dipl\u00f4m\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Visuels-calendrier-2021.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Profitez d&rsquo;une vue d&rsquo;ensemble de nos formations pour trouver celle qui vous correspond et la noter dans votre agenda !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendriers_CFBE_web.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9couvrez le calendrier 2021<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Catalogue-formations.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> D\u00e9couvrez en d\u00e9tails les formations programm\u00e9es : programme, objectifs de formation, pr\u00e9-requis, co\u00fbt et formulaire d&rsquo;inscription !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Acc\u00e9dez \u00e0 la liste web des formations<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trouver la formation faite pour vous ! Nous vous proposons des formations quelque soit votre profil (bacheliers, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, salari\u00e9es reconversion, humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s), de 3 jours \u00e0 3 ans, en fran\u00e7ais ou en anglais, en Europe, en Afrique, au Moyen-Orient ou \u00e0 distance : il y a s\u00fbrement celle qui vous correspond !<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne ! - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Trouver la formation faite pour vous ! Nous vous proposons des formations humanitaires quelque soit votre profil : bacheliers, salari\u00e9es reconversion...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne ! - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Trouver la formation faite pour vous ! Nous vous proposons des formations humanitaires quelque soit votre profil : bacheliers, salari\u00e9es reconversion...\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-22T15:41:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-12T10:10:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"3583\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2015\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\"},\"headline\":\"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne !\",\"datePublished\":\"2020-12-22T15:41:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-12T10:10:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/\"},\"wordCount\":8,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/\",\"name\":\"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne ! - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-12-22T15:41:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-12T10:10:28+00:00\",\"description\":\"Trouver la formation faite pour vous ! Nous vous proposons des formations humanitaires quelque soit votre profil : bacheliers, salari\u00e9es reconversion...\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\",\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Samary MOUNIQ\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne ! - Bioforce","description":"Trouver la formation faite pour vous ! Nous vous proposons des formations humanitaires quelque soit votre profil : bacheliers, salari\u00e9es reconversion...","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne ! - Bioforce","og_description":"Trouver la formation faite pour vous ! Nous vous proposons des formations humanitaires quelque soit votre profil : bacheliers, salari\u00e9es reconversion...","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-12-22T15:41:52+00:00","article_modified_time":"2024-03-12T10:10:28+00:00","og_image":[{"width":3583,"height":2015,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","type":"image\/png"}],"author":"Samary MOUNIQ","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Samary MOUNIQ"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/"},"author":{"name":"Samary MOUNIQ","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0"},"headline":"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne !","datePublished":"2020-12-22T15:41:52+00:00","dateModified":"2024-03-12T10:10:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/"},"wordCount":8,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/","name":"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne ! - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"datePublished":"2020-12-22T15:41:52+00:00","dateModified":"2024-03-12T10:10:28+00:00","description":"Trouver la formation faite pour vous ! Nous vous proposons des formations humanitaires quelque soit votre profil : bacheliers, salari\u00e9es reconversion...","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-calendrier-des-formations-humanitaires-2021-est-en-ligne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le calendrier des formations humanitaires 2021 est en ligne !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0","name":"Samary MOUNIQ","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Samary MOUNIQ"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15085"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15085"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51529,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15085\/revisions\/51529"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}