{"id":15385,"date":"2021-01-14T15:11:25","date_gmt":"2021-01-14T14:11:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=15385"},"modified":"2023-10-10T17:41:01","modified_gmt":"2023-10-10T15:41:01","slug":"lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/","title":{"rendered":"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">janvier 2021 &#8211; maj ao\u00fbt 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Il est parfois difficile de cerner la diff\u00e9rence entre gestion financi\u00e8re d&rsquo;un projet humanitaire et recherche de financements aupr\u00e8s de bailleurs de fonds (les institutions priv\u00e9es ou publiques qui financent les actions humanitaires). Si ce sont des domaines professionnels diff\u00e9rents, ils n&rsquo;en sont pas moins compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d&rsquo;un projet humanitaire. Elsa Wurm, formatrice en Gestion financi\u00e8re et Bailleurs de fonds, nous les (re)pr\u00e9sente !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Qu&rsquo;est-ce que la gestion financi\u00e8re ?<\/h2>\n\t\t<p>Une gestion financi\u00e8re efficace est la cl\u00e9 du bon d\u00e9roulement d\u2019un projet humanitaire. C&rsquo;est avant tout <strong>un travail d\u2019\u00e9quipe qui demande l\u2019implication de chaque membre<\/strong> <strong>de la mission<\/strong> : les responsables d&rsquo;activit\u00e9s (responsable logistique, responsable eau hygi\u00e8ne et assainissement, etc), en fonction des besoins humanitaires, identifient des actions \u00e0 mettre en place. Ils en \u00e9valuent les co\u00fbts, et les transmettent au coordinateur\/responsable financier qui, lui, collecte toutes ces donn\u00e9es pour construire un budget global clair, transparent et lisible.<\/p>\n<p>De la m\u00eame fa\u00e7on, <strong>une comptabilit\u00e9 et un suivi budg\u00e9taire r\u00e9guliers et \u00e0 jour sont des outils incontournables<\/strong> pour que l\u2019argent d\u00e9di\u00e9 \u00e0 une intervention humanitaire soit utilis\u00e9 de mani\u00e8re optimale et dans les d\u00e9lais impartis. Les \u00e9quipes \u00ab\u00a0Finances\u00a0\u00bb ont la responsabilit\u00e9 de ces outils, mais ils doivent \u00eatre maitris\u00e9s par tous les responsables d&rsquo;activit\u00e9s dans leur quotidien, au m\u00eame titre qu&rsquo;ils ma\u00eetrisent la planification et la mise en \u0153uvre de leurs activit\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-RHFIN-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Nos formations en pr\u00e9sentiel en gestion financi\u00e8re<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Dans plusieurs villes en Afrique<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/gestion-financiere-dun-projet-humanitaire\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/2015-Vx-Doc-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Nos formations \u00e0 distance en gestion financi\u00e8re<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">35 heures en 1 mois depuis chez vous\r\n<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/gestion-financiere-dun-projet-humanitaire-e-learning\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Qu&rsquo;est-ce que la recherche de financements ?<\/h2>\n\t\t<p>La recherche de financements, c&rsquo;est la pierre angulaire de tout projet. <strong>Identifier les sources de financement possibles, v\u00e9rifier qu\u2019elles correspondent aux objectifs du projet et au mandat de l\u2019organisation,<\/strong> ce sont des \u00e9tapes cl\u00e9s de la planification d\u2019un projet. Ensuite, le r\u00e9diger et, encore mieux, pouvoir l\u2019expliquer \u00e0 un bailleur de fonds potentiel, sont essentiels dans l\u2019obtention d\u2019un financement. Dans les ONG, cette t\u00e2che est r\u00e9alis\u00e9e par le \u00ab\u00a0R\u00e9f\u00e9rent bailleur\u00a0\u00bb, mais elle peut aussi revenir au coordinateur de projet, au chef de projet ou encore au coordinateur\/responsable financier qui doit savoir r\u00e9pondre \u00e0 un appel \u00e0 projet.<\/p>\n<p>Une fois la subvention obtenue, l&rsquo;ONG et le bailleur de fonds, avant tout partenaire du projet, signent <strong>un contrat de financement qui implique le respect de certaines r\u00e8gles<\/strong> comme des r\u00e8gles de reporting (par exemple, r\u00e9aliser un rapport trois mois apr\u00e8s la fin du projet), des r\u00e8gles de flexibilit\u00e9 budg\u00e9taire (par exemple, une ligne de d\u00e9penses est autoris\u00e9e \u00e0 \u00eatre d\u00e9pass\u00e9e de x% si ce montant est pris d&rsquo;une autre ligne) ou encore des r\u00e8gles d&rsquo;\u00e9ligibilit\u00e9 des d\u00e9penses (il y a par exemple une liste de d\u00e9penses refus\u00e9es).<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/echo-ue-jilson-tiu-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Nos formations \u00e0 distance en recherche de fonds et gestion de contrat de financement <\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">35 heures en 1 mois depuis chez vous\r\n<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/recherche-de-fonds-et-gestion-de-contrat-de-financement-avec-les-bailleurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Deux domaines professionnels compl\u00e9mentaires<\/h2>\n\t\t<p>La gestion financi\u00e8re se concentre sur la mise en place et la gestion d\u2019outils financiers pour la mise en \u0153uvre d\u2019un projet, tels que le budget, la comptabilit\u00e9, le suivi budg\u00e9taire ou la tr\u00e9sorerie. La recherche de financement est, quant \u00e0 elle, ax\u00e9e sur l\u2019\u00e9criture d\u2019un projet dans l&rsquo;objectif d&rsquo;\u00eatre retenu par un bailleur de fonds et enfin, sur la gestion du contrat de financement et de ses obligations.<\/p>\n<p><strong>Ces deux domaines professionnels sont compl\u00e9mentaires<\/strong> car une fois qu\u2019une subvention est obtenue aupr\u00e8s d\u2019un bailleur de fonds, il est n\u00e9cessaire d\u2019avoir en interne des outils de gestion financi\u00e8re adapt\u00e9s et performants pour \u00eatre en mesure de r\u00e9pondre \u00e0 ses exigences.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_photo-Elsa.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Portrait d&rsquo;Elsa Wurm, formatrice \u00ab\u00a0Gestion financi\u00e8re\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Bailleurs de fonds\u00a0\u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> \u00ab\u00a0Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es au Cambodge et en C\u00f4te d\u2019Ivoire dans le microcr\u00e9dit et l\u2019agriculture de cacao, j\u2019arrive \u00e0 la Croix-Rouge de Belgique en tant que gestionnaire financi\u00e8re et appuie les Soci\u00e9t\u00e9s Nationales de la RDC, du Burundi, du Rwanda et du Burkina Faso. Puis, je deviens responsable pays pour le Burundi. En parall\u00e8le, je suis form\u00e9e comme urgentiste en distribution de biens non alimentaires et pars en mission d\u2019urgence au Mozambique apr\u00e8s le passage du cyclone Idai.\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il est parfois assez difficile de cerner la diff\u00e9rence entre la gestion financi\u00e8re d&rsquo;un projet humanitaire et la recherche de financement aupr\u00e8s de bailleurs de fonds. Pourtant ces deux th\u00e9matiques ne sont pas les m\u00eames et sont compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d&rsquo;un projet humanitaire.<\/p>\n<p>Elsa Wurm, coordinatrice des p\u00f4les \u00ab\u00a0Gestion financi\u00e8re\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Bailleurs de fonds\u00a0\u00bb qui assure la qualit\u00e9 des contenus p\u00e9dagogiques sur ces deux th\u00e9matiques, nous les (re)pr\u00e9sente !<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":15386,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Si ce sont des domaines professionnels diff\u00e9rents, ils n&#039;en sont pas moins compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d&#039;un projet humanitaire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Si ce sont des domaines professionnels diff\u00e9rents, ils n&#039;en sont pas moins compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d&#039;un projet humanitaire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-14T14:11:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-10T15:41:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"502\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/\"},\"author\":{\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\"},\"headline\":\"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements\",\"datePublished\":\"2021-01-14T14:11:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-10T15:41:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/\"},\"wordCount\":12,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/\",\"name\":\"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\",\"datePublished\":\"2021-01-14T14:11:25+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-10T15:41:01+00:00\",\"description\":\"Si ce sont des domaines professionnels diff\u00e9rents, ils n'en sont pas moins compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d'un projet humanitaire.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\",\"width\":1280,\"height\":502},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\",\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Samary MOUNIQ\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements - Bioforce","description":"Si ce sont des domaines professionnels diff\u00e9rents, ils n'en sont pas moins compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d'un projet humanitaire.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements - Bioforce","og_description":"Si ce sont des domaines professionnels diff\u00e9rents, ils n'en sont pas moins compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d'un projet humanitaire.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-01-14T14:11:25+00:00","article_modified_time":"2023-10-10T15:41:01+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":502,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Samary MOUNIQ","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Samary MOUNIQ"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/"},"author":{"name":"Samary MOUNIQ","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0"},"headline":"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements","datePublished":"2021-01-14T14:11:25+00:00","dateModified":"2023-10-10T15:41:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/"},"wordCount":12,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/","name":"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg","datePublished":"2021-01-14T14:11:25+00:00","dateModified":"2023-10-10T15:41:01+00:00","description":"Si ce sont des domaines professionnels diff\u00e9rents, ils n'en sont pas moins compl\u00e9mentaires pour mener \u00e0 bien la r\u00e9alisation d'un projet humanitaire.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg","width":1280,"height":502},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lumiere-sur-la-gestion-financiere-et-la-recherche-de-financements\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lumi\u00e8re sur la gestion financi\u00e8re et la recherche de financements"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0","name":"Samary MOUNIQ","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Samary MOUNIQ"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15385"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15385"}],"version-history":[{"count":93,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":49018,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15385\/revisions\/49018"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15386"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}