{"id":16683,"date":"2021-02-11T17:13:38","date_gmt":"2021-02-11T16:13:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=16683"},"modified":"2021-02-11T17:50:55","modified_gmt":"2021-02-11T16:50:55","slug":"les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/","title":{"rendered":"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent<br \/> la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">11 f\u00e9vrier 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p><strong>La pand\u00e9mie de la COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais, les \u00e9pisodes successifs de confinement et de couvre-feu exacerbant isolement et grande pr\u00e9carit\u00e9. \u00c0 Lyon, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves du Centre de formation Bioforce Europe ont repris pour partie les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.<\/strong><\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Eviter le d\u00e9crochage des \u00e9l\u00e8ves<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab <em>C\u2019est motivant, c\u2019est vraiment bien de venir<\/em> \u00bb explique Laura dans un large sourire que son masque ne parvient pas \u00e0 dissimuler. Cette \u00e9tudiante en premi\u00e8re ann\u00e9e de la formation post-bac <a href=\"\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\">Responsable de l\u2019environnement de travail et de la logistique humanitaire<\/a> est pr\u00e9sente dans les locaux de Bioforce ce matin de f\u00e9vrier pour suivre des cours et participer \u00e0 une \u00e9valuation. Avec ses camarades de promo, elle suit depuis l\u2019automne un cursus in\u00e9dit fait de cours \u00e0 distance et de sessions en pr\u00e9sentiel. \u00ab <em>Aujourd\u2019hui je me sens bien, j\u2019ai la chance de ne pas \u00eatre isol\u00e9e parce que je vis en colocation, j\u2019arrive \u00e0 maintenir un lien social. La qualit\u00e9 des formations \u00e0 distance est bonne, mais elle n\u2019enl\u00e8ve pas le besoin de proximit\u00e9 avec nos formateurs. <\/em>\u00bb<\/p>\n<p>Alors que les \u00e9tudiants en France tentent de faire entendre leurs voix face \u00e0 la fermeture des universit\u00e9s, le statut de centre de formation professionnelle permet \u00e0 Bioforce de proposer un certain nombre de cours en pr\u00e9sentiel. \u00ab <em>La d\u00e9cision de rouvrir a \u00e9t\u00e9 prise en novembre dernier, d\u00e8s que nous avons pris connaissance d\u2019une directive du minist\u00e8re du Travail permettant de recevoir \u00e0 nouveau des stagiaires<\/em> \u00bb d\u00e9taille Bertrand Quinet, responsable du Centre de formation Bioforce Europe. <a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/jorf\/id\/JORFTEXT000042475143\">L\u2019article 35 du d\u00e9cret du 29 octobre 2020<\/a> permet en effet d\u2019accueillir des stagiaires pour les besoins de la formation \u00ab\u00a0lorsqu&rsquo;elle ne peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 distance\u00a0\u00bb, lorsque les stagiaires doivent acc\u00e9der \u00e0 un plateau technique, \u00a0des outils et des machines pour acqu\u00e9rir ou perfectionner des gestes techniques. Le pr\u00e9sentiel est aussi encourag\u00e9 lorsqu\u2019un accompagnement p\u00e9dagogique renforc\u00e9 est n\u00e9cessaire afin de pr\u00e9venir tout risque de d\u00e9crochage.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-16704 size-medium\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/laura-retlh1-300x241.png\" alt=\"Laura, \u00e9tudiante Bioforce\" width=\"300\" height=\"241\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/laura-retlh1-300x241.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/laura-retlh1-1024x824.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/laura-retlh1-768x618.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/laura-retlh1.png 1185w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Laura explique \u00ab <em>On s\u2019habitue \u00e0 \u00eatre isol\u00e9, rester chez soi, ne plus voir personne. Les cours en pr\u00e9sentiel, du coup, r\u00e9clament plus d\u2019\u00e9nergie : quand on sort de plusieurs jours en pr\u00e9sentiel, on est \u00e9puis\u00e9s parce que l\u2019habitude se perd. \u00c7a demande un effort d\u2019\u00eatre entour\u00e9 de gens, d\u2019\u00eatre sociable m\u00eame avec ses amis. On n\u2019a plus l\u2019habitude de l\u2019\u00eatre naturellement<\/em> \u00bb. Bertrand Quinet confirme : \u00ab <em>On a pris cette d\u00e9cision d\u2019abord pour nos \u00e9tudiants post-bac en premi\u00e8re ann\u00e9e, l\u00e0 o\u00f9 le risque de d\u00e9crochage est grand, et pour les cours o\u00f9 le geste technique est important. On reste tr\u00e8s vigilant sur le taux de remplissage du centre et chaque cours s\u2019effectue dans le strict respect des consignes sanitaires<\/em> \u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Entraide<\/h2>\n\t\t<p>Malgr\u00e9 des dispositions importantes pour maintenir la qualit\u00e9 des formations \u00e0 distance, le confinement a entra\u00een\u00e9 un effet de lassitude important parmi les \u00e9l\u00e8ves. Le centre a donc ouvert d\u00e8s novembre pour les cours n\u00e9cessitant du mat\u00e9riel sp\u00e9cifique comme la gestion des t\u00e9l\u00e9coms ou du parc v\u00e9hicule, mais aussi <a href=\"\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/\">les exercices de simulation<\/a> . Toutes ces activit\u00e9s se d\u00e9roulent bien s\u00fbr dans le respect des r\u00e8gles sanitaires : distanciation, masques, utilisation tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8re de gel hydroalcoolique. \u00ab <em>Pour les jeux de r\u00f4le qui se d\u00e9roulent en plusieurs jours sur le terrain, <\/em>compl\u00e8te Bertrand Quinet,<em> on a revu le sch\u00e9ma et supprim\u00e9 les nuit\u00e9es pour \u00e9viter la promiscuit\u00e9. Les \u00e9l\u00e8ves rentrent chez eux le soir et reviennent le lendemain matin \u00bb. <\/em>Laura mesure sa chance :<em> \u00ab J\u2019ai d\u2019autant plus de motivation \u00e0 venir en pr\u00e9sentiel, d\u2019\u00eatre entour\u00e9e de gens, par rapport \u00e0 mes colocs qui sont en distanciel tout le temps pour leurs \u00e9tudes et pour qui c\u2019est plus compliqu\u00e9 psychologiquement <\/em>\u00bb Sa camarade de classe Alessandra acquiesce. Elle a abandonn\u00e9 Polytechnique Montr\u00e9al en mars et s\u2019est pos\u00e9 beaucoup de questions avant de s\u2019engager \u00e0 Bioforce. Elle a d\u00e9couvert une \u00e9cole o\u00f9 l\u2019entraide entre \u00e9l\u00e8ves lui a permis de tenir. \u00ab\u00a0<em>Le matin, quand j\u2019ai des cours en pr\u00e9sentiel, j\u2019ai plus d\u2019\u00e9nergie, je suis plus motiv\u00e9e<\/em><em>\u00a0<\/em>\u00bb.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-16706\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/alessandra-retlh1-300x254.jpg\" alt=\"Alessandra, \u00e9tudiante Bioforce\" width=\"300\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/alessandra-retlh1-300x254.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/alessandra-retlh1-1024x865.jpg 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/alessandra-retlh1-768x649.jpg 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/alessandra-retlh1.jpg 1169w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Ce dispositif mixte soulage les \u00e9l\u00e8ves, comme Guillaume, \u00e9l\u00e8ve <a href=\"\/formation\/logisticien-de-laction-humanitaire\/\">Logisticien de l\u2019Action humanitaire\u00a0<\/a>: \u00ab\u00a0<em>Sur les premiers mois de formation, en distanciel, j&rsquo;ai tout fait pour ne pas d\u00e9crocher, mais c&rsquo;est difficile d&rsquo;\u00eatre focus sur son \u00e9cran 7 heures par jour. Heureusement, je vis en colocation pr\u00e8s de Bioforce et nous sommes nombreux \u00e0 vivre dans le quartier, donc nous nous sommes organis\u00e9s entre nous pour r\u00e9viser en petit groupe par exemple. \u00c7a nous a \u00e9vit\u00e9 de nous sentir isol\u00e9s. Le retour \u00e0 plus d&rsquo;activit\u00e9s en pr\u00e9sentiel pour des cours techniques a \u00e9t\u00e9 un soulagement et c&rsquo;est une source de motivation suppl\u00e9mentaire. Certains avaient rendu leur appartement pour retourner dans leur r\u00e9gion d&rsquo;origine, la solidarit\u00e9 s&rsquo;est mise en place rapidement et on leur propose de les h\u00e9berger quand ils reviennent pour quelques jours au centre de formation.<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0L\u2019important c\u2019est que les enseignements soient de la m\u00eame qualit\u00e9\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-16708\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/benoit-rlah-300x234.jpg\" alt=\"Beno\u00eet, \u00e9l\u00e8ve Bioforce\" width=\"300\" height=\"234\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/benoit-rlah-300x234.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/benoit-rlah-1024x800.jpg 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/benoit-rlah-768x600.jpg 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/benoit-rlah.jpg 1275w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Une situation qui soulage aussi Beno\u00eet, \u00e9l\u00e8ve <a href=\"\/formation\/responsable-logistique-profil-initial\/\">Responsable Logistique de l\u2019Action humanitaire<\/a> : \u00ab <em>Les cours en pr\u00e9sentiel donnent du concret et c\u2019est vraiment appr\u00e9ciable, j\u2019ai l\u2019impression d\u2019avoir moins de difficult\u00e9s, d\u2019apprendre plus vite. Je suis reconnaissant \u00e0 Bioforce de proposer des choses malgr\u00e9 les restrictions, parce que le matin, c\u2019est quand m\u00eame plus motivant de se lever quand on doit venir <\/em>\u00bb. Pour cet \u00e9l\u00e8ve en reconversion qui a tout quitt\u00e9 apr\u00e8s le premier confinement pour s\u2019inscrire \u00e0 Bioforce, le dialogue avec les \u00e9quipes l\u2019a confort\u00e9 dans son choix. \u00ab <em>Faire Bioforce me tenait \u00e0 c\u0153ur depuis longtemps, mais je quittais mon emploi et mon logement \u00e0 Royan pour la formation : j\u2019ai eu besoin d\u2019\u00eatre rassur\u00e9. L\u2019\u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 bienveillante, \u00e0 l\u2019\u00e9coute. J\u2019ai eu des difficult\u00e9s au d\u00e9part, particuli\u00e8rement pendant les cours \u00e0 distance, parce que j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 l\u2019\u00e9cole il y a vingt ans<\/em><em>\u00a0<\/em><em>: il m\u2019a fallu un temps d\u2019adaptation.<\/em><em>\u00a0<\/em><em>Que la formation se fasse \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel, l\u2019important c\u2019est que les enseignements soient de la m\u00eame qualit\u00e9 que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et le dipl\u00f4me de la m\u00eame valeur. Tout le monde l\u2019a en t\u00eate et on nous a longuement rassur\u00e9s sur ce point.<\/em> \u00bb<\/p>\n<p>Bertrand Quinet confirme\u00a0: \u00ab <em>Les r\u00e9sultats des \u00e9valuations des \u00e9l\u00e8ves qui ont fini leur parcours en d\u00e9cembre sont similaires \u00e0 ceux des autres ann\u00e9es. Il n\u2019y a pas eu d\u2019impact n\u00e9gatif avec le distanciel : on a r\u00e9ussi au maximum \u00e0 conserver la qualit\u00e9 de la formation. Si les m\u00e9thodes sont adapt\u00e9es- et nous travaillons d\u2019arrache-pied pour \u00e7a- \u00e7a se passe tr\u00e8s bien <\/em>\u00bb.<\/p>\n<p>Le responsable du Centre Bioforce Europe, s\u2019il reste confiant pour la suite, sait qu\u2019il ne peut que s\u2019adapter \u00e0 une situation sanitaire instable. \u00ab <em>On ne peut rien planifier, on ajuste au quotidien selon les donn\u00e9es que l\u2019on a. Le virus est impr\u00e9visible. Il y a bien s\u00fbr des m\u00e9contents parmi nos \u00e9l\u00e8ves, des frustrations que l\u2019on doit g\u00e9rer, mais tout le monde se rend compte des circonstances exceptionnelles et des efforts que nous mettons en \u0153uvre. On est \u00e0 l\u2019\u00e9coute des suggestions des \u00e9l\u00e8ves, on rencontre les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s tous les 15 jours pour avoir leur ressenti. On discute, on essaie de trouver des r\u00e9ponses, ensemble<\/em> \u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Trouvez la formation humanitaire qui vous convient et rejoignez le centre Bioforce Europe !<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Comme Laura, Alessandra, Guillaume et Beno\u00eet, faites le choix de l&rsquo;\u00e9cole humanitaire de r\u00e9f\u00e9rence<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La pand\u00e9mie de la COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais, les \u00e9pisodes successifs de confinement et de couvre-feu exacerbant isolement et grande pr\u00e9carit\u00e9. \u00c0 Lyon, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves du Centre de formation Bioforce Europe ont repris pour partie les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":16695,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais. \u00c0 Bioforce, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ont repris les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais. \u00c0 Bioforce, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ont repris les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-11T16:13:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-11T16:50:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel\",\"datePublished\":\"2021-02-11T16:13:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-11T16:50:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\"},\"wordCount\":14,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\",\"name\":\"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2021-02-11T16:13:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-11T16:50:55+00:00\",\"description\":\"La COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais. \u00c0 Bioforce, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ont repris les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Des \u00e9tudiants portant le masque assistent \u00e0 un cours en pr\u00e9sentiel du Centre de formation Bioforce Europe (Lyon) - 16 juillet 2020\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel - Bioforce","description":"La COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais. \u00c0 Bioforce, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ont repris les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel - Bioforce","og_description":"La COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais. \u00c0 Bioforce, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ont repris les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-02-11T16:13:38+00:00","article_modified_time":"2021-02-11T16:50:55+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel","datePublished":"2021-02-11T16:13:38+00:00","dateModified":"2021-02-11T16:50:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/"},"wordCount":14,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/","name":"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg","datePublished":"2021-02-11T16:13:38+00:00","dateModified":"2021-02-11T16:50:55+00:00","description":"La COVID-19 a eu un impact dramatique sur la vie des \u00e9tudiants fran\u00e7ais. \u00c0 Bioforce, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ont repris les cours en pr\u00e9sentiel, c\u2019est le soulagement.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-scaled.jpg","width":2560,"height":1707,"caption":"Des \u00e9tudiants portant le masque assistent \u00e0 un cours en pr\u00e9sentiel du Centre de formation Bioforce Europe (Lyon) - 16 juillet 2020"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent la reprise partielle des cours en pr\u00e9sentiel"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16683"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16683\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16718,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16683\/revisions\/16718"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16695"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}