{"id":17088,"date":"2021-02-26T12:38:34","date_gmt":"2021-02-26T11:38:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=17088"},"modified":"2021-05-06T11:58:09","modified_gmt":"2021-05-06T09:58:09","slug":"la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/","title":{"rendered":"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l&rsquo;honneur par la Commission europ\u00e9enne"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>La Maison des Services de Bangui<br \/> mise \u00e0 l&rsquo;honneur par la Commission europ\u00e9enne<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">23 f\u00e9vrier 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>A l&rsquo;occasion de la Journ\u00e9e mondiale des ONG le 27 f\u00e9vrier, le site de la Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l&rsquo;honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam, en partenariat avec l&rsquo;ACFPE et le LERSA.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Port\u00e9 par le financement du <a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/programmes\/le-fonds-fiduciaire-bekou_fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds B\u00eakou,<\/a> le projet de Bioforce et Oxfam contribue \u00e0 renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine afin qu\u2019elle puisse contribuer de mani\u00e8re professionnelle et durable au \u00ab\u00a0Plan National de Rel\u00e8vement et de Consolidation de la Paix\u00a0\u00bb (RCPCA).<\/p>\n<p>L&rsquo;article revient sur le r\u00f4le de la Maison des Services qui accompagne plus de 320 organisations et propose de nombreuses formations. Parmi l&rsquo;accompagnement propos\u00e9, un axe majeur est le Parcours r\u00e9seau, constitu\u00e9 de six sessions de formation pour accompagner dans leurs efforts de structuration dix r\u00e9seaux d&rsquo;organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Depuis le lancement du projet, plus de 1420 personnes ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de renforcement de capacit\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<figure id=\"attachment_17089\" aria-describedby=\"caption-attachment-17089\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/stories\/une-maison-au-service-des-organisations-de-la-societe-civile-centrafricaine_en\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-17089 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/CommissionEuro-MDS-Bangui-1024x783.png\" alt=\"Capture d'\u00e9cran du site de la Commission europ\u00e9enne\" width=\"1024\" height=\"783\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/CommissionEuro-MDS-Bangui-1024x783.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/CommissionEuro-MDS-Bangui-300x229.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/CommissionEuro-MDS-Bangui-768x587.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/CommissionEuro-MDS-Bangui.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-17089\" class=\"wp-caption-text\">Capture d&rsquo;\u00e9cran du site de la Commission europ\u00e9enne<\/figcaption><\/figure>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/stories\/une-maison-au-service-des-organisations-de-la-societe-civile-centrafricaine_en\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir l&rsquo;article complet<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_fonds_bekou1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_acfpe1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p> <strong>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. <\/strong><br> Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.   <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les OSC de la maison des services de Bangui est mise \u00e0 l&rsquo;honneur par le site de la Commission europ\u00e9enne<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":8491,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l&#039;honneur par la Commission europ\u00e9enne - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l&#039;honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l&#039;honneur par la Commission europ\u00e9enne - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l&#039;honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-26T11:38:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-06T09:58:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l&rsquo;honneur par la Commission europ\u00e9enne\",\"datePublished\":\"2021-02-26T11:38:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T09:58:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\"},\"wordCount\":58,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\",\"name\":\"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l'honneur par la Commission europ\u00e9enne - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"datePublished\":\"2021-02-26T11:38:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T09:58:09+00:00\",\"description\":\"La Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l'honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l&rsquo;honneur par la Commission europ\u00e9enne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l'honneur par la Commission europ\u00e9enne - Bioforce","description":"La Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l'honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l'honneur par la Commission europ\u00e9enne - Bioforce","og_description":"La Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l'honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-02-26T11:38:34+00:00","article_modified_time":"2021-05-06T09:58:09+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l&rsquo;honneur par la Commission europ\u00e9enne","datePublished":"2021-02-26T11:38:34+00:00","dateModified":"2021-05-06T09:58:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/"},"wordCount":58,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/","name":"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l'honneur par la Commission europ\u00e9enne - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","datePublished":"2021-02-26T11:38:34+00:00","dateModified":"2021-05-06T09:58:09+00:00","description":"La Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l'honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Maison des Services de Bangui mise \u00e0 l&rsquo;honneur par la Commission europ\u00e9enne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17088"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17088"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17088\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17395,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17088\/revisions\/17395"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8491"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17088"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17088"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}