{"id":17413,"date":"2021-02-26T22:59:39","date_gmt":"2021-02-26T21:59:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=17413"},"modified":"2021-05-06T12:04:38","modified_gmt":"2021-05-06T10:04:38","slug":"bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/","title":{"rendered":"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Bioforce pr\u00e9sent \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG<br \/> de Bangui ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">27 f\u00e9vrier 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Chaque 27 f\u00e9vrier, la Journ\u00e9e mondiale des ONG, reconnue depuis 2014 par l\u2019ONU, est l\u2019occasion de saluer le travail des acteurs de la solidarit\u00e9 et porter un \u00e9clairage particulier sur ce secteur.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Les ONG sont cette ann\u00e9e \u00e0 Bangui au centre d\u2019une grande f\u00eate en plein air. Ce ne sont pas moins de 74 organisations qui sont pr\u00e9sentes aujourd\u2019hui d\u00e8s 8h et jusqu\u2019au couvre-feu sur le stade de l\u2019Universit\u00e9 de la capitale centrafricaine. Avec des stands de d\u00e9couvertes en pr\u00e9sence des \u00e9quipes des ONG, mais aussi des jeux-concours, un tournoi de foot, des concerts et des animations, cet \u00e9v\u00e9nement festif attend 40.000 personnes.<\/p>\n<p>Organis\u00e9e par le <a href=\"https:\/\/ccorca.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Comit\u00e9 de Coordination des ONGI en RCA (CCO)<\/a>, une plateforme ind\u00e9pendante de 45 ONG internationales, l\u2019enjeu de cette journ\u00e9e des ONG repose sur une meilleure compr\u00e9hension du monde humanitaire et ses valeurs aupr\u00e8s des jeunes centrafricains. Dans un pays o\u00f9 une majorit\u00e9 de la population a toujours besoin d\u2019assistance humanitaire et de protection, un focus particulier est mis sur les m\u00e9tiers humanitaires : on trouvera un stand par m\u00e9tier, pr\u00e9sent\u00e9 par un membre de l\u2019\u00e9quipe nationale de chaque ONG. Les demandeurs d\u2019emploi pourront proposer leurs CV qui seront analys\u00e9s par des membres des ressources humaines des organisations pr\u00e9sentes qui leur donneront des conseils d\u2019orientation.<\/p>\n<p>Acteur du renforcement de capacit\u00e9s, Bioforce sera bien s\u00fbr pr\u00e9sent lors de cette journ\u00e9e pour pr\u00e9senter ses activit\u00e9s centrafricaines et internationales. Retrouvez-nous sur un stand \u00e0 nos couleurs : notre \u00e9quipe vous pr\u00e9sentera nos activit\u00e9s de formation et d\u2019accompagnement dans nos centres et \u00e0 l\u2019international mais aussi <a href=\"\/mission\/centrafrique\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">nos activit\u00e9s de renforcement des capacit\u00e9s des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/a> centrafricaines et <a href=\"\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\">notre projet de renforcement structurel de l\u2019organisation ARS<\/a>. Notre stand permettra aussi de faire d\u00e9couvrir <a href=\"\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00ab\u00a0SOHP\u00a0\u00bb, le premier \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires<\/a>, fruit d\u2019une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s de plus de 1500 professionnels humanitaires et publi\u00e9e en fran\u00e7ais en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e.<\/p>\n<p>La formation et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi dans l\u2019humanitaire sont \u00e0 l\u2019honneur de cette journ\u00e9e au travers d\u2019une zone sp\u00e9cifique. Nos \u00e9quipes participeront ainsi \u00e0 des tables-rondes sur la formation initiale ou l\u2019acquisition d\u2019exp\u00e9riences pour int\u00e9grer une ONG.<\/p>\n<p>Enfin, <a href=\"\/la-maison-des-services-de-bangui-mise-a-lhonneur-par-la-commission-europeenne\/\">les OSC membres de la Maison des services <\/a>(lanc\u00e9e \u00e0 la faveur du projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile men\u00e9 par Bioforce et Oxfam) animeront un stand sp\u00e9cifique et proposeront des pr\u00e9sentations de leurs activit\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\">En direct de la journ\u00e9e des ONG 2021<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Une participante de la journ\u00e9e des ONG : \u00ab\u00a0Mon Chef de bureau nous a pr\u00e9sent\u00e9 Bioforce et ses formations. Je me suis inscrite pour la formation en gestion de projet pour la RCA\u00a0\u00bb. \r\n                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/8f84daf4-03f3-4327-b848-ffa55245e653-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/3e715456-d0fe-4200-a35a-6dcf915a6974-748x360.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                     <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/2c4c3485-0c6a-497c-abe5-df977fbe3887-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            D\u00e9sir\u00e9, coordinateur programme RCA et son \u00e9quipe en train d&rsquo;entretenir les \u00e9tudiants et \u00e9tudiantes sur les formations de Bioforce. \r\n                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/3fd8d634-1906-4a6b-897c-db81a5250d57-748x360.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            D\u00e9sir\u00e9, coordinateur programme RCA et son \u00e9quipe en train d&rsquo;entretenir les \u00e9tudiants et \u00e9tudiantes sur les formations de Bioforce. \r\n                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>La Ligue Centrafricaine des droits de l&rsquo;homme : \u00ab\u00a0Nous remercions Bioforce d&rsquo;avoir renforc\u00e9 les capacit\u00e9s de ses membres en gestion de projet, gestion de b\u00e9n\u00e9voles. Gr\u00e2ce \u00e0 ces formations, nous avons am\u00e9lior\u00e9 la gestion de la Ligue\u00a0\u00bb.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/00004cd9-c5ab-4355-917a-32a009d4abd9.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">La Ligue Centrafricaine des droits de l&rsquo;homme<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Une participante de la journ\u00e9e des ONG : \u00ab\u00a0Mon Chef de bureau nous a pr\u00e9sent\u00e9 Bioforce et ses formations. Je me suis inscrite pour la formation en gestion de projet pour la RCA\u00a0\u00bb. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab Le parcours r\u00e9seau men\u00e9 par Bioforce et Oxfam a permis \u00e0 4 plateformes d\u2019\u00e9crire un projet multisectoriel. \u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/EvPOFkUXUAsTNE8.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">La pr\u00e9sidente du R\u00e9seau des jeunes femmes leaders en Afrique Francophone<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_fonds_bekou1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acfpe.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p> <strong>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/strong><br>Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne. <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les ONG sont cette ann\u00e9e \u00e0 Bangui au centre d\u2019une grande f\u00eate en plein air. Ce ne sont pas moins de 74 organisations qui sont pr\u00e9sentes aujourd\u2019hui d\u00e8s 8h et jusqu\u2019au couvre-feu sur le stade de l\u2019Universit\u00e9 de la capitale centrafricaine.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":17452,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Chaque 27 f\u00e9vrier, la Journ\u00e9e mondiale des ONG, reconnue depuis 2014 par l\u2019ONU, est l\u2019occasion de saluer le travail des acteurs de la solidarit\u00e9.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Chaque 27 f\u00e9vrier, la Journ\u00e9e mondiale des ONG, reconnue depuis 2014 par l\u2019ONU, est l\u2019occasion de saluer le travail des acteurs de la solidarit\u00e9.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-26T21:59:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-06T10:04:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui\",\"datePublished\":\"2021-02-26T21:59:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T10:04:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/\"},\"wordCount\":58,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/\",\"name\":\"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\",\"datePublished\":\"2021-02-26T21:59:39+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T10:04:38+00:00\",\"description\":\"Chaque 27 f\u00e9vrier, la Journ\u00e9e mondiale des ONG, reconnue depuis 2014 par l\u2019ONU, est l\u2019occasion de saluer le travail des acteurs de la solidarit\u00e9.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg\",\"width\":800,\"height\":600,\"caption\":\"RCA-Journ\u00e9e des ong 2021\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui - Bioforce","description":"Chaque 27 f\u00e9vrier, la Journ\u00e9e mondiale des ONG, reconnue depuis 2014 par l\u2019ONU, est l\u2019occasion de saluer le travail des acteurs de la solidarit\u00e9.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui - Bioforce","og_description":"Chaque 27 f\u00e9vrier, la Journ\u00e9e mondiale des ONG, reconnue depuis 2014 par l\u2019ONU, est l\u2019occasion de saluer le travail des acteurs de la solidarit\u00e9.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-02-26T21:59:39+00:00","article_modified_time":"2021-05-06T10:04:38+00:00","og_image":[{"width":800,"height":600,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_image":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui","datePublished":"2021-02-26T21:59:39+00:00","dateModified":"2021-05-06T10:04:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/"},"wordCount":58,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/","name":"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg","datePublished":"2021-02-26T21:59:39+00:00","dateModified":"2021-05-06T10:04:38+00:00","description":"Chaque 27 f\u00e9vrier, la Journ\u00e9e mondiale des ONG, reconnue depuis 2014 par l\u2019ONU, est l\u2019occasion de saluer le travail des acteurs de la solidarit\u00e9.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/5fc658e9-183c-4816-933d-187c9684e495.jpg","width":800,"height":600,"caption":"RCA-Journ\u00e9e des ong 2021"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-present-a-la-journee-des-ong-de-bangui\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce pr\u00e9sent ce samedi 27 f\u00e9vrier 2021 \u00e0 la Journ\u00e9e des ONG de Bangui"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17413"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17413"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17413\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17486,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17413\/revisions\/17486"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17452"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17413"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17413"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}