{"id":17635,"date":"2021-03-05T11:54:50","date_gmt":"2021-03-05T10:54:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=17635"},"modified":"2021-05-06T12:07:18","modified_gmt":"2021-05-06T10:07:18","slug":"les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/","title":{"rendered":"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">5 mars 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique. Elles ont suivi, entre autres, des modules sur la gestion des projets humanitaires et la protection de l\u2019enfance. Le HCR a rencontr\u00e9 Yann Dutertre, le Responsable du Centre Afrique pour d\u00e9couvrir cette nouvelle initiative s\u2019inscrivant parfaitement dans l\u2019esprit du Pacte mondial sur les r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/big_781002bd38dc023145b902e1ce99e824e7fd9c6b1-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p>  Cet article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans la lettre d&rsquo;information \u00ab\u00a0UNHCR West &#038; Central Africa Education Newsletter\u00a0\u00bb n\u00b026 de f\u00e9vrier 2021. \r\n\r\nInterview r\u00e9alis\u00e9e par Gosia Courtay, UNHCR Repr\u00e9sentation Multi-pays au S\u00e9n\u00e9gal  <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/data2.unhcr.org\/en\/documents\/details\/85254\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Lire la lettre d&rsquo;information<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Qu\u2019est-ce que Bioforce &#8239;?<\/h2>\n\t\t<p>Bioforce existe depuis plus de 35 ans dans son int\u00e9gralit\u00e9 avec son origine \u00e0 Lyon en France. Il y a une dizaine ann\u00e9es, il s&rsquo;est aussi implant\u00e9 au Burkina, et en 2017, de fil en aiguille, \u00e9galement dans la ville de Dakar. Bioforce est une association d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, non pas un organisme priv\u00e9. Nos formations sont payantes juste pour faire fonctionner le centre, payer les intervenants et le co\u00fbt des formations. Le Centre Afrique \u00e0 Dakar b\u00e9n\u00e9ficie d&rsquo;un certain nombre de subventions pour les formations, par exemple de la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, de la Fondation M\u00e9rieux, de la M\u00e9tropole de Lyon, ce qui nous permet d&rsquo;avoir des couts de formations moins \u00e9l\u00e8ves pour le public qui vient ici.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quel est le champ d\u2019application du Centre \u00e0 Dakar &#8239;?<\/h2>\n\t\t<p>La demande de formation au S\u00e9n\u00e9gal est li\u00e9e principalement aux crises qui sont importantes dans la zone ouest africaine et centrafricaine. L&rsquo;existence du Centre \u00e0 Dakar s&rsquo;inscrit enti\u00e8rement dans l&rsquo;agenda de la Conf\u00e9rence d&rsquo;Istanbul centr\u00e9e sur l&#8217;emploi des humanitaires au niveau local. Dans ce contexte, le Centre \u00e0 Dakar travaille essentiellement avec du public africain. Actuellement nous avons une dizaine de nationalit\u00e9s parmi plus de cent \u00e9tudiants avec la moyenne d\u2019\u00e2ge de 33 ans. Nous offrons des parcours profils initiaux et des parcours profils exp\u00e9riment\u00e9s. Nos formations m\u00e9tiers sont dipl\u00f4mantes. A la suite des parcours profils initiaux et des parcours profils exp\u00e9riment\u00e9s, il y a une p\u00e9riode de mise en application des comp\u00e9tences au sein des organisations, par exemple \u00e0 l&rsquo;ONU et dans les ONG. Cela permet de valider leurs acquis au travers de leur travail et revenir avec un rapport qui est pr\u00e9sent\u00e9 a un jury.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quelle est l\u2019origine de l\u2019initiative ouvrant les portes de Bioforce aux r\u00e9fugi\u00e9s &#8239;?<\/h2>\n\t\t<p>L&rsquo;initiative d&rsquo;int\u00e9grer les r\u00e9fugi\u00e9s dans nos formations est une nouvelle r\u00e9flexion que nous avons men\u00e9 avec notre si\u00e8ge. Il s&rsquo;agit d&rsquo;un projet pilote qui a \u00e9t\u00e9 rendu possible gr\u00e2ce au soutien financier de la Coop\u00e9ration mon\u00e9gasque. Ce soutien nous permet l&rsquo;octroi des bourses destin\u00e9es aux femmes. Cette ann\u00e9e Bioforce m\u00e8ne une r\u00e9flexion sur son plan strat\u00e9gique pour les ann\u00e9es 2021-2023 o\u00f9 il paraissait tr\u00e8s important de r\u00e9fl\u00e9chir sur le groupe cible de r\u00e9fugi\u00e9s. Ces personnes peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires. Ils sont par exemple d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9s dans la r\u00e9ponse humanitaire avec le HCR dans des camps, comme le HCR travaille de plus en plus en impliquant ses b\u00e9n\u00e9ficiaires. Nous pouvons \u00e9galement viser des r\u00e9fugi\u00e9s urbains. Ce que je trouve tr\u00e8s int\u00e9ressant, c&rsquo;est d&rsquo;avoir les r\u00e9fugi\u00e9s au Centre pour faciliter leur int\u00e9gration dans un public qui nous fr\u00e9quente normalement.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quel est le r\u00e9sultat de ce premier projet pilote&#8239;? <\/h2>\n\t\t<p>Dans le cadre de ce premier projet pilote, nous avons pu identifier quatre candidates r\u00e9fugi\u00e9es qui font que des parcours modulaires pour l&rsquo;instant, non pas l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 du parcours. Sachant que les modules auxquels elles ont pu participer ont un niveau d\u2019exigence \u00e9lev\u00e9 a l\u2019entr\u00e9e de formation, nous avons constat\u00e9 que les niveaux des femmes r\u00e9fugi\u00e9s ne leur permettait pas de suivre ce type de parcours dans son int\u00e9gralit\u00e9. N\u00e9anmoins, elles ont pu tester leurs comp\u00e9tences sur le parcours modulaire et potentiellement aller plus loin apr\u00e8s.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quel est l\u2019avenir de cette nouvelle initiative &#8239;? <\/h2>\n\t\t<p>Ce premier projet pilote ouvre des pistes de r\u00e9flexion pour peut-\u00eatre adapter des curricula en fonction des candidats vari\u00e9s, mais cela n\u00e9cessite une recherche p\u00e9dagogique diff\u00e9rente.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nous souhaitons augmenter notre syst\u00e8me des bourses progressivement pour donner la possibilit\u00e9 aussi bien \u00e0 des profils tels que les r\u00e9fugi\u00e9s, mais \u00e9galement \u00e0 d&rsquo;autres personnes qui se retrouvent en difficult\u00e9s financi\u00e8res et qui voudraient suivre une formation gr\u00e2ce \u00e0 une bourse ou une semi-bourse. Ce type des bourses d\u00e9pendra bien entendu de financements que Bioforce va chercher et esp\u00e8re trouver dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Avec l&rsquo;aimable autorisation de <a href=\"https:\/\/www.unhcr.org\/fr-fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">UNHCR<\/a>. Merci \u00e0 Gosia Courtay.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-EUR-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Trouver ma formation<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, salari\u00e9 en transition professionnelle : quels que soient votre profil et votre projet d\u2019engagement, trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer le centre de Bioforce \u00e0 Dakar.  Entretien avec le responsable du Centre Afrique pour d\u00e9couvrir cette nouvelle initiative s\u2019inscrivant parfaitement dans l\u2019esprit du Pacte mondiale sur les r\u00e9fugi\u00e9s.\u00a0\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":17636,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-05T10:54:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-06T10:07:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb\",\"datePublished\":\"2021-03-05T10:54:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T10:07:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/\"},\"wordCount\":11,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/\",\"name\":\"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2021-03-05T10:54:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T10:07:18+00:00\",\"description\":\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Yann Dutertre, Responsable du centre de formation Bioforce Afrique\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb - Bioforce","description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb - Bioforce","og_description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-03-05T10:54:50+00:00","article_modified_time":"2021-05-06T10:07:18+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb","datePublished":"2021-03-05T10:54:50+00:00","dateModified":"2021-05-06T10:07:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/"},"wordCount":11,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/","name":"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg","datePublished":"2021-03-05T10:54:50+00:00","dateModified":"2021-05-06T10:07:18+00:00","description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/1J1A0067-scaled.jpg","width":2560,"height":1707,"caption":"Yann Dutertre, Responsable du centre de formation Bioforce Afrique"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-refugies-peuvent-etre-de-tres-bons-acteurs-humanitaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab Les refugi\u00e9s peuvent \u00eatre de tr\u00e8s bons acteurs humanitaires \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17635"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17635"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17635\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17682,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17635\/revisions\/17682"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17636"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17635"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17635"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}