{"id":17889,"date":"2021-03-16T09:53:49","date_gmt":"2021-03-16T08:53:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=17889"},"modified":"2021-05-06T12:14:21","modified_gmt":"2021-05-06T10:14:21","slug":"don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/","title":{"rendered":"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">16 mars 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis trois ans, Bioforce accompagne l\u2019autonomisation et le renforcement de la professionnalisation des organisations de solidarit\u00e9 centrafricaines, en consortium avec Oxfam et en partenariat avec l\u2019Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l&rsquo;Emploi (ACFPE) et le Laboratoire d&rsquo;\u00e9conomie rurale et de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire (LERSA).<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>L\u2019un des objectifs de ce projet, financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en \u00ab\u00a0B\u00eakou\u00a0\u00bb, est de contribuer \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable d\u2019encadrer et de soutenir la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine. C\u2019est dans ce cadre que Bioforce renforce les capacit\u00e9s du Secr\u00e9tariat Permanent pour les ONG (SPONG), une structure du Minist\u00e8re centrafricain du Plan qui assure la coordination et le suivi des interventions des ONG dans le pays. En compl\u00e9ment de formations et d\u2019accompagnement, et pour r\u00e9pondre \u00e0 une analyse des besoins exprim\u00e9s par le SPONG, Bioforce leur a fait un don de mat\u00e9riel informatique (ordinateurs, imprimantes et cl\u00e9s de connexion internet) et roulant (un 4&#215;4, trois motos), leur permettant d\u2019am\u00e9liorer significativement leurs conditions de travail.<\/p>\n<p>Supervision et visites aux si\u00e8ges des ONG \u00e0 Bangui et dans des zones \u00e9loign\u00e9es, actualisation des conventions avec les ONG, suivi et \u00e9valuation de leurs r\u00e9alisations, collecte d\u2019information pour l\u2019analyse d\u2019opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement, communication facilit\u00e9e avec les ONG, une experte du SPONG t\u00e9moigne \u00ab <em>Nous sommes heureux d\u2019avoir un nouveau mat\u00e9riel informatique car celui qu\u2019on utilisait \u00e9tait vieux et insuffisant. Avec ce don, chaque expert a son ordinateur pour pouvoir suivre ce qu\u2019il fait au quotidien. Que ce soit le mat\u00e9riel informatique, les motos, le v\u00e9hicule ou les fournitures de bureau, tout est bienvenu. <\/em>\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_fonds_bekou1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acfpe.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>  <strong>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/strong><br>Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.  <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bioforce a fait un don de mat\u00e9riel informatique (ordinateurs, imprimantes et cl\u00e9s de connexion internet) et roulant (un 4&#215;4, trois motos), permettant d\u2019am\u00e9liorer significativement les conditions de travail du SPONG.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":18121,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis trois ans, Bioforce accompagne l\u2019autonomisation et le renforcement de la professionnalisation des organisations de solidarit\u00e9\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis trois ans, Bioforce accompagne l\u2019autonomisation et le renforcement de la professionnalisation des organisations de solidarit\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-16T08:53:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-06T10:14:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines\",\"datePublished\":\"2021-03-16T08:53:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T10:14:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/\"},\"wordCount\":56,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/\",\"name\":\"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg\",\"datePublished\":\"2021-03-16T08:53:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-06T10:14:21+00:00\",\"description\":\"Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis trois ans, Bioforce accompagne l\u2019autonomisation et le renforcement de la professionnalisation des organisations de solidarit\u00e9\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e, experte au SPONG\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines - Bioforce","description":"Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis trois ans, Bioforce accompagne l\u2019autonomisation et le renforcement de la professionnalisation des organisations de solidarit\u00e9","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines - Bioforce","og_description":"Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis trois ans, Bioforce accompagne l\u2019autonomisation et le renforcement de la professionnalisation des organisations de solidarit\u00e9","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-03-16T08:53:49+00:00","article_modified_time":"2021-05-06T10:14:21+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines","datePublished":"2021-03-16T08:53:49+00:00","dateModified":"2021-05-06T10:14:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/"},"wordCount":56,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/","name":"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg","datePublished":"2021-03-16T08:53:49+00:00","dateModified":"2021-05-06T10:14:21+00:00","description":"Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis trois ans, Bioforce accompagne l\u2019autonomisation et le renforcement de la professionnalisation des organisations de solidarit\u00e9","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e-SPONG-1.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"NGAMOU_Marie-Jos\u00e9e, experte au SPONG"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/don-de-materiel-ameliorer-les-capacites-des-institutions-centrafricaines\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Don de mat\u00e9riel : am\u00e9liorer les capacit\u00e9s des institutions centrafricaines"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17889"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17889"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17889\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18397,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17889\/revisions\/18397"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/18121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17889"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17889"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}