{"id":18021,"date":"2021-03-17T13:11:35","date_gmt":"2021-03-17T12:11:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=18021"},"modified":"2021-03-19T09:44:41","modified_gmt":"2021-03-19T08:44:41","slug":"crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/","title":{"rendered":"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s<br \/> aupr\u00e8s des associations locales<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">17 mars 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Si l\u2019impact sur nos \u00e9quipes et leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires a \u00e9t\u00e9 important, Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions aupr\u00e8s de l\u2019ONG African Relief Service dans le pays.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Des mouvements limit\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>A l\u2019approche des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales de d\u00e9cembre dernier, dans un contexte politique troubl\u00e9, des mouvements de groupes arm\u00e9s et des affrontements ont commenc\u00e9 dans plusieurs zones du pays. Les blocages aux fronti\u00e8res se sont intensifi\u00e9s, particuli\u00e8rement sur l\u2019axe menant au Cameroun, lieu de positionnement des \u00a0groupes arm\u00e9s. Les marchandises ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9es durant plusieurs semaines \u00ab On anticipe une augmentation consid\u00e9rable des prix sur les produits import\u00e9s et manufactur\u00e9s. Les magasins sont peu ou mal achaland\u00e9s \u00bb, explique Jacques Etienne, coordinateur de projet Bioforce. \u00c0 Bangui, un couvre-feu est entr\u00e9 en vigueur avec \u00a0interdiction permanente de circulation des taxi-motos dont on redoute qu\u2019ils ne transportent des armes.<\/p>\n<p>Cette d\u00e9gradation rapide de la situation a impact\u00e9 la mise en \u0153uvre de nos activit\u00e9s en Centrafrique, et les \u00e9quipes Bioforce ont d\u00fb prendre des mesures pr\u00e9ventives, notamment une limitation des mouvements et la r\u00e9duction du personnel non essentiel \u00e0 Bangui. <a href=\"\/mission\/centrafrique\">Pr\u00e9sent depuis 2018 en Centrafrique pour renforcer les capacit\u00e9s de pr\u00e8s de 300 Organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/a>, Bioforce intervient particuli\u00e8rement depuis f\u00e9vrier 2020 aupr\u00e8s d\u2019une de ces ONG nationales, African Relief Service (ARS). Notre strat\u00e9gie d\u2019intervention aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019ARS est double : renforcer ses capacit\u00e9s structurelles, mais aussi op\u00e9rationnelles en <a href=\"\/en-rca-un-compagnonnage-innovant-avec-ars-ong-centrafricaine\/\">l\u2019accompagnant dans la mise en \u0153uvre d\u2019actions de soins de sant\u00e9 primaire dans le district sanitaire de B\u00e9goua<\/a>. ARS y vient en appui \u00e0 3 centres de sant\u00e9 et y m\u00e8ne des activit\u00e9s communautaires de sensibilisation (pr\u00e9vention du paludisme, promotion de la vaccination contre la rougeole, respect des gestes barri\u00e8res contre la transmission du Covid-19) et de d\u00e9pistage de la malnutrition.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT-strip.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>\u00ab\u00a0Les consultations ont recul\u00e9 de moiti\u00e9 durant cette p\u00e9riode. C\u2019est autant de personnes qui n\u2019ont pas acc\u00e8s aux soins.\u00a0\u00bb<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Un impact imm\u00e9diat sur l\u2019acc\u00e8s aux soins des populations<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab La crise a mis les \u00e9quipes d\u2019ARS en <em>standby<\/em>, elles ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9es \u00e0 de nombreuses difficult\u00e9s pour r\u00e9pondre aux besoins des populations, explique Jacques. Entre mi-d\u00e9cembre et mi-janvier, elles ne pouvaient plus se rendre sur le terrain. D\u00e9placements suspendus, contexte s\u00e9curitaire incertain&#8230; en accord avec le coordinateur national d\u2019ARS, nous avons mis en place une strat\u00e9gie de <em>remote control<\/em> avec des contacts par t\u00e9l\u00e9phone avec les centres de sant\u00e9 pour la remont\u00e9e des donn\u00e9es et un approvisionnement r\u00e9gulier des produits pharmaceutiques. Depuis mi-f\u00e9vrier la situation revient sensiblement \u00e0 la normale. \u00bb<\/p>\n<p>ARS d\u00e9ploie ses actions sur 3 zones g\u00e9ographiques \u00e0 partir de B\u00e9goua\u00a0: \u00ab Les chefs de centre de sant\u00e9, les chefs de groupement et des notables locaux ont continu\u00e9 \u00e0 nous alimenter en information, qui nous ont permis de constater que les probl\u00e9matiques \u00e9taient diff\u00e9rentes sur ces trois axes \u00bb, \u00e9num\u00e8re Jacques. Sur le premier axe, les casques bleus de la Minusca se sont install\u00e9s autour de l\u2019aire de sant\u00e9. \u00ab Nous ne pouvions pas nous permettre d\u2019\u00eatre trop visible sans laisser croire que nous avions choisi un camp. \u00bb Sur le deuxi\u00e8me axe, le centre de sant\u00e9 a pu poursuivre les consultations malgr\u00e9 la pr\u00e9sence de groupes arm\u00e9s. \u00ab Seules les populations \u00e0 imm\u00e9diate proximit\u00e9 du centre arrivaient encore \u00e0 venir, compl\u00e8te Jacques. Les populations plus \u00e9loign\u00e9es ne se d\u00e9pla\u00e7aient pas parce qu\u2019elles ne voulaient pas \u00eatre agress\u00e9es ou prises en otage \u00bb. Enfin, sur le dernier axe, les \u00e9quipes du centre de sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9es \u00e0 de fortes difficult\u00e9s dans un contexte s\u00e9curitaire dangereux, \u00ab les groupes arm\u00e9s ayant fait de cet endroit recul\u00e9 en brousse un bastion \u00bb. De nombreuses communaut\u00e9s y ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es.<\/p>\n<p>L\u2019impact a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diat pour les 3 zones cependant\u00a0: une chute du nombre de consultations dans les centres de sant\u00e9. \u00ab Les consultations ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019arr\u00eat durant le d\u00e9but de la crise avant de reprendre petit \u00e0 petit. Elles ont toutefois recul\u00e9 de moiti\u00e9, tombant \u00e0 environ 150 par mois sur chacun des axes. C\u2019est autant de personnes qui n\u2019ont pas acc\u00e8s aux soins. \u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Poursuite du programme de formation<\/h2>\n\t\t<p>Les limitations de d\u00e9placement ont \u00e9tonnement eu un impact positif sur la conduite du programme de formation des \u00e9quipes d\u2019ARS par Bioforce : \u00ab La dynamique de <em>remote control<\/em> a forc\u00e9 tout le monde \u00e0 \u00eatre au bureau. Certaines formations pour lesquelles on avait des difficult\u00e9s logistiques d\u2019organisation ont pu du coup se faire en pr\u00e9sence de tous les membres \u00bb.<\/p>\n<p>Depuis quelques jours, les \u00e9quipes d\u2019ARS peuvent \u00e0 nouveau se d\u00e9placer et une \u00e9valuation de l\u2019impact de la crise sur le projet va \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e. Le programme de formations des collaborateurs d\u2019ARS se poursuit aussi, avec certaines formations tr\u00e8s attendues, en gestion de projets, en gestion financi\u00e8re ou en redevabilit\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Avec les \u00e9quipes ARS<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Vaccination-rougeole-Pindao_ARS-3-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Campagne de vaccination de rougeole \u00e0 Pindao par ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Vaccination-rougeole-Pindao_ARS-4-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Campagne de vaccination de rougeole \u00e0 Pindao par ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Vaccination-rougeole-Pindao_ARS-2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Campagne de vaccination de rougeole \u00e0 Pindao par ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Vaccination-rougeole-Pindao_ARS-1-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Campagne de vaccination de rougeole \u00e0 Pindao par ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Campagne de vaccination de rougeole \u00e0 Pindao par ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT_2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Campagne de vaccination de rougeole \u00e0 Pindao par ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS-JDONG-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Une partie de l&rsquo;\u00e9quipe ARS renforc\u00e9e par Bioforce                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS-Formation4-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Accompagnement de l&rsquo;\u00e9quipe ARS avec Jacques, coordinateur Bioforce pour le projet IRCAP                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS-Formation1-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Session de formation avec l&rsquo;\u00e9quipe ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS-Formation2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Session de formation avec l&rsquo;\u00e9quipe ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS-Formation3-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Session de formation avec l&rsquo;\u00e9quipe ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS-Formation5-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Session de formation avec l&rsquo;\u00e9quipe ARS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/RCA_2018_Formation-297x110.jpeg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Avec le soutien de<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-18064\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MEAE-CDCS-1-300x300.jpg\" alt=\"Minist\u00e8re de l'Europe et des Affaires Etrang\u00e8res - Centre de crise et de soutien\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MEAE-CDCS-1-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MEAE-CDCS-1-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MEAE-CDCS-1-155x155.jpg 155w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MEAE-CDCS-1.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Si l\u2019impact sur nos \u00e9quipes et leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires a \u00e9t\u00e9 important, Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions aupr\u00e8s de l\u2019ONG African Relief Service dans le pays.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":18030,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-17T12:11:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-19T08:44:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"999\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"749\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales\",\"datePublished\":\"2021-03-17T12:11:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-19T08:44:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/\"},\"wordCount\":13,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/\",\"name\":\"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg\",\"datePublished\":\"2021-03-17T12:11:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-19T08:44:41+00:00\",\"description\":\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg\",\"width\":999,\"height\":749},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales - Bioforce","description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales - Bioforce","og_description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-03-17T12:11:35+00:00","article_modified_time":"2021-03-19T08:44:41+00:00","og_image":[{"width":999,"height":749,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales","datePublished":"2021-03-17T12:11:35+00:00","dateModified":"2021-03-19T08:44:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/"},"wordCount":13,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/","name":"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg","datePublished":"2021-03-17T12:11:35+00:00","dateModified":"2021-03-19T08:44:41+00:00","description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/IRCAP-ARS_Vaccination-ROUGEOLE-VAT.jpg","width":999,"height":749},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-en-rca-bioforce-poursuit-ses-activites-aupres-des-associations-locales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Crise en RCA : Bioforce poursuit ses activit\u00e9s aupr\u00e8s des associations locales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18021"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18021"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18021\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18137,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18021\/revisions\/18137"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/18030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18021"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18021"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}