{"id":18592,"date":"2021-03-31T10:01:09","date_gmt":"2021-03-31T08:01:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=18592"},"modified":"2021-03-31T10:01:12","modified_gmt":"2021-03-31T08:01:12","slug":"plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau\/","title":{"rendered":"Plus d&rsquo;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/AT-wash-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/AT-wash-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Plus d&rsquo;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">22 mars 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Alors que 2,6 millions de personnes meurent chaque ann\u00e9e \u00e0 cause des maladies li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;eau, l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 cette ressource fondamentale reste un enjeu crucial. Parmi les interventions pr\u00e9sentes dans la 7e \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l&rsquo;eau de <a href=\"https:\/\/www.solidarites.org\/fr\/\" data-attribute-index=\"1\" data-entity-hovercard-id=\"urn:li:fs_miniCompany:2629771\" data-entity-type=\"MINI_COMPANY\">SOLIDARIT\u00c9S INTERNATIONAL, <\/a>l&rsquo;appel du directeur g\u00e9n\u00e9ral de Bioforce pour plus d&rsquo;acteurs humanitaires qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis de l\u2019acc\u00e8s aux services d\u2019eau potable, d\u2019assainissement et d\u2019hygi\u00e8ne, mais aussi intervenir vite et d\u00e9velopper des op\u00e9rations de qualit\u00e9, il faut pouvoir compter sur des professionnels qualifi\u00e9s et disponibles partout o\u00f9 c\u2019est n\u00e9cessaire. Depuis pr\u00e8s de 40 ans, dans le domaine de l\u2019Eau, Assainissement et Hygi\u00e8ne (EAH) comme dans d\u2019autres secteurs d\u2019intervention, Bioforce apporte des solutions de formation bas\u00e9es sur une approche globale : <strong>former les individus, renforcer les organisations et, toujours, privil\u00e9gier les comp\u00e9tences locales.<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Cr\u00e9er la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de professionnels<\/h2>\n\t\t<p>Un manque de personnel qualifi\u00e9, des difficult\u00e9s \u00e0 int\u00e9grer la profession : c\u2019est le constat dress\u00e9 pour le domaine EAH par l\u2019<em>\u00c9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires 2020<\/em>. Y r\u00e9pondre, c\u2019est en premier lieu, favoriser l\u2019\u00e9mergence d\u2019un vivier de nouveaux professionnels mobilisables : chaque ann\u00e9e, dans nos centres Europe et Afrique, nous formons 36 responsables de projets Eau, Assainissement et Hygi\u00e8ne. En 2021, nous y ajoutons une nouvelle cohorte au Moyen-Orient, gr\u00e2ce au lancement \u00e0 Amman d\u2019un Master en partenariat avec l\u2019Universit\u00e9 germano-jordanienne (GJU) et Action contre la Faim.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Renforcer les comp\u00e9tences des \u00e9quipes&#8230;<\/h2>\n\t\t<p>En parall\u00e8le, nous agissons pour la mont\u00e9e en comp\u00e9tences des personnels humanitaires, notamment nationaux.\u00a0Nos formations dipl\u00f4mantes peuvent \u00eatre suivies \u201c\u00e0 son rythme\u201d sur plusieurs ann\u00e9es, pour s\u2019adapter aux besoins de professionnels en activit\u00e9. Des formations courtes continues sont propos\u00e9es dans nos centres r\u00e9gionaux et, de plus en plus, directement sur les terrains d\u2019intervention. Nous agissons enfin aux c\u00f4t\u00e9s des organisations humanitaires et de leurs partenaires nationaux en d\u00e9veloppant des programmes sur mesure.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Op\u00e9rationnelles et adapt\u00e9es aux nouveaux enjeux<\/h2>\n\t\t<p>Parmi nos fondamentaux, l\u2019intervention d\u2019organisations expertes (SOLIDARIT\u00c9S INTERNATIONAL, Action contre la Faim, MSF Belgique\u2026) et une p\u00e9dagogie pratique et op\u00e9rationnelle, comme en t\u00e9moigne Thomas, un ancien Responsable programme EAH pour SOLIDARIT\u00c9S INTERNATIONAL en R\u00e9publique centrafricaine : \u201c<em>Pendant ma mission, je me retrouvais \u00e0 chaque fois en face d\u2019une situation que j\u2019avais v\u00e9cue \u00e0 Bioforce, et j\u2019utilisais \u00e0 chaque fois les solutions [\u2026]. De sorte que, quand je me suis retrouv\u00e9 sur le terrain, je n\u2019ai pas eu de difficult\u00e9s pour prendre les choses en main<\/em>\u201d.<\/p>\n<p>Toute l\u2019\u00e9quipe, qui travaille main dans la main avec le <a href=\"https:\/\/washcluster.net\/\">Global WASH Cluster<\/a> et l\u2019ensemble des acteurs majeurs de l\u2019EAH, est en permanence mobilis\u00e9e pour aligner nos formations sur les enjeux actuels. Ces derni\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es dans les dimensions sant\u00e9 publique, gestion int\u00e9gr\u00e9e de la ressource en eau, durabilit\u00e9 des actions, changement climatique ou sant\u00e9 environnementale ; elles ont int\u00e9gr\u00e9 l\u2019augmentation des interventions en contexte urbain ; la coordination, les interventions bas\u00e9es sur les march\u00e9s et les approches multisectorielles (EAH et nutrition, irrigation\u2026) sont plus que jamais au programme. Si les socles sont communs, nous dessinons des programmes qui tiennent compte des contextes r\u00e9gionaux : au Moyen-Orient, par exemple, o\u00f9 les comp\u00e9tences techniques sont bien pr\u00e9sentes, l\u2019accent sera mis sur la promotion \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne et l\u2019engagement communautaire mais aussi sur la rar\u00e9faction de la ressource en eau.<\/p>\n<p>Derri\u00e8re chaque intervention EAH efficace pour les populations fragilis\u00e9es par les crises, il y a des professionnels qualifi\u00e9s : leur formation est aussi une solution pour relever les d\u00e9fis de la lutte contre les \u00e9pid\u00e9mies et de l\u2019am\u00e9lioration de la sant\u00e9 publique.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Barom\u00e8tre2021Sol-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Barom\u00e8tre de l&rsquo;eau 2021<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">D\u00e9couvrez la 7e \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l&rsquo;eau de SOLIDARITES INTERNATIONAL. \u00ab\u00a0L&rsquo;eau contre les \u00e9pid\u00e9mies. Etat des lieux d&rsquo;une ressource vitale. D\u00e9fis et solutions.\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf \" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alors que 2,6 millions de personnes meurent chaque ann\u00e9e \u00e0 cause des maladies li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;eau, l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 cette ressource fondamentale reste un enjeu crucial. Parmi les interventions pr\u00e9sentes dans la 7e \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l&rsquo;eau de SOLIDARIT\u00c9S INTERNATIONAL, l&rsquo;appel du directeur g\u00e9n\u00e9ral de Bioforce pour plus d&rsquo;acteurs humanitaires qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":18627,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77,148],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Plus d&#039;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&#039;eau - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Plus d&#039;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&#039;eau - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-31T08:01:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-03-31T08:01:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1706\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Plus d&rsquo;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau\",\"datePublished\":\"2021-03-31T08:01:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-31T08:01:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau\/\"},\"wordCount\":14,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\",\"share\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau\/\",\"url\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf\",\"name\":\"Plus d'acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l'eau - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2021-03-31T08:01:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-31T08:01:12+00:00\",\"description\":\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1706,\"caption\":\"Centre Afrique Applications Terrain Wash\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Plus d&rsquo;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Plus d'acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l'eau - Bioforce","description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Plus d'acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l'eau - Bioforce","og_description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","og_url":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-03-31T08:01:09+00:00","article_modified_time":"2021-03-31T08:01:12+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1706,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Plus d&rsquo;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau","datePublished":"2021-03-31T08:01:09+00:00","dateModified":"2021-03-31T08:01:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau\/"},"wordCount":14,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg","articleSection":["learn","share"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/plus-dacteurs-qualifies-pour-faire-face-aux-defis-de-leau\/","url":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf","name":"Plus d'acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l'eau - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg","datePublished":"2021-03-31T08:01:09+00:00","dateModified":"2021-03-31T08:01:12+00:00","description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/MicrosoftTeams-image-3-scaled.jpg","width":2560,"height":1706,"caption":"Centre Afrique Applications Terrain Wash"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.solidarites.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/barometre-eau-2021-solidarites-international.pdf#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Plus d&rsquo;acteurs qualifi\u00e9s pour faire face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18592"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18592"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18592\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23389,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18592\/revisions\/23389"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/18627"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18592"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18592"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}