{"id":19220,"date":"2021-05-06T19:31:30","date_gmt":"2021-05-06T17:31:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=19220"},"modified":"2021-05-07T14:55:46","modified_gmt":"2021-05-07T12:55:46","slug":"cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&rsquo;humanitaire en Afrique\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>\u00ab\u00a0C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&rsquo;humanitaire en Afrique\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">avril 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Rencontre avec Souleymane Dia, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce et responsable de la division de l\u2019enfance d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9e au Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de l\u2019Action Sociale du S\u00e9n\u00e9gal.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Entretien avec Souleymane Dia<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2GJYIyqBogc\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Au <a href=\"https:\/\/sante.sec.gouv.sn\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">minist\u00e8re de la sant\u00e9 et de l\u2019action sociale du S\u00e9n\u00e9gal<\/a>, Souleymane DIA travaille \u00e0 la mise en place de plans strat\u00e9giques en pr\u00e9paration ou en r\u00e9ponse aux questions de la protection de l\u2019enfance dans le pays. Celui qui est aujourd\u2019hui \u00e0 la t\u00eate de la <a href=\"https:\/\/sante.sec.gouv.sn\/les-directions\/la-direction-de-la-promotion-et-de-la-protection-des-groupes-vuln%C3%A9rables\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">division de l\u2019enfance d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9e<\/a> au minist\u00e8re, est aussi dipl\u00f4m\u00e9 de la toute premi\u00e8re promotion \u00e0 la formation \u00ab\u00a0<a href=\"\/formation\/responsable-de-projets-protection-de-lenfance-en-situation-durgence-profil-experimente\/\">Responsable de projets protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence<\/a>\u00a0\u00bb du <a href=\"\/learn\/centres\/afrique\/\">centre Bioforce Afrique<\/a>.<\/p>\n<p>Alors qu\u2019il travaillait d\u00e9j\u00e0 dans le secteur de la protection, Souleymane a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une bourse de formation du bureau r\u00e9gional de <a href=\"https:\/\/www.unicef.org\/fr\/th%C3%A8mes\/bureau-r%C3%A9gional-pour-lafrique-de-louest-et-lafrique-centrale\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;UNICEF<\/a>\u00a0pour renforcer ses comp\u00e9tences. 3 ans apr\u00e8s sa formation, son engagement n\u2019a pas faibli et il reste tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 Bioforce. Il nous livre son t\u00e9moignage sur sa p\u00e9riode d\u2019apprentissage et son travail d\u2019humanitaire aujourd\u2019hui.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quels liens gardez-vous aujourd\u2019hui avec le secteur humanitaire&nbsp;?<\/h2>\n\t\t<p>Mon parcours professionnel est aujourd\u2019hui encore le t\u00e9moignage de mon engagement. J\u2019ai coordonn\u00e9 la commission pr\u00e9vention et situation d\u2019urgence de la strat\u00e9gie nationale de protection de l\u2019enfant du S\u00e9n\u00e9gal en partenariat avec l\u2019<a href=\"https:\/\/www.unicef.org\/fr\/th\u00e8mes\/bureau-r\u00e9gional-pour-lafrique-de-louest-et-lafrique-centrale\">UNICEF<\/a>. M\u00eame si le S\u00e9n\u00e9gal n\u2019est pas un pays en situation d\u2019urgence, nous devons tout de m\u00eame nous pr\u00e9parer, parce que le pays partage beaucoup de fronti\u00e8res avec un certain nombre de pays instables. Nous avons d\u00e9marr\u00e9 la mise en place d\u2019un \u00ab\u00a0roster\u00a0\u00bb national <em>[un pool de comp\u00e9tences, ndlr]<\/em> et l\u2019\u00e9laboration d\u2019un plan de contingence avec l\u2019\u00e9quipe de la protection qui accorde une attention particuli\u00e8re aux actions de pr\u00e9paration mais aussi de pr\u00e9vention et de prise en charge des enfants.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Comment traduisez-vous les apports de votre formation Bioforce dans vos missions au Minist\u00e8re&nbsp;?<\/h2>\n\t\t<p>Aujourd\u2019hui le monde fait face \u00e0 une pand\u00e9mie, la Covid-19, et la formation\u00a0<a href=\"\/formation\/responsable-de-projets-protection-de-lenfance-en-situation-durgence-profil-experimente\/\">Responsable de projets protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence<\/a>\u00a0m\u2019a permis, \u00e0 travers les standards minimums de la protection de l\u2019enfance, de mieux planifier nos interventions tant au niveau communautaire que national et assurer un meilleur accompagnement des proches des personnes atteintes de Covid19, notamment les enfants.\u00a0En dehors de la pand\u00e9mie de Covid-19, il y a d\u2019autres situations de crise qui se pr\u00e9sentent au S\u00e9n\u00e9gal, comme les inondations. A ce niveau, les connaissances que j\u2019ai acquises durant ma formation m\u2019ont permis d\u2019\u00e9laborer le plan de formation et conduit le renforcement des capacit\u00e9s des Comit\u00e9s D\u00e9partementaux de Protection de l\u2019Enfant dans les d\u00e9partements \u00e0 risque. En outre, j\u2019ai pu apporter mon soutien aux \u00e9quipes locales en charge de l\u2019appui psychosocial des enfants sinistr\u00e9s avec l\u2019organisation des espaces \u00ab\u00a0Amis des enfants\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Ma formation a beaucoup contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de mes pratiques parce que\u00a0d\u00e9sormais j\u2019ai la capacit\u00e9 de pouvoir intervenir avec beaucoup de qualit\u00e9 et d\u2019\u00e9thique. Les connaissances que j\u2019ai acquises, m\u2019ont permis d\u2019aller sur le terrain pour accompagner les acteurs humanitaires et surtout bien les pr\u00e9parer \u00e0 prendre en charge les enfants en situation d\u2019urgence. J\u2019ai par ailleurs contribu\u00e9 \u00e0 mettre en place un plan de contingence et renforcer les capacit\u00e9s des acteurs aussi bien communautaires et institutionnels que ceux de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Tout cela fait qu\u2019aujourd\u2019hui, les autorit\u00e9s qui ont plac\u00e9 leur confiance en moi, appr\u00e9cient davantage notre travail gr\u00e2ce aux r\u00e9sultats que nous obtenons sur le terrain au niveau national mais aussi sur le plan international.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Que repr\u00e9sente Bioforce pour vous en Afrique&nbsp;? <\/h2>\n\t\t<p>Le fait d\u2019avoir un\u00a0<a href=\"\/learn\/centres\/afrique\/\">centre Bioforce en Afrique<\/a>, pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Dakar, c\u2019est\u00a0une opportunit\u00e9\u00a0pour nous s\u00e9n\u00e9galais, mais aussi\u00a0pour tous les africains de pouvoir se former chez nous, de pouvoir utiliser les ressources humaines qui existent ici et de mettre en valeur les exp\u00e9riences et les connaissances au niveau local.\u00a0L\u2019Afrique a besoin d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9e au niveau r\u00e9gional en utilisant l\u2019expertise des africains. <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\">L\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique<\/a>\u00a0du centre Bioforce Afrique est une \u00e9quipe de qualit\u00e9 et nous continuons de b\u00e9n\u00e9ficier de leur appui, m\u00eame apr\u00e8s la formation gr\u00e2ce aux \u00e9changes que nous avons et les bonnes relations que nous entretenons.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_SDia1-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Travaillez aupr\u00e8s des enfants<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Comme Souleymane suivez la formation Responsable de projets protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence \u00e0 Dakar de septembre \u00e0 d\u00e9cembre puis partez 6 mois en mission humanitaire<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-projets-protection-de-lenfance-en-situation-durgence-profil-experimente\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rencontre avec Souleymane Dia, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce Responsable de projets Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence et responsable de la division de l\u2019enfance d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9e au Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de l\u2019Action Sociale du S\u00e9n\u00e9gal.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":19543,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&#039;humanitaire en Afrique&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&#039;humanitaire en Afrique&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rencontre avec Souleymane Dia, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce Responsable de projets Protection de l&#039;enfance en situation d&#039;urgence et responsable de la division de l\u2019enfance d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9e au Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de l\u2019Action Sociale du S\u00e9n\u00e9gal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-06T17:31:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-07T12:55:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"563\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&rsquo;humanitaire en Afrique\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2021-05-06T17:31:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-07T12:55:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/\"},\"wordCount\":13,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/\",\"name\":\"\\\"C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l'humanitaire en Afrique\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg\",\"datePublished\":\"2021-05-06T17:31:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-07T12:55:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg\",\"width\":1280,\"height\":563,\"caption\":\"Souleymane Dia, \u00e9l\u00e8ve Responsable de projets Protection de l'enfance en situation d'urgence\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&rsquo;humanitaire en Afrique\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\",\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Samary MOUNIQ\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l'humanitaire en Afrique\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l'humanitaire en Afrique\" - Bioforce","og_description":"Rencontre avec Souleymane Dia, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce Responsable de projets Protection de l'enfance en situation d'urgence et responsable de la division de l\u2019enfance d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9e au Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de l\u2019Action Sociale du S\u00e9n\u00e9gal.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-05-06T17:31:30+00:00","article_modified_time":"2021-05-07T12:55:46+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":563,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Samary MOUNIQ","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Samary MOUNIQ"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/"},"author":{"name":"Samary MOUNIQ","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0"},"headline":"\u00ab\u00a0C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&rsquo;humanitaire en Afrique\u00a0\u00bb","datePublished":"2021-05-06T17:31:30+00:00","dateModified":"2021-05-07T12:55:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/"},"wordCount":13,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/","name":"\"C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l'humanitaire en Afrique\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg","datePublished":"2021-05-06T17:31:30+00:00","dateModified":"2021-05-07T12:55:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/thumbnail_Sdia-5-1-e1619451130140.jpg","width":1280,"height":563,"caption":"Souleymane Dia, \u00e9l\u00e8ve Responsable de projets Protection de l'enfance en situation d'urgence"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cest-une-grande-opportunite-de-pouvoir-se-former-a-lhumanitaire-en-afrique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0C\u2019est une grande opportunit\u00e9 de pouvoir se former \u00e0 l&rsquo;humanitaire en Afrique\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0","name":"Samary MOUNIQ","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Samary MOUNIQ"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19220"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19220"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19220\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20183,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19220\/revisions\/20183"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/19543"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19220"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19220"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}