{"id":19566,"date":"2023-07-03T15:01:00","date_gmt":"2023-07-03T13:01:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=19566"},"modified":"2024-04-16T15:48:19","modified_gmt":"2024-04-16T13:48:19","slug":"reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/","title":{"rendered":"Gobelins x Bioforce &#8211; Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Eric-Header.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Eric-Header.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Gobelins x Bioforce <br \/> Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">27 avril 2021, mis \u00e0 jour le 3 janvier 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>\u00catre un nouvel \u00e9tudiant Bioforce \u00e0 50 ans c\u2019est possible : \u00c9ric a mis fin \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente carri\u00e8re et entam\u00e9 une formation professionnelle pour r\u00e9aliser son envie profonde d\u2019\u00eatre humanitaire. Il nous raconte sa reconversion. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Emma de Carn\u00e9, \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/K1Ctvl4-JxU\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"http:\/\/comment-je-suis-devenu-humanitaire--gobelins-realise-19-films-danimation-pour-bioforce\/\"><br><\/a><a href=\"\/comment-je-suis-devenu-humanitaire--gobelins-realise-19-films-danimation-pour-bioforce\/\">Un court m\u00e9trage d\u2019Emma de Carn\u00e9, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage d&rsquo;Eric.<br><strong>Pour en savoir plus : L\u2019\u00e9cole Gobelins adapte 19 t\u00e9moignages d\u2019\u00e9tudiants Bioforce en courts-m\u00e9trages d\u2019animation.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" style=\"float: right; height: 300px; margin: 15px; width: 296px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/DELORME_B.png\" alt=\" Portrait d'\u00c9ric Delorme, \u00e9l\u00e8ve Bioforce\" \/> <strong>\u201c&#8230; Je d\u00e9bute une nouvelle vie ce matin, c&rsquo;est avec une certaine \u00e9motion que j&rsquo;ai ferm\u00e9 la porte de mon bureau vendredi soir. Pour r\u00eaver mon lendemain, je prends un autre chemin, pas celui du confort, mais un chemin de traverse, pour ne pas vivre sans exister. Ouvrir une porte aux envies qui se taisent, mais certainement pas une fuite, ni une envie de r\u00e9bellion. [\u2026] Aujourd&rsquo;hui c&rsquo;est le premier jour du reste de la vie, celle d\u2019\u00e9tudiant pour trois mois. Rentr\u00e9e Bioforce.\u201d<\/strong><\/p>\n<p>C\u2019est par ces quelques phrases post\u00e9es fin mars qu\u2019Eric a annonc\u00e9 son changement de cap : \u00e0 50 ans, il a quitt\u00e9 son poste de directeur du p\u00f4le restauration de Bayer France pour s\u2019engager dans l\u2019humanitaire. Trente ann\u00e9es d\u2019un parcours \u00e0 hautes responsabilit\u00e9s dans un m\u00e9tier de l\u2019accueil et du service, o\u00f9 s\u2019est affirm\u00e9 son go\u00fbt du travail pour et avec les autres. Aujourd\u2019hui cette vocation, il a choisi de la mettre en \u0153uvre pour venir en aide aux personnes affect\u00e9es par les crises. Nous l\u2019avons rencontr\u00e9 alors qu&rsquo;il vient tout juste de rejoindre les bancs de Bioforce Europe : fin mars, il y commen\u00e7ait la formation professionnelle de <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/coordinateur-de-projet-profil-experimente\/\">coordinateur de projet<\/a> pour une dur\u00e9e de 3 mois.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"text-accroche\">\n    <i class=\"icon-quotes\">\n\n    <\/i>\n    <h3>\n        \u201cCette reconversion est de l\u2019ordre<br \/> d&rsquo;une vocation fortement ancr\u00e9e chez moi.\u201d     <\/h3>\n    <p><\/p>\n\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Que repr\u00e9sente pour toi ton engagement pour l\u2019humanitaire\u202f? <\/h2>\n\t\t<p>J\u2019ai choisi de me mettre au service de populations qui en ont besoin de mani\u00e8re vitale. Mon parcours me permet de m\u2019engager maintenant dans de bonnes conditions et d\u2019\u00eatre lib\u00e9r\u00e9 d\u2019un certain nombre d\u2019obligations. J\u2019ai toujours voulu aider mes \u00e9quipes \u00e0 progresser et \u00e0 \u00e9voluer au sein de l\u2019entreprise. Aujourd\u2019hui, je veux pouvoir redonner du sens \u00e0 ma vie personnelle et professionnelle, faire vivre ce qui m\u2019anime et construire des choses aux c\u00f4t\u00e9s de ceux qui ont besoin d\u2019aide. Cette reconversion est de l\u2019ordre d&rsquo;une vocation fortement ancr\u00e9e chez moi. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9 pendant pas mal de temps et aujourd\u2019hui j\u2019ai envie de le rendre, de transmettre aux autres, et d\u2019\u0153uvrer pour donner une vie un tant soit peu meilleure \u00e0 toutes ces personnes.\u00a0\u00a0<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_Homepage_A-propos-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Comme \u00c9ric, osez faire une reconversion humanitaire ! <\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Avec la formation adulte Coordinateur de Projet d&rsquo;une dur\u00e9e de 3 \u00e0 6 mois, apprenez et partez en mission rapidement \u00e0 travers le monde. <\/p>\n                        <a href=\"\/formation\/coordinateur-de-projet-profil-initial\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Tu \u00e9tais derni\u00e8rement directeur du p\u00f4le restauration Bayer France, quel a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9clic qui t\u2019a conduit \u00e0 cette reconversion\u202f?<\/h2>\n\t\t<p>Le vrai d\u00e9clic s\u2019est fait quand j\u2019ai vu une offre pour un poste de directeur d\u2019h\u00f4pital \u00e0 Pob\u00e9 au B\u00e9nin pour la <a href=\"https:\/\/www.raoul-follereau.org\/\">fondation Raoul Follereau<\/a>. Pour moi c\u2019\u00e9tait une \u00e9vidence, c\u2019\u00e9tait absolument ce que je voulais faire. Comme je n\u2019avais ni l\u2019exp\u00e9rience, ni les qualifications, j\u2019ai cherch\u00e9 des postes avec une vocation solidaire en France, mais la seule solution pour y acc\u00e9der \u00e9tait de faire une formation. A 50 ans, je n\u2019\u00e9tais pas attir\u00e9 par des formations longues, j\u2019avais besoin d&rsquo;un cursus relativement court. Je me suis alors tourn\u00e9 vers Bioforce et j\u2019ai vu le cursus de \u201cCoordinateur de projet\u201d de 3 mois.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Qu\u2019attends-tu de ta formation professionnelle \u00e0 Bioforce\u202f?<\/h2>\n\t\t<p>Une r\u00e9elle connaissance du m\u00e9tier d\u2019humanitaire : apr\u00e8s 10 jours de cours je m&rsquo;aper\u00e7ois d\u00e9j\u00e0 que ma perception en \u00e9tait finalement tr\u00e8s limit\u00e9e. La formation va me permettre de mieux appr\u00e9hender le contexte, les enjeux, les acteurs, etc.\u00a0 On travaille actuellement par exemple sur les questions de s\u00fbret\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 : ce sont des cours qui mettent en avant toutes les probl\u00e9matiques et tous les risques qu\u2019on encourt. Il est tr\u00e8s important pour nous d\u2019avoir les pieds sur terre et d\u2019appr\u00e9hender le terrain comme il l\u2019est r\u00e9ellement. Les intervenants sont top, ils connaissent sur le bout des doigts leur domaine d\u2019intervention, ils ont une grande culture du syst\u00e8me. Et c\u2019est un v\u00e9ritable choc culturel de commencer \u00e0 apprendre quand on n\u2019a aucune exp\u00e9rience dans l\u2019humanitaire.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"text-accroche\">\n    <i class=\"icon-quotes\">\n\n    <\/i>\n    <h3>\n        \u201cJ\u2019ai envie d\u2019aller sur le terrain (\u2026) et de vivre l\u2019exp\u00e9rience pleinement\u201d    <\/h3>\n    <p><\/p>\n\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Aller sur le terrain pour apporter une aide humanitaire ne t\u2019effraie pas\u202f?<\/h2>\n\t\t<p>Est-ce qu\u2019on est vraiment pr\u00eat un jour\u202f? Dire que \u00e7a ne m\u2019effraie pas serait mentir, et tout d\u00e9pend du contexte dans lequel je vais partir. Il est clair que je pr\u00e9f\u00e8rerais partir dans des contextes de d\u00e9veloppement plut\u00f4t que d\u2019urgence. Mon appr\u00e9hension de l\u2019environnement et de ses difficult\u00e9s y est moins grande, m\u00eame si j\u2019ai conscience que dans tous les cas travailler dans ces contextes ne sera ni simple ni s\u00fbr. Je n\u2019ai pas d\u2019attente par rapport \u00e0 une probl\u00e9matique ou une th\u00e9matique d\u2019intervention : j\u2019ai envie d\u2019aller sur le terrain. J\u2019ai surtout envie d\u2019y \u00eatre confront\u00e9 et de vivre l\u2019exp\u00e9rience pleinement, peu importe la zone. J\u2019ai aussi envie de d\u00e9couvrir, d\u2019aller \u00e0 la rencontre d\u2019autres cultures, d\u2019autres modes de fonctionnement que celui que je connais depuis 30 ans. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 fait de nombreux voyages mais il n\u2019y avait pas d\u2019objectif humanitaire, ici ce sont les missions qui renforcent ma volont\u00e9.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Trouver ma formation <\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Les ONG ont besoin de professionnels qualifi\u00e9s, capables de r\u00e9pondre efficacement aux crises humanitaires et d\u2019aider les populations vuln\u00e9rables. Et si c&rsquo;\u00e9tait vous ? Que vous soyez jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, ou salari\u00e9 en transition professionnelle : trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond.<\/p>\n                        <a href=\"\/formation\/coordinateur-de-projet-profil-initial\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ancien cadre dirigeant, Eric a choisi \u00e0 50 ans de changer de vie et devenir humanitaire. Il nous raconte sa reconversion. <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":19579,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gobelins x Bioforce - Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00c9ric a mis fin \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente carri\u00e8re et entam\u00e9 une formation professionnelle pour r\u00e9aliser son envie profonde d\u2019\u00eatre humanitaire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gobelins x Bioforce - Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c9ric a mis fin \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente carri\u00e8re et entam\u00e9 une formation professionnelle pour r\u00e9aliser son envie profonde d\u2019\u00eatre humanitaire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-03T13:01:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-16T13:48:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"682\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d\",\"datePublished\":\"2023-07-03T13:01:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-16T13:48:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\"},\"wordCount\":48,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\",\"name\":\"Gobelins x Bioforce - Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg\",\"datePublished\":\"2023-07-03T13:01:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-16T13:48:19+00:00\",\"description\":\"\u00c9ric a mis fin \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente carri\u00e8re et entam\u00e9 une formation professionnelle pour r\u00e9aliser son envie profonde d\u2019\u00eatre humanitaire.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg\",\"width\":1024,\"height\":682,\"caption\":\"\u00c9ric Delorme, \u00e9l\u00e8ve Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gobelins x Bioforce - Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d - Bioforce","description":"\u00c9ric a mis fin \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente carri\u00e8re et entam\u00e9 une formation professionnelle pour r\u00e9aliser son envie profonde d\u2019\u00eatre humanitaire.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gobelins x Bioforce - Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d - Bioforce","og_description":"\u00c9ric a mis fin \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente carri\u00e8re et entam\u00e9 une formation professionnelle pour r\u00e9aliser son envie profonde d\u2019\u00eatre humanitaire.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-07-03T13:01:00+00:00","article_modified_time":"2024-04-16T13:48:19+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":682,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Gobelins x Bioforce &#8211; Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d","datePublished":"2023-07-03T13:01:00+00:00","dateModified":"2024-04-16T13:48:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/"},"wordCount":48,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/","name":"Gobelins x Bioforce - Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg","datePublished":"2023-07-03T13:01:00+00:00","dateModified":"2024-04-16T13:48:19+00:00","description":"\u00c9ric a mis fin \u00e0 sa pr\u00e9c\u00e9dente carri\u00e8re et entam\u00e9 une formation professionnelle pour r\u00e9aliser son envie profonde d\u2019\u00eatre humanitaire.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1957945_10152139103763280_2026665231_o-e1619513193185.jpg","width":1024,"height":682,"caption":"\u00c9ric Delorme, \u00e9l\u00e8ve Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gobelins x Bioforce &#8211; Eric en reconversion humanitaire : \u201cJe veux redonner du sens \u00e0 ma vie professionnelle.\u201d"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19566"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19566"}],"version-history":[{"count":57,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19566\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51911,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19566\/revisions\/51911"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/19579"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19566"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=19566"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}