{"id":20280,"date":"2021-05-25T17:29:41","date_gmt":"2021-05-25T15:29:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=20280"},"modified":"2021-05-25T17:30:09","modified_gmt":"2021-05-25T15:30:09","slug":"a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/","title":{"rendered":"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_Module2-Parcours-Reseau1-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_Module2-Parcours-Reseau1-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">7 mai 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Avec ce parcours de formation sp\u00e9cifique, Bioforce poursuit le travail d\u2019accompagnement des r\u00e9seaux d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la Maison des Services. Fin avril, une nouvelle \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Retour en images.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Le 24 avril dernier, Bioforce a lanc\u00e9 le d\u00e9but du 2<sup>e<\/sup> module p\u00e9dagogique du Parcours R\u00e9seau\u00a0: les membres des r\u00e9seaux participants ont ainsi pu suivre trois sessions distinctes sur le plaidoyer, la gouvernance associative et la communication interne. L\u2019accompagnement m\u00eale cours en classe, exercices pratiques et travaux de groupe.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Maison-des-Services-de-la-Soci%C3%A9t%C3%A9-Civile-Centrafricaine-101310658170849\/community\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine (OSC)<\/a>, regroup\u00e9es en 15 r\u00e9seaux par th\u00e9matiques ou par affinit\u00e9s, trouvent, gr\u00e2ce au <a href=\"\/rca-un-parcours-sur-mesure-pour-renforcer-les-reseaux-des-associations-de-la-societe-civile\/\">Parcours R\u00e9seau<\/a>, un accompagnement dans leurs efforts de structuration. Ce dispositif in\u00e9dit permet \u00e0 des organisations unies de renforcer leurs capacit\u00e9s plus rapidement par l\u2019entraide pour qu\u2019elles soient pleinement en mesure de mettre en \u0153uvre leurs mandats et mener des actions de qualit\u00e9 pour leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires. \u00ab C\u2019est dans l\u2019union des forces que nous \u00e9voluerons\u00a0\u00bb se r\u00e9jouit un participant.<\/p>\n<p>La deuxi\u00e8me phase actuellement en cours sera suivie bient\u00f4t de deux phases d\u2019accompagnement des r\u00e9seaux participants par des conseillers pour les aider \u00e0 mettre en \u0153uvre les acquis des formations. Enfin, le parcours sera renforc\u00e9 par un suivi post formatif \u2013 plusieurs mois apr\u00e8s les formations &#8211; pour \u00e9valuer les changements r\u00e9alis\u00e9s dans chacune des structures, identifier les probl\u00e8mes potentiels et chercher des solutions.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0La th\u00e9matique sur la gouvernance associative m&rsquo;a ouvert les yeux sur la mani\u00e8re dont on dirige une organisation, explique la repr\u00e9sentante de l&rsquo;Association des Femmes Sourdes de la Centrafrique. Pour \u00eatre l\u00e9galement constitu\u00e9e, une association a besoin de documents l\u00e9gaux . Gr\u00e2ce \u00e0 cette formation, nous allons adapter nos textes (vision, mission, valeur&#8230;) pour enfin \u00eatre dans ce qui est attendu. Je remercie Bioforce et Oxfam pour ce projet et j\u2019esp\u00e8re que l\u2019accompagnement se poursuivra pour que nous puissions grandir\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Pr\u00e9sent en Centrafrique depuis deux ans, Bioforce agit notamment dans le cadre d\u2019un <a href=\"\/mission\/centrafrique\/\">projet d\u2019autonomisation et de renforcement de capacit\u00e9s des organisations de soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine (OSC)<\/a> en consortium avec <a href=\"https:\/\/republiquecentrafricaine.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a> et en partenariat avec l\u2019ACFPE et le LERSA.<\/p>\n<p>L\u2019un des objectifs de ce projet, financ\u00e9 par le Fonds europ\u00e9en \u00ab B\u00eakou \u00bb est de contribuer \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable d\u2019encadrer et de soutenir la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine. C\u2019est dans ce cadre que s\u2019inscrit le Parcours R\u00e9seau propos\u00e9 par Bioforce \u00a0pour renforce les capacit\u00e9s des r\u00e9seaux d\u2019OSC.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<figure id=\"attachment_20600\" aria-describedby=\"caption-attachment-20600\" style=\"width: 437px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/posts\/nordine-drici-75a77015_en-direct-du-terrain-cl%C3%B4ture-de-la-formation-activity-6795046629746601985-B8Yd\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-20600 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LinkedIn-RCA-NordineDrici.png\" alt=\"En direct du terrain. Cl\u00f4ture de la formation Gouvernance associative au b\u00e9n\u00e9fice de 8 r\u00e9seaux d'associations centrafricaine travaillant sur la r\u00e9ponse humanitaire et l'aide au d\u00e9veloppement ! Une formation de Bioforce, avec l'appui du cabinet d'expertise et de conseil ND Consultance.\" width=\"437\" height=\"605\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LinkedIn-RCA-NordineDrici.png 437w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/LinkedIn-RCA-NordineDrici-217x300.png 217w\" sizes=\"(max-width: 437px) 100vw, 437px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-20600\" class=\"wp-caption-text\">\u00a0<\/figcaption><\/figure>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_Module2-Parcours-Reseau1-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Le Formateur Nordine Drici en pleine pr\u00e9sentation sur la gouvernance associative face \u00e0 10 r\u00e9seaux membres de la maison des services, lundi 26 avril 2021                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_Module2-Parcours-Reseau2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Les participants au module 2 du parcours r\u00e9seau en plein travail de groupe.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_Module2-Parcours-Reseau3-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Les participants au module 2 du parcours r\u00e9seau en plein travail de groupe.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            La repr\u00e9sente de l&rsquo;Association des Femmes Sourdes de la Centrafrique                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            La repr\u00e9sente de l&rsquo;Association des Femmes Sourdes de la Centrafrique recevant son attestation de formation sur la Gouvernance Associative pour le parcours formation technique.                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. <\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_fonds_bekou1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_acfpe1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p><!--StartFragment--><\/p>\n\n\n\n<p>Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.  <\/p>\n\n\n\n<p> Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Oxfam<\/strong><\/a>, en partenariat avec l&rsquo;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.acfpe.net\/\" target=\"_blank\"><strong>ACFPE<\/strong><\/a> et le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.univ-bangui.org\/lersa\/\" target=\"_blank\"><strong>LERSA<\/strong><\/a>, financ\u00e9 par le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\"><strong>Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/strong><\/a>.    <\/p>\n\n\n\n<p><!--EndFragment--><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avec ce parcours de formation sp\u00e9cifique, Bioforce poursuit le travail d\u2019accompagnement des r\u00e9seaux d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la Maison des Services. Fin avril, une nouvelle \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Retour en images.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":20284,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Avec ce parcours de formation sp\u00e9cifique, Bioforce poursuit le travail d\u2019accompagnement des r\u00e9seaux d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la Maison des Services. Fin avril, une nouvelle \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Retour en images.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-25T15:29:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-25T15:30:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"936\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase\",\"datePublished\":\"2021-05-25T15:29:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-25T15:30:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/\"},\"wordCount\":82,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/\",\"name\":\"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg\",\"datePublished\":\"2021-05-25T15:29:41+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-25T15:30:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg\",\"width\":2080,\"height\":936,\"caption\":\"La repr\u00e9sente de l'Association des Femmes Sourdes de la Centrafrique recevant son attestation de formation sur la Gouvernance Associative pour le parcours formation technique.\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase - Bioforce","og_description":"Avec ce parcours de formation sp\u00e9cifique, Bioforce poursuit le travail d\u2019accompagnement des r\u00e9seaux d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la Maison des Services. Fin avril, une nouvelle \u00e9tape a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Retour en images.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-05-25T15:29:41+00:00","article_modified_time":"2021-05-25T15:30:09+00:00","og_image":[{"width":2080,"height":936,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase","datePublished":"2021-05-25T15:29:41+00:00","dateModified":"2021-05-25T15:30:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/"},"wordCount":82,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/","name":"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg","datePublished":"2021-05-25T15:29:41+00:00","dateModified":"2021-05-25T15:30:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Association-des-Femmes-Sourdes-Centrafrique2.jpg","width":2080,"height":936,"caption":"La repr\u00e9sente de l'Association des Femmes Sourdes de la Centrafrique recevant son attestation de formation sur la Gouvernance Associative pour le parcours formation technique."},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-le-parcours-reseau-entre-dans-sa-deuxieme-phase\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"A Bangui, le parcours r\u00e9seau entre dans sa deuxi\u00e8me phase"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20280"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20280"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20280\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20611,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20280\/revisions\/20611"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/20284"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20280"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20280"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}