{"id":20299,"date":"2021-05-25T17:34:31","date_gmt":"2021-05-25T15:34:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=20299"},"modified":"2021-05-28T18:22:54","modified_gmt":"2021-05-28T16:22:54","slug":"rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/","title":{"rendered":"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes<br \/> ont la parole sur Radio Ndeke Luka<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">7 mai 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le 8 mars dernier, trois femmes issues d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) ont \u00e9chang\u00e9 lors d\u2019une \u00e9mission sp\u00e9ciale de l\u2019\u00e9mission \u00ab\u00a0Les matins de Radio Ndeke Luka\u00a0\u00bb enregistr\u00e9e dans la Maison des Services de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00e0 Bangui.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>A l\u2019occasion de la \u00ab Semaine des femmes \u00bb organis\u00e9e \u00e0 Bangui dans le cadre de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes, la <a href=\"https:\/\/www.radiondekeluka.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Radio Ndeke Luka<\/a> a organis\u00e9 un num\u00e9ro sp\u00e9cial de sa matinale \u00ab Les matins de Radio Ndeke Luka \u00bb. La radio de la capitale centrafricaine a ouvert son micro \u00e0 trois femmes engag\u00e9es, membres d\u2019organisations accompagn\u00e9es par la <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\">Maison des Services<\/a> lanc\u00e9e par Bioforce et <a href=\"https:\/\/republiquecentrafricaine.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>. F\u00e9licit\u00e9, pr\u00e9sidente du R\u00e9seau des Femmes Africaines, Angeline, coordinatrice de Women Act For Living Together et Marie Ang\u00e8le, pr\u00e9sidente de l\u2019Amicale des Femmes de la cit\u00e9 Jean-XXIII \u00e9voquent avec Bertille Ghislaine Hamazoda, animatrice vedette de Radio Ndeke Luka, leur travail, boulevers\u00e9 notamment par la crise du Covid-19.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Ecoutez l&rsquo;\u00e9mission<\/h2>\n\t\t<!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('audio');<\/script><![endif]-->\n<audio class=\"wp-audio-shortcode\" id=\"audio-20299-1\" preload=\"none\" style=\"width: 100%;\" controls=\"controls\"><source type=\"audio\/mpeg\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_NDEKE-LUKA_08mars2021.mp3?_=1\" \/><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_NDEKE-LUKA_08mars2021.mp3\">https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_NDEKE-LUKA_08mars2021.mp3<\/a><\/audio>\n<p><em>Avec l&rsquo;aimable autorisation de Radio Ndeke Luka<\/em><\/p>\n<p>\u00ab Les femmes commencent \u00e0 connaitre leurs droits. Au travers des activit\u00e9s que nous organisons tous les jours, nous sensibilisons les femmes \u00e0 leurs droits, \u00e0 leurs devoirs. Nous avons fait de nombreuses sensibilisations pour atteindre l\u2019autonomisation des femmes et l\u2019alphab\u00e9tisation. Un certain nombre d\u2019ONG f\u00e9minines existent en Centrafrique qui aident les femmes un peu partout. Nos partenaires nous aident \u00e0 mettre en place des strat\u00e9gies pour aider les femmes \u00e0 s\u2019\u00e9manciper. Nous avons mis en place des s\u00e9ances de formation, de plaidoyer, des ateliers, des activit\u00e9s de sensibilisation pour que les femmes soient actives et \u00e9mancip\u00e9es pour briser le goulot d\u2019\u00e9tranglement qui mine la femme centrafricaine et mettre en place des strat\u00e9gies pour briser les tabous qui veulent que les femmes ne doivent pas faire ceci ou cela \u00bb, explique F\u00e9licit\u00e9.<\/p>\n<p>La Maison des Services de la soci\u00e9t\u00e9 civile de Centrafrique a ouvert ses portes \u00e0 Bangui en juillet 2019 et s\u2019inscrit dans le cadre du projet de renforcement des capacit\u00e9s des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) centrafricaine men\u00e9 par Bioforce en consortium avec Oxfam Intermon et co-financ\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne via le Fonds B\u00eakou. Cette Maison est un espace qui permet aux associations de devenir plus solides gr\u00e2ce aux outils qui leurs sont propos\u00e9s : des espaces d\u2019\u00e9change, des formations et de nombreuses ressources partag\u00e9es.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. <\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_fonds_bekou1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_acfpe1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.  <\/p>\n\n\n\n<p> Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Oxfam<\/strong><\/a>, en partenariat avec l&rsquo;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.acfpe.net\/\" target=\"_blank\"><strong>ACFPE<\/strong><\/a> et le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.univ-bangui.org\/lersa\/\" target=\"_blank\"><strong>LERSA<\/strong><\/a>, financ\u00e9 par le <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\"><strong>Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/strong><\/a>.    <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 8 mars dernier, trois femmes issues d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) ont \u00e9chang\u00e9 lors d\u2019une \u00e9mission sp\u00e9ciale de l\u2019\u00e9mission \u00ab\u00a0Les matins de Radio Ndeke Luka\u00a0\u00bb enregistr\u00e9e dans la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00e0 Bangui.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":13757,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 8 mars dernier, trois femmes issues d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) ont \u00e9chang\u00e9 lors d\u2019une \u00e9mission sp\u00e9ciale de l\u2019\u00e9mission \u00ab\u00a0Les matins de Radio Ndeke Luka\u00a0\u00bb enregistr\u00e9e dans la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00e0 Bangui.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-25T15:34:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-28T16:22:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka\",\"datePublished\":\"2021-05-25T15:34:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-28T16:22:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/\"},\"wordCount\":84,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/\",\"name\":\"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2021-05-25T15:34:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-28T16:22:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg\",\"width\":1920,\"height\":2560,\"caption\":\"Bangui, RCA: Ruth, une participante du parcours r\u00e9seau\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka - Bioforce","og_description":"Le 8 mars dernier, trois femmes issues d\u2019organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) ont \u00e9chang\u00e9 lors d\u2019une \u00e9mission sp\u00e9ciale de l\u2019\u00e9mission \u00ab\u00a0Les matins de Radio Ndeke Luka\u00a0\u00bb enregistr\u00e9e dans la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00e0 Bangui.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-05-25T15:34:31+00:00","article_modified_time":"2021-05-28T16:22:54+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":2560,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka","datePublished":"2021-05-25T15:34:31+00:00","dateModified":"2021-05-28T16:22:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/"},"wordCount":84,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/","name":"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg","datePublished":"2021-05-25T15:34:31+00:00","dateModified":"2021-05-28T16:22:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau-Ruth-scaled.jpg","width":1920,"height":2560,"caption":"Bangui, RCA: Ruth, une participante du parcours r\u00e9seau"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-les-osc-demancipation-des-femmes-ont-la-parole-sur-radio-ndeke-luka\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : Les OSC d\u2019\u00e9mancipation des femmes ont la parole sur Radio Ndeke Luka"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20299"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20299"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20299\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":20721,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/20299\/revisions\/20721"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20299"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=20299"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}