{"id":21079,"date":"2021-06-04T18:07:43","date_gmt":"2021-06-04T16:07:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=21079"},"modified":"2022-01-24T00:00:47","modified_gmt":"2022-01-23T23:00:47","slug":"ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/","title":{"rendered":"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">04 juin 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Accompagner les associations vers une plus grande capacit\u00e9 d\u2019intervention et de coordination et ainsi mieux r\u00e9pondre aux besoins des populations fragilis\u00e9es : c\u2019est l\u2019objectif de Bioforce depuis 2018 en RCA. En 2020, Bioforce poursuit cet objectif avec IRCAP, un projet innovant \u00e0 double approche : permettre \u00e0 une ONG nationale centrafricaine de se renforcer tout en conduisant une op\u00e9ration humanitaire \u00e0 fort impact pour les populations b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Apr\u00e8s une phase d\u2019identification de plusieurs mois, c\u2019est l\u2019ONG centrafricaine African Relief Service (ARS) qui a \u00e9t\u00e9 choisie pour ce compagnonnage. \u00ab Nous souhaitions accompagner une ONG qui dispose de capacit\u00e9s op\u00e9rationnelles existantes, notamment dans des zones o\u00f9 les ONG internationales ont du mal \u00e0 acc\u00e9der en raison de la situation s\u00e9curitaire \u00bb indique le coordinateur du projet Bioforce. L\u2019autodiagnostic r\u00e9alis\u00e9 par ARS avec notre outil Taking the lead a fait \u00e9merger des besoins en renforcement de capacit\u00e9s administratives, financi\u00e8res, organisationnelles, et de d\u00e9veloppement d\u2019une strat\u00e9gie de financement aupr\u00e8s des bailleurs. Des formations collectives pour les \u00e9quipes d\u2019ARS ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es en partenariat avec le Comit\u00e9 de Coordination des ONG Internationales (CCO) et l\u2019Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l\u2019Emploi (ACFPE) ; et les \u00e9quipes b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un suivi post-formation. Un diagnostic organisationnel d\u2019ARS est parall\u00e8lement en cours, essentiellement sur les enjeux de coordination, et verra ses recommandations mises en \u0153uvres en 2021.<\/p>\n<p>Le compagnonnage de Bioforce aupr\u00e8s d\u2019ARS est aussi op\u00e9rationnel, et c\u2019est l\u00e0 sa dimension innovante : Bioforce \u00e9volue au quotidien aux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019ONG nationale dans la mise en place de son programme d\u2019appui \u00e0 3 centres de sant\u00e9 du district sanitaire de B\u00e9goua. L\u2019ARS, accompagn\u00e9 par des experts Bioforce, a d\u00e9fini, construit et conduit un programme de formations en septembre pour 9 agents de sant\u00e9 et les 8 superviseurs ARS d\u00e9ploy\u00e9s dans les centres (hygi\u00e8ne hospitali\u00e8re, pr\u00e9vention nutritionnelle, pr\u00e9vention du paludisme, de la rougeole et de la covid-19\u2026), et en d\u00e9cembre pour 30 relais communautaires (messages et m\u00e9thodes de sensibilisation, d\u00e9pistage actif de la malnutrition\u2026). Gr\u00e2ce aux personnels form\u00e9s et \u00e0 l\u2019installation d\u2019\u00e9quipements op\u00e9rationnels pr\u00e9vue (incin\u00e9rateurs pour la gestion des d\u00e9chets, latrines, fosse \u00e0 placenta), l\u2019activit\u00e9 des centres de sant\u00e9 est mont\u00e9e en puissance : 300 consultations de soins de sant\u00e9 primaire sont en moyenne r\u00e9alis\u00e9es par mois, contre une trentaine auparavant dans ces zones. Des femmes qui faisaient des kilom\u00e8tres \u00e0 pied pour les consultations pr\u00e9natales et accoucher, peuvent maintenant b\u00e9n\u00e9ficier de ce service dans leur aire de sant\u00e9 respective.  <\/p>\n<p>Pourtant impact\u00e9es par une situation s\u00e9curitaire instable en fin d\u2019ann\u00e9e, une strat\u00e9gie d\u2019appui \u00e0 distance a pu \u00eatre instaur\u00e9 durant cette p\u00e9riode, afin de mettre \u00e0 disposition les m\u00e9dicaments et faire un suivi des activit\u00e9s. Une prise en charge nutritionnelle et vaccinale est par ailleurs aujourd\u2019hui disponible pour les 15 500 Centrafricains pr\u00e9sents dans ces aires de sant\u00e9.<\/p>\n<p>Photo haut de page : ARS<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab IRCAP va nous permettre de corriger dans ce nouveau projet, les points d\u2019am\u00e9lioration qu\u2019on a identifi\u00e9s. C\u2019est vraiment int\u00e9ressant : ce n\u2019est pas seulement apprendre, \u00eatre brief\u00e9, c\u2019est mettre en pratique, en direct. On a l\u2019opportunit\u00e9 de faire, de mettre en \u0153uvre un projet, tout en b\u00e9n\u00e9ficiant de l\u2019appui de Bioforce pour corriger nos probl\u00e8mes. Ce sera un vrai plus pour nos b\u00e9n\u00e9ficiaires. \u00bb <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Coordinateur national d\u2019ARS<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Chiffres cl\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>2 organisations accompagn\u00e9es<br \/>\n49 collaborateurs renforc\u00e9s dans leur pratique<br \/>\n16 formations<br \/>\n3 accompagnements<br \/>\n1 diagnostic<br \/>\n1 suivi d&rsquo;impact<\/p>\n<p>BUDGET TOTAL 503.290 \u20ac<br \/>\nDUREE 12 mois<br \/>\nPARTENAIRES OPERATIONNELS : <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/www.africanreliefservice.org\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">ARS<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.msp-centrafrique.net\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">District Sanitaire de Begoua (Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 &#8211; RCA)<\/a><br \/>\n<strong>Financeur :<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/le-ministere-et-son-reseau\/le-centre-de-crise-et-de-soutien\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires Etrang\u00e8res &#8211; Centre de Crise et de soutien<\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Accompagner les associations vers une plus grande capacit\u00e9 d\u2019intervention et de coordination et ainsi mieux r\u00e9pondre aux besoins des populations fragilis\u00e9es : c\u2019est l\u2019objectif de Bioforce depuis 2018 en RCA. En 2020, Bioforce poursuit cet objectif avec IRCAP, un projet innovant \u00e0 double approche : permettre \u00e0 une ONG nationale centrafricaine de se renforcer tout en conduisant une op\u00e9ration humanitaire \u00e0 fort impact pour les populations b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":21080,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Accompagner les associations vers une plus grande capacit\u00e9 d\u2019intervention et de coordination et ainsi mieux r\u00e9pondre aux besoins des populations fragilis\u00e9es : c\u2019est l\u2019objectif de Bioforce depuis 2018 en RCA. En 2020, Bioforce poursuit cet objectif avec IRCAP, un projet innovant \u00e0 double approche : permettre \u00e0 une ONG nationale centrafricaine de se renforcer tout en conduisant une op\u00e9ration humanitaire \u00e0 fort impact pour les populations b\u00e9n\u00e9ficiaires.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-04T16:07:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-23T23:00:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire\",\"datePublished\":\"2021-06-04T16:07:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-23T23:00:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/\"},\"wordCount\":16,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/\",\"name\":\"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg\",\"datePublished\":\"2021-06-04T16:07:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-23T23:00:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg\",\"width\":1080,\"height\":720,\"caption\":\"ARS-IRCAP\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire - Bioforce","og_description":"Accompagner les associations vers une plus grande capacit\u00e9 d\u2019intervention et de coordination et ainsi mieux r\u00e9pondre aux besoins des populations fragilis\u00e9es : c\u2019est l\u2019objectif de Bioforce depuis 2018 en RCA. En 2020, Bioforce poursuit cet objectif avec IRCAP, un projet innovant \u00e0 double approche : permettre \u00e0 une ONG nationale centrafricaine de se renforcer tout en conduisant une op\u00e9ration humanitaire \u00e0 fort impact pour les populations b\u00e9n\u00e9ficiaires.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-06-04T16:07:43+00:00","article_modified_time":"2022-01-23T23:00:47+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":720,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire","datePublished":"2021-06-04T16:07:43+00:00","dateModified":"2022-01-23T23:00:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/"},"wordCount":16,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/","name":"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg","datePublished":"2021-06-04T16:07:43+00:00","dateModified":"2022-01-23T23:00:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ARS-IRCAP.jpg","width":1080,"height":720,"caption":"ARS-IRCAP"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ircap-renforcer-les-capacites-et-accompagner-une-ong-centrafricaine-dans-la-mise-en-oeuvre-dune-reponse-humanitaire-de-qualite\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : en 2020, renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans sa r\u00e9ponse humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21079"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21079"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21079\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":22134,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21079\/revisions\/22134"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/21080"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21079"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21079"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}