{"id":21107,"date":"2021-06-07T11:34:36","date_gmt":"2021-06-07T09:34:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=21107"},"modified":"2021-06-11T12:02:44","modified_gmt":"2021-06-11T10:02:44","slug":"guinee-lancement-formasan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/","title":{"rendered":"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ANSS-FORMASAN.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/ANSS-FORMASAN.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN <br \/> en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">7 juin 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Jeudi 20 mai dernier avait lieu \u00e0 Conakry le lancement du projet de \u00ab\u00a0structuration d\u2019une offre durable de formation pour mieux r\u00e9pondre aux crises sanitaires\u00a0\u00bb, baptis\u00e9 FORMASAN, en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire (ANSS)\u00a0guin\u00e9enne, avec le soutien de l\u2019Agence fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Retour en Guin\u00e9e aupr\u00e8s de l&rsquo;ANSS<\/h2>\n\t\t<p>FORMASAN marque le retour de Bioforce en Guin\u00e9e\u00a0: de 2015 \u00e0 2017, Bioforce a form\u00e9 les 8 \u00e9quipes d\u2019alerte et de riposte aux \u00e9pid\u00e9mies et plus de 300 acteurs nationaux, tous engag\u00e9s dans la pr\u00e9vention et la r\u00e9ponse aux crises sanitaires qui secouent r\u00e9guli\u00e8rement le pays\u00a0<a href=\"http:\/\/lko.mj.am\/lnk\/AVUAABC1vqIAAcmnhMwAAKCAcogAAYCq0vAAGdYqAAAUMwBfhDb8KVANfApnQK6Z66x4vWKXbAAAGNo\/10\/lhDhXzPlB6_UmlfL5uUfzg\/aHR0cHM6Ly93d3cuYmlvZm9yY2Uub3JnL21pc3Npb24vZ3VpbmVlLw\">(en savoir plus sur le projet)<\/a>. L\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire (ANSS)\u00a0guin\u00e9enne, avec laquelle Bioforce collaborait sur ce projet, a \u00e9tabli depuis comme enjeux prioritaires la <strong>cr\u00e9ation d\u2019une unit\u00e9 de formation en interne et la structuration de son offre <\/strong><strong>de formation.<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne et de r\u00e9f\u00e9rence pour 600 acteurs de sant\u00e9 guin\u00e9ens<\/h2>\n\t\t<p>D\u00e8s aujourd\u2019hui et pendant plusieurs mois, Bioforce accompagnera l\u2019<a href=\"https:\/\/www.anss-guinee.org\/\">ANSS<\/a> en 2 temps dans ce renforcement des capacit\u00e9s des acteurs de sant\u00e9 guin\u00e9ens en mati\u00e8re de surveillance et de prise en charge : un premier temps <strong>d\u2019appropriation de l\u2019ensemble des outils, proc\u00e9dures et m\u00e9thodes d\u2019ing\u00e9nierie de formation n\u00e9cessaires au d\u00e9veloppement de son catalogue de formation<\/strong> (\u00e9valuation des besoins en formation, d\u00e9veloppement de r\u00e9f\u00e9rentiels de comp\u00e9tences et autres outils et proc\u00e9dures d\u2019ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique, d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences de son personnel en ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique, restructuration de son offre de formation\u2026) ; un second temps de <strong>d\u00e9veloppement et de mise en \u0153uvre de modules de formation<\/strong> \u00e0 destination des professionnels nationaux impliqu\u00e9s dans la r\u00e9ponse aux crises sanitaires.<\/p>\n<p>Avec l\u2019appui de Bioforce, l\u2019ANSS sera dot\u00e9e \u00e0 terme d\u2019une <strong>capacit\u00e9 p\u00e9renne et de r\u00e9f\u00e9rence dans la formation des quelques 600 professionnels guin\u00e9ens<\/strong> impliqu\u00e9s dans la r\u00e9ponse aux crises sanitaires (professionnels de sant\u00e9, cadre du Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 ou acteurs communautaires). FORMASAN contribuera \u00e0 asseoir le leadership de l\u2019ANSS comme acteur national de r\u00e9f\u00e9rence sur la gestion des crises sanitaires et, en particulier, \u00e0 consolider ses capacit\u00e9s de formation, conform\u00e9ment \u00e0 son mandat.<\/p>\n<p>C\u2019est cette ambition qui a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e lors de la c\u00e9r\u00e9monie du 20 mai, sous la Pr\u00e9sidence du Cabinet du Minist\u00e8re de la Sant\u00e9, repr\u00e9sentant de Monsieur le Ministre, et en pr\u00e9sence de l\u2019Agence fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement, de l\u2019Ambassade de France en Guin\u00e9e et Sierra Leone, et des partenaires techniques et financiers du projet, la FAO, l\u2019OIM, Expertise France, Alima, MSF Belgique, la Fondation M\u00e9rieux, l\u2019Institut Pasteur et les \u00e9quipes de l\u2019ANSS.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Avec le soutien de<\/h2>\n\t\t<p><a href=\"https:\/\/www.afd.fr\/fr\"><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-221\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_01.png\" alt=\"AFD\" width=\"150\" height=\"62\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Lancement de FORMASAN, mai 2021<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/afd-formasan-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Le Dr Sakoba Ke\u00efta, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ANSS et Anne Laure Auriche, repr\u00e9sentante de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement5-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            R\u00e9union de lancement en pr\u00e9sence de tous les partenaires                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Atsou Alley, expert p\u00e9dagogique Bioforce, Fatou NDoye Baud, coordinatrice de projet Bioforce, Dr Sakoba Ke\u00efta, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ANSS, et Dr Camara, directeur des ressources humaines de l&rsquo;ANSS                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeudi 20 mai dernier avait lieu \u00e0 Conakry le lancement du projet de \u00ab\u00a0structuration d\u2019une offre durable de formation pour mieux r\u00e9pondre aux crises sanitaires\u00a0\u00bb, baptis\u00e9 FORMASAN, en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire (ANSS)\u00a0guin\u00e9enne, avec le soutien de l\u2019Agence fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":21125,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-07T09:34:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-11T10:02:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"768\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire\",\"datePublished\":\"2021-06-07T09:34:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-11T10:02:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/\"},\"wordCount\":14,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/\",\"name\":\"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg\",\"datePublished\":\"2021-06-07T09:34:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-11T10:02:44+00:00\",\"description\":\"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg\",\"width\":1024,\"height\":768},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire - Bioforce","description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire - Bioforce","og_description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-06-07T09:34:36+00:00","article_modified_time":"2021-06-11T10:02:44+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":768,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire","datePublished":"2021-06-07T09:34:36+00:00","dateModified":"2021-06-11T10:02:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/"},"wordCount":14,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/","name":"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg","datePublished":"2021-06-07T09:34:36+00:00","dateModified":"2021-06-11T10:02:44+00:00","description":"La premi\u00e8re quinzaine de d\u00e9cembre a vu la situation s\u00e9curitaire en Centrafrique se d\u00e9grader rapidement. Bioforce n\u2019en a pas moins poursuivi ses missions.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/2020_Guin\u00e9e_Formasan_Lancement3.jpg","width":1024,"height":768},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/guinee-lancement-formasan\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Guin\u00e9e : lancement de FORMASAN en appui \u00e0 l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21107"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21107"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21107\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21248,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21107\/revisions\/21248"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/21125"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21107"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21107"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}