{"id":22096,"date":"2021-07-05T17:38:28","date_gmt":"2021-07-05T15:38:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=22096"},"modified":"2021-09-06T00:44:02","modified_gmt":"2021-09-05T22:44:02","slug":"au-coeur-de-nos-actions-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/","title":{"rendered":"Au c\u0153ur de nos actions 2020"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Header-RA2020_2.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Header-RA2020_2.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Au c\u0153ur de nos actions 2020<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">05 juillet 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>L\u2019ann\u00e9e, marqu\u00e9e par la crise Covid-19, a vu le nombre de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires augmenter de 11%.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Rester mobilis\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>En quelques jours, les 300 \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sents dans nos centres de formation en France et au S\u00e9n\u00e9gal ont bascul\u00e9 en mode distanciel. Dans un contexte in\u00e9dit de pand\u00e9mie mondiale, les \u00e9quipes Bioforce se sont attach\u00e9es en premier lieu \u00e0 en att\u00e9nuer l\u2019impact pour les \u00e9tudiants de nos centres de formation : la mobilisation des \u00e9quipes a permis de conserver la dynamique p\u00e9dagogique et \u00e9viter les risques de d\u00e9crochage. Puis, rapidement, elles se sont mobilis\u00e9es pour contribuer, avec leur savoir-faire, \u00e0 une r\u00e9ponse internationale \u00e0 cette crise.<\/p>\n<p>Ce rapport annuel 2020, retrace donc les activit\u00e9s d\u2019une ann\u00e9e impact\u00e9e, comme toutes les organisations, par la crise sanitaire. Toute l\u2019\u00e9nergie mobilis\u00e9e dans la gestion de cette crise n\u2019a pas entam\u00e9 nos efforts de d\u00e9veloppement et d\u2019innovation dans nos trois axes d\u2019intervention : la formation d\u2019acteurs humanitaires, le renforcement de leurs organisations et notre contribution \u00e0 la structuration du secteur humanitaire. Citons, parmi d\u2019autres r\u00e9alisations, le lancement en RCA d\u2019un projet innovant avec une organisation centrafricaine ou encore la publication de la premi\u00e8re \u00e9tude internationale sur les m\u00e9tiers humanitaires.<\/p>\n<p>La pand\u00e9mie de covid-19 permet une fois de plus de constater que les acteurs nationaux, en premi\u00e8re ligne, sont incontournables dans la gestion d\u2019une crise. A Bioforce, avec votre soutien, nous poursuivons ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e nos efforts pour rendre possible le d\u00e9veloppement de leurs comp\u00e9tences, l\u00e0 o\u00f9 ils interviennent. Cette crise nous dit qu\u2019il faut aller encore plus vite et encore plus loin.<\/p>\n<p>Nous remercions nos \u00e9l\u00e8ves, nos formateurs et l\u2019ensemble de nos soutiens et partenaires pour la confiance qu\u2019ils nous t\u00e9moignent.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Feuilleter le rapport annuel 2020<\/h2>\n\t\t<p><center><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/v.calameo.com\/?bkcode=0005412363dc17097beb0&amp;mode=mini\" width=\"680\" height=\"600\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowtransparency=\"\" allowfullscreen=\"\" style=\"margin:0 auto;\"><\/iframe><\/center><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            T\u00e9l\u00e9charger le rapport annuel 2020                        <\/h4>\n                        <p>\n                            D\u00e9couvrez nos actions en 2020                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Rapport_Annuel_Bioforce_2020.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019ann\u00e9e 2020, marqu\u00e9e par la crise Covid-19, a vu le nombre de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires augmenter de 11%.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":24034,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Au c\u0153ur de nos actions 2020 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Au c\u0153ur de nos actions 2020 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019ann\u00e9e 2020, marqu\u00e9e par la crise Covid-19, a vu le nombre de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires augmenter de 11%.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-05T15:38:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-05T22:44:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Au c\u0153ur de nos actions 2020\",\"datePublished\":\"2021-07-05T15:38:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-05T22:44:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/\"},\"wordCount\":6,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/\",\"name\":\"Au c\u0153ur de nos actions 2020 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg\",\"datePublished\":\"2021-07-05T15:38:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-05T22:44:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Couverture du rapport annuel 2020\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Au c\u0153ur de nos actions 2020\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Au c\u0153ur de nos actions 2020 - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Au c\u0153ur de nos actions 2020 - Bioforce","og_description":"L\u2019ann\u00e9e 2020, marqu\u00e9e par la crise Covid-19, a vu le nombre de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires augmenter de 11%.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-07-05T15:38:28+00:00","article_modified_time":"2021-09-05T22:44:02+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Au c\u0153ur de nos actions 2020","datePublished":"2021-07-05T15:38:28+00:00","dateModified":"2021-09-05T22:44:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/"},"wordCount":6,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/","name":"Au c\u0153ur de nos actions 2020 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg","datePublished":"2021-07-05T15:38:28+00:00","dateModified":"2021-09-05T22:44:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Au_coeur_de_nos_actions_2020.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"Couverture du rapport annuel 2020"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-coeur-de-nos-actions-2020\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Au c\u0153ur de nos actions 2020"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22096"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22096"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22096\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":22678,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22096\/revisions\/22678"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/24034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22096"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22096"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}