{"id":22135,"date":"2021-07-06T16:06:21","date_gmt":"2021-07-06T14:06:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=22135"},"modified":"2021-07-06T16:09:08","modified_gmt":"2021-07-06T14:09:08","slug":"rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/","title":{"rendered":"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance <br> des activit\u00e9s dans un contexte fragile<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">5 juillet 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Depuis 2018, Bioforce est engag\u00e9 en RCA pour promouvoir l\u2019autonomisation des organisations de solidarit\u00e9 centrafricaines. Bioforce renforce leurs capacit\u00e9s et contribue \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable de les encadrer et de les soutenir. Retour sur les activit\u00e9s 2020 dans un contexte de crise sanitaire et d&rsquo;\u00e9lections pr\u00e9sidentielles.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Structurer les r\u00e9seaux d&rsquo;OSC<\/h2>\n\t\t<p>En 2020, malgr\u00e9 un environnement rendu encore plus fragile par la crise sanitaire et la perspective des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de fin d\u2019ann\u00e9e, les actions men\u00e9es par la Maison des Services cr\u00e9\u00e9e en 2019 par Bioforce et ses partenaires se sont multipli\u00e9es \u00e0 Bangui et pour la premi\u00e8re fois en province (Paoua, Bouar, Bangassou) : formations\u00a0 <strong>Parcours Management <\/strong>(structuration associative, gouvernance, gestion RH, gestion de projets, gestion financi\u00e8re et bailleurs de fonds, monitoring &amp; \u00e9valuation, reporting, logistique et s\u00e9curit\u00e9, qualit\u00e9, redevabilit\u00e9 et principes de l\u2019action humanitaire) et suivi post-formation, formations techniques r\u00e9pondant aux besoins exprim\u00e9s (s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, protection de l\u2019enfance, informatique d\u00e9butant et interm\u00e9diaire, activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus, gestion de projet, r\u00e9ponse COVID, comptabilit\u00e9), et enfin lancement des <strong>Parcours r\u00e9seaux<\/strong>.<\/p>\n<p>Les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) membres de la Maison des\u00a0 Services ont en effet rapidement compris l\u2019int\u00e9r\u00eat de se regrouper en r\u00e9seaux. \u00ab C\u2019est dans l\u2019union des forces que nous \u00e9voluerons plut\u00f4t que si nous nous dispersons. C\u2019est en puisant les uns chez les autres qu\u2019on va s\u2019am\u00e9liorer \u00bb souligne Christian-Beno\u00eet, coordinateur de programme de la Plateforme de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la R\u00e9publique Centrafricaine. Le \u00ab Parcours R\u00e9seau \u00bb vient accompagner ces regroupements d\u2019OSC dans leurs efforts de structuration pour leur permettre des actions plus efficaces pour leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires. \u00ab \u00c7a va nous aider \u00e0 aller de l\u2019avant \u00bb explique Ruth, banguissoise et tr\u00e9sori\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale du Conseil InterONG de Centrafrique. En tout, ce sont 15 r\u00e9seaux d\u2019OSC qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 l\u2019automne de ce parcours sur mesure en gestion de projets, gestion financi\u00e8re et gestion des b\u00e9n\u00e9voles.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">P\u00e9pini\u00e8re d&rsquo;initiatives<\/h2>\n\t\t<p>La Maison des Services est \u00e9galement une p\u00e9pini\u00e8re d\u2019initiatives. Elle a lanc\u00e9 des appels \u00e0 projets en 2020 dont l\u2019un ciblait la r\u00e9ponse au Covid-19 avec 20 microprojets s\u00e9lectionn\u00e9s, chacun b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une dotation allant de 2 400 euros \u00e0 4 900 euros. Concevoir des plans d\u2019action communautaires de pr\u00e9vention et r\u00e9duction de la propagation de la maladie, instaurer un syst\u00e8me de remont\u00e9e des rumeurs ou encore diffuser des messages de pr\u00e9vention sont autant d\u2019activit\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 ces subventions.<br \/>\nCes projets ont permis aux OSC b\u00e9n\u00e9ficiaires de monter en comp\u00e9tences pour r\u00e9pondre aux \u00e9ventuelles futures pand\u00e9mies dans leur communaut\u00e9.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab C\u2019est dans l\u2019union des forces que nous \u00e9voluerons plut\u00f4t que si nous nous dispersons. C\u2019est en puisant les uns chez les autres qu\u2019on va s\u2019am\u00e9liorer. \u00bb <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_Module2-Parcours-Reseau3-scaled.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Christian-Beno\u00eet<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Coordinateur de programme<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Plateforme de la soci\u00e9t\u00e9 civile de la R\u00e9publique Centrafricaine<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Chiffres cl\u00e9s 2020<\/h2>\n\t\t<p>408 organisations accompagn\u00e9es<br \/>\n918 collaborateurs renforc\u00e9s dans leur pratique<br \/>\n71 formations<br \/>\n240 accompagnements individuels (coaching individuel et suivi post-formatif)<\/p>\n<p><strong>Partenaires op\u00e9rationnels :<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.oxfamintermon.org\/es\">Oxfam<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.univ-bangui.org\/\">LERSA (Universit\u00e9 de Bangui)<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.acfpe.net\/\">ACFPE\u00a0<\/a><br \/>\n<strong>Financeur :<\/strong> <a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/programmes\/le-fonds-fiduciaire-bekou_fr\">Fonds fiduciaire europ\u00e9en pour la R\u00e9publique Centrafricaine &#8211; fonds B\u00eakou<\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 2018, Bioforce est engag\u00e9 en RCA pour promouvoir l\u2019autonomisation des organisations de solidarit\u00e9 centrafricaines. Bioforce renforce leurs capacit\u00e9s et contribue \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable de les encadrer et de les soutenir. Retour sur les activit\u00e9s 2020 dans un contexte de crise sanitaire et d&rsquo;\u00e9lections pr\u00e9sidentielles.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":22162,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188,1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 2018, Bioforce est engag\u00e9 en RCA pour promouvoir l\u2019autonomisation des organisations de solidarit\u00e9 centrafricaines. Bioforce renforce leurs capacit\u00e9s et contribue \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable de les encadrer et de les soutenir. Retour sur les activit\u00e9s 2020 dans un contexte de crise sanitaire et d&#039;\u00e9lections pr\u00e9sidentielles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-06T14:06:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-06T14:09:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile\",\"datePublished\":\"2021-07-06T14:06:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-06T14:09:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/\"},\"wordCount\":13,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png\",\"articleSection\":[\"build\",\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/\",\"name\":\"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png\",\"datePublished\":\"2021-07-06T14:06:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-06T14:09:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Distribution Kit Covid-19 RCA\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile - Bioforce","og_description":"Depuis 2018, Bioforce est engag\u00e9 en RCA pour promouvoir l\u2019autonomisation des organisations de solidarit\u00e9 centrafricaines. Bioforce renforce leurs capacit\u00e9s et contribue \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable de les encadrer et de les soutenir. Retour sur les activit\u00e9s 2020 dans un contexte de crise sanitaire et d'\u00e9lections pr\u00e9sidentielles.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-07-06T14:06:21+00:00","article_modified_time":"2021-07-06T14:09:08+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile","datePublished":"2021-07-06T14:06:21+00:00","dateModified":"2021-07-06T14:09:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/"},"wordCount":13,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png","articleSection":["build","bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/","name":"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png","datePublished":"2021-07-06T14:06:21+00:00","dateModified":"2021-07-06T14:09:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb.png","width":1858,"height":806,"caption":"Distribution Kit Covid-19 RCA"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-2020-montee-en-puissance-des-activites-dans-un-contexte-fragile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : en 2020, mont\u00e9e en puissance des activit\u00e9s dans un contexte fragile"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22135"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22135"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22135\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":22177,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22135\/revisions\/22177"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/22162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22135"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}