{"id":22235,"date":"2021-07-30T11:07:13","date_gmt":"2021-07-30T09:07:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=22235"},"modified":"2021-09-06T14:03:53","modified_gmt":"2021-09-06T12:03:53","slug":"former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/","title":{"rendered":"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">30 juillet 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>En Jordanie depuis 2019, en Irak depuis 2020 et au Liban depuis 2021, nos formations comp\u00e9tences certifiantes de 5 jours ont permis de renforcer les comp\u00e9tences de 78 acteurs d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s avec des organisations internationales ou nationales. Ils viennent y acqu\u00e9rir les outils et la reconnaissance de leur \u00e9volution professionnelle dans le secteur humanitaire.<br \/>\nSandra Perrot, Directrice des Op\u00e9rations, vous dit tout sur l\u2019importance pour Bioforce de former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Apr\u00e8s l&rsquo;Europe et l&rsquo;Afrique, pourquoi dispenser des formations comp\u00e9tences au Moyen-Orient ?<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Le Moyen-Orient est sans conteste aujourd\u2019hui, la r\u00e9gion du monde cristallisant les plus gros enjeux humanitaires dans le monde. Les crises y sont nombreuses, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et r\u00e9gionale, et s\u2019enkystent depuis plusieurs ann\u00e9es. Bioforce se devait d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent dans cette r\u00e9gion avec toujours le m\u00eame objectif\u00a0: professionnaliser les acteurs de premi\u00e8re ligne, rendre accessible une offre de formations certifiantes\u00a0<u>pour le plus grand nombre<\/u> et agir pour que l\u2019action humanitaire fournie par les acteurs locaux et internationaux, soit efficace, de qualit\u00e9 et p\u00e9renne. Comme dans d\u2019autres r\u00e9gions du monde, les organisations humanitaires op\u00e9rant dans la r\u00e9gion sont confront\u00e9es \u00e0 des difficult\u00e9s majeures pour recruter des travailleurs humanitaires qualifi\u00e9s, malgr\u00e9 l&rsquo;existence d&rsquo;une main-d&rsquo;\u0153uvre nationale techniquement comp\u00e9tente. Cela a des cons\u00e9quences sur la capacit\u00e9 \u00e0 travailler efficacement dans des environnements op\u00e9rationnels tr\u00e8s complexes, sur la qualit\u00e9 de leur r\u00e9ponse et donc sur l&rsquo;impact humanitaire sur les b\u00e9n\u00e9ficiaires.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>Bioforce, acteur majeur dans le renforcement des capacit\u00e9s du secteur humanitaire, se devait d\u2019\u00eatre l\u00e0 et va amplifier son action, tant les besoins sont importants et croissants. Les multiples crises que connait le Liban aujourd\u2019hui, en t\u00e9moignent \u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Pour qui sont ces formations comp\u00e9tences certifiantes \u00e0 Amman, Beyrouth et Erbil ?<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Les formations comp\u00e9tences certifiantes ciblent prioritairement du personnel d\u00e9j\u00e0 exp\u00e9riment\u00e9 et ont pour but d&rsquo;am\u00e9liorer les comp\u00e9tences humanitaires essentielles du personnel des organisations internationales, nationales et locales. Ces formations courtes et contextualis\u00e9es sont donc \u00e0 destination des travailleurs humanitaires qui souhaitent d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences, et am\u00e9liorer la performance et la qualit\u00e9 de la r\u00e9ponse humanitaire fournie, mais surtout les \u00e9quipes nationales et locales qui repr\u00e9sentent l\u2019essentiel des intervenants de 1<sup>\u00e8re<\/sup><span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span>ligne.<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>Plusieurs formations courtes sont propos\u00e9es pour d\u00e9velopper les comp\u00e9tences cl\u00e9s des individus dans la r\u00e9gion selon les besoins identifi\u00e9s.\u00a0Nous veillons \u00e0 ce que notre offre de formations comp\u00e9tences puisse r\u00e9pondre \u00e0 diff\u00e9rents profils d\u2019humanitaires et \u00e0 diff\u00e9rents niveaux d\u2019exp\u00e9riences, la finalit\u00e9 \u00e9tant d\u2019\u00e9largir le vivier d&rsquo;acteurs humanitaires qualifi\u00e9s, pr\u00e9sents dans la r\u00e9gion\u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Nos formations comp\u00e9tences au Moyen-Orient en anglais<\/h2>\n\t\t<h4><b>Monitoring Evaluation Accountability Learning (MEAL)<\/b><\/h4>\n<p><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 200px; margin: 15px; width: 200px;\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Plan-de-travail-1-300x300.png\" alt=\"Monitoring evaluation accountability &amp; learning\" \/><br \/>\nCette formation vous fera d\u00e9couvrir l&rsquo;approche m\u00e9thodologique du suivi, de l&rsquo;\u00e9valuation, de la redevabilit\u00e9 et de l&rsquo;apprentissage qui est importante pour assurer la qualit\u00e9 d&rsquo;un projet humanitaire.<\/p>\n<p>Prochaines sessions :<br \/>\nErbil : du 19 au 23 septembre 2021<br \/>\nAmman : du 17 au 21 octobre 2021<br \/>\nBeyrouth : du 22 au 26 novembre 2021<\/p>\n<p><i>Plus d&rsquo;information et inscription :<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/monitoring-evaluation-accountability-and-learning-meal\/\">https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/monitoring-evaluation-accountability-and-learning-meal\/<\/a><\/i><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Training of trainers for the aid sector<\/b><\/h4>\n<p><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 200px; margin: 15px; width: 200px;\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Plan-de-travail-3-300x300.png\" alt=\"Training of Trainers for the aid sector\" \/><br \/>\nCette formation vous fournira les m\u00e9thodes et outils appropri\u00e9s pour concevoir, animer et \u00e9valuer des activit\u00e9s de formation, afin de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences professionnelles des membres de votre \u00e9quipe et de vos partenaires. Le renforcement des capacit\u00e9s est devenu une question essentielle dans le secteur humanitaire, car il contribue directement \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l&rsquo;efficacit\u00e9 de l&rsquo;aide fournie aux populations touch\u00e9es par les crises.<\/p>\n<p>Prochaines sessions :<br \/>\nAmman : du 26 au 30 septembre 2021<br \/>\nBeyrouth : du 8 au 12 novembre 2021<\/p>\n<p><i>Plus d&rsquo;information et inscription :<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/training-of-trainers-for-the-aid-sector\/\">https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/training-of-trainers-for-the-aid-sector\/<\/a><\/i><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Humanitarian Project Cycle Management<\/b><\/h4>\n<p><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 200px; margin: 15px; width: 200px;\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Plan-de-travail-4-300x300.png\" alt=\"Humanitarian Project Cycle Management\" \/><br \/>\nQue vous soyez exp\u00e9riment\u00e9 ou non, cette formation vous permettra de mettre en pratique une approche m\u00e9thodologique d\u00e9sormais indispensable \u00e0 la conception de projets humanitaires. Vous d\u00e9couvrirez \u00e9galement l&rsquo;ensemble des d\u00e9finitions et outils actuels et indispensables \u00e0 une gestion efficace du cycle de projet sur le terrain humanitaire.<\/p>\n<p>Prochaines sessions :<br \/>\nBeyrouth : du 27 septembre au 1e octobre 2021<br \/>\nErbil : du 28 novembre au 2 d\u00e9cembre 2021<\/p>\n<p><i>Plus d&rsquo;information et inscription :<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/humanitarian-project-cycle-management\/\">https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/humanitarian-project-cycle-management\/<\/a><\/i><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Finance for humanitarian projects: strategy and management<\/b><\/h4>\n<p><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 200px; margin: 15px; width: 200px;\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Plan-de-travail-5-300x300.png\" alt=\"Finance for humanitarian projects Strategy and management\" \/><br \/>\nCette formation sur la gestion financi\u00e8re strat\u00e9gique vous fournira les connaissances, pratiques et outils essentiels pour assurer une gestion financi\u00e8re efficace et efficiente d&rsquo;un projet humanitaire et des ressources de financement.<\/p>\n<p>Prochaine session :<br \/>\nErbil : du 3 au 7 octobre 2021<\/p>\n<p><i>Plus d&rsquo;information et inscription :<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/finance-for-humanitarian-projects-strategy-and-management\/\">https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/finance-for-humanitarian-projects-strategy-and-management\/<\/a><\/i><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><b>Humanitarian Team Management<\/b><\/h4>\n<p><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 200px; margin: 15px; width: 200px;\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Plan-de-travail-6-300x300.png\" alt=\"Training course : Humanitarian Team Management\" \/><br \/>\nCette formation vise \u00e0 renforcer la posture et le r\u00f4le des managers pour conduire leur \u00e9quipe vers des objectifs de performance tout en favorisant un environnement de travail positif. Elle leur fournira les m\u00e9thodes et outils n\u00e9cessaires pour organiser leur \u00e9quipe, mobiliser et d\u00e9velopper les comp\u00e9tences des \u00e9quipiers et g\u00e9rer les situations difficiles. Il leur permettra \u00e9galement d&rsquo;assumer leurs responsabilit\u00e9s RH en lien avec la fonction RH tout au long du cycle du salari\u00e9.<\/p>\n<p>Prochaines sessions :<br \/>\nBeyrouth : du 11 au 15 octobre 2021<br \/>\nErbil : du 14 au 18 novembre 2021<br \/>\nAmman : du 5 au 9 d\u00e9cembre 2021<\/p>\n<p><i>Plus d&rsquo;information et inscription :<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/humanitarian-team-management\/\">https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/humanitarian-team-management\/<\/a><\/i><\/p>\n<h4><b>Humanitarian Supply Chain Management<\/b><\/h4>\n<p><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 200px; margin: 15px; width: 200px;\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Plan-de-travail-2-300x300.png\" alt=\"humanitarian supply chain management\" \/><br \/>\nCette formation abordera le r\u00f4le et les responsabilit\u00e9s de la cha\u00eene d&rsquo;approvisionnement dans la r\u00e9ussite d&rsquo;un programme humanitaire tout au long du cycle du projet. En effet, la performance de la gestion de la cha\u00eene d&rsquo;approvisionnement est un facteur cl\u00e9 de succ\u00e8s pour la grande majorit\u00e9 des projets humanitaires. Cette formation se concentrera sur les aspects techniques et manag\u00e9riaux des 3 principaux piliers de la cha\u00eene d&rsquo;approvisionnement humanitaire que sont la gestion des achats, des stocks et du transport.<\/p>\n<p>Prochaines sessions :<br \/>\nBeyrouth : du 25 au 29 octobre 2021<br \/>\nErbil : du 5 au 9 d\u00e9cembre 2021<\/p>\n<p><i>Plus d&rsquo;information et inscription :<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/humanitarian-supply-chain-management\/\">https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/humanitarian-supply-chain-management\/<\/a><br \/>\n<\/i><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Acc\u00e9dez \u00e0 la liste compl\u00e8te de nos formations en Europe, en Afrique, au Moyen-Orient et \u00e0 distance<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Jordanie depuis 2019, en Irak depuis 2020 et au Liban depuis 2021, nos formations comp\u00e9tences certifiantes de 5 jours ont permis de renforcer les comp\u00e9tences de 78 acteurs d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s avec des organisations internationales ou nationales. Ils viennent y acqu\u00e9rir les outils et la reconnaissance de leur \u00e9volution professionnelle dans le secteur humanitaire.<br \/>\nSandra Perrot, Directrice des Op\u00e9rations, vous dit tout sur l\u2019importance pour Bioforce de former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":15144,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En Jordanie depuis 2019, en Irak depuis 2020 et au Liban depuis 2021, nos formations comp\u00e9tences certifiantes de 5 jours ont permis de renforcer les comp\u00e9tences de 78 acteurs d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s avec des organisations internationales ou nationales. Ils viennent y acqu\u00e9rir les outils et la reconnaissance de leur \u00e9volution professionnelle dans le secteur humanitaire. Sandra Perrot, Directrice des Op\u00e9rations, vous dit tout sur l\u2019importance pour Bioforce de former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-30T09:07:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-06T12:03:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/\"},\"author\":{\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\"},\"headline\":\"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient\",\"datePublished\":\"2021-07-30T09:07:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-06T12:03:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/\"},\"wordCount\":6,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/\",\"name\":\"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg\",\"datePublished\":\"2021-07-30T09:07:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-06T12:03:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\",\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Samary MOUNIQ\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient - Bioforce","og_description":"En Jordanie depuis 2019, en Irak depuis 2020 et au Liban depuis 2021, nos formations comp\u00e9tences certifiantes de 5 jours ont permis de renforcer les comp\u00e9tences de 78 acteurs d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s avec des organisations internationales ou nationales. Ils viennent y acqu\u00e9rir les outils et la reconnaissance de leur \u00e9volution professionnelle dans le secteur humanitaire. Sandra Perrot, Directrice des Op\u00e9rations, vous dit tout sur l\u2019importance pour Bioforce de former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-07-30T09:07:13+00:00","article_modified_time":"2021-09-06T12:03:53+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Samary MOUNIQ","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Samary MOUNIQ"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/"},"author":{"name":"Samary MOUNIQ","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0"},"headline":"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient","datePublished":"2021-07-30T09:07:13+00:00","dateModified":"2021-09-06T12:03:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/"},"wordCount":6,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/","name":"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg","datePublished":"2021-07-30T09:07:13+00:00","dateModified":"2021-09-06T12:03:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/catalogue-2021-MO.jpg","width":1858,"height":806},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/former-les-acteurs-humanitaires-au-moyen-orient\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Former les acteurs humanitaires au Moyen-Orient"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0","name":"Samary MOUNIQ","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Samary MOUNIQ"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22235"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22235"}],"version-history":[{"count":71,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22235\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":24041,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22235\/revisions\/24041"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15144"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22235"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22235"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}