{"id":22403,"date":"2021-07-15T15:55:35","date_gmt":"2021-07-15T13:55:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=22403"},"modified":"2021-07-28T11:45:33","modified_gmt":"2021-07-28T09:45:33","slug":"2020-covid-19-sadapter-et-repondre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/","title":{"rendered":"2020 : covid-19, s&rsquo;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>2020 : covid-19, s&rsquo;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">13 juillet 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Dans nos centres \u00e0 Lyon et \u00e0 Dakar, dans nos projets en Centrafrique, sur notre territoire ou en ligne : en 2020, nous nous sommes d&rsquo;abord adapt\u00e9s pour att\u00e9nuer l&rsquo;impact de la crise sur nos \u00e9tudiants, puis, rapidement, nous avons mobilis\u00e9 notre savoir-faire pour aider \u00e0 la gestion de cette crise mondiale.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">S&rsquo;adapter \u00e0 la crise : dans les centres de formation, un basculement historique<\/h2>\n\t\t<p>Jeudi 12 mars 2020, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise annonce la fermeture des \u00e9tablissements d\u2019enseignement. Deux jours plus tard, une mesure identique est prise par le pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal. Mardi 17 mars, l\u2019ensemble des quelques 300 \u00e9l\u00e8ves des centres Europe et Afrique a bascul\u00e9 en distanciel : la plateforme d\u2019enseignement \u00e0 distance est op\u00e9rationnelle pour chaque groupe, les intervenants, diff\u00e9rents chaque semaine, sont brief\u00e9s \u00e0 son utilisation et ont travaill\u00e9 d\u2019arrache-pied pour adapter leur cours et leur m\u00e9thode, une hotline est mise en place pour r\u00e9pondre aux questions et traiter les\u00a0 immanquables couacs techniques. Quelques semaines plus tard, ce seront m\u00eame nos \u00ab applications terrain \u00bb (simulation grandeur nature d\u2019intervention humanitaire) qui seront r\u00e9alis\u00e9es en ligne.<\/p>\n<p>En juillet, puis en septembre, les \u00e9l\u00e8ves de la nouvelle promotion peuvent revenir dans des centres adapt\u00e9s \u00e0 la nouvelle donne sanitaire. A Lyon fin octobre, c\u2019est un nouveau coup d\u2019arr\u00eat avec l\u2019annonce d\u2019un deuxi\u00e8me confinement, mais une directive du minist\u00e8re du Travail permet rapidement d\u2019accueillir des \u00e9tudiants \u00ab lorsque la formation ne peut \u00eatre effectu\u00e9e \u00e0 distance \u00bb (acc\u00e8s \u00e0 un plateau technique, des outils ou des machines) et pour limiter le risque de d\u00e9crochage.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\">Le retour pour partie en pr\u00e9sentiel est un immense soulagement pour tous<\/a> : \u00ab sur les premiers mois de formation, en distanciel, j\u2019ai tout fait pour ne pas d\u00e9crocher, mais c\u2019est difficile d\u2019\u00eatre focus sur son \u00e9cran 7 heures par jour. \u00bb (Guillaume en formation de Logisticien). \u00ab La qualit\u00e9 des formations \u00e0 distance est bonne, mais elle n\u2019enl\u00e8ve pas le besoin de proximit\u00e9 avec nos formateurs. \u00bb (Laura, \u00e9l\u00e8ve de la formation post-bac Responsable de l\u2019Environnement de travail et de la Logistique humanitaire). Tous les \u00e9tudiants int\u00e8grent les circonstances exceptionnelles et r\u00e9alisent les efforts des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques mis en \u0153uvre, en restant \u00e0 l\u2019\u00e9coute des suggestions et des ressentis de chacun des \u00e9tudiants.<\/p>\n<p>\u00ab Que la formation se fasse \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel, l\u2019important c\u2019est que les enseignements soient de la m\u00eame qualit\u00e9 que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et le dipl\u00f4me de la m\u00eame valeur. Tout le monde l\u2019a en t\u00eate et on nous a longuement rassur\u00e9s sur ce point. \u00bb (Beno\u00eet, \u00e9l\u00e8ve de la formation Responsable Logistique). Les r\u00e9sultats des \u00e9valuations des \u00e9l\u00e8ves en fin d\u2019ann\u00e9e le confirmeront : il n\u2019y a pas eu d\u2019impact n\u00e9gatif du distanciel.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Centre Europe : les \u00e9tudiants pl\u00e9biscitent le retour en pr\u00e9sentiel<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Lire l&rsquo;article de janvier 2021<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-etudiants-plebiscitent-la-reprise-partielle-des-cours-en-presentiel\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">R\u00e9pondre \u00e0 la crise<\/h2>\n\t\t<p>D\u00e8s mars 2020, en France comme sur nos terrains d\u2019intervention, toutes les \u00e9quipes se sont mobilis\u00e9es en accompagnant ou en renfor\u00e7ant les capacit\u00e9s de ceux qui allaient agir en premi\u00e8re ligne. A Bangui par\u00a0 exemple, elles allaient porter les messages fondamentaux de pr\u00e9vention et de protection dans les communaut\u00e9s ou distribuer les masques tant attendus.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">R\u00e9ponse #1 : mise \u00e0 disposition en 3 semaines de Stop Covid-19<\/h2>\n\t\t<ul>\n<li>Autoformation en ligne gratuite pour les acteurs de la r\u00e9ponse<\/li>\n<li>Lanc\u00e9e le 9 avril en fran\u00e7ais, en anglais et en arabe.<\/li>\n<li>Sur notre site web, sur des sites de r\u00e9f\u00e9rence et aupr\u00e8s de partenaires internationaux et locaux.<\/li>\n<li>286.007 pages vues en fran\u00e7ais, 29.846 pages vues en anglais, 14.868 pages vues en arabe.<\/li>\n<li>Avec le soutien de la <a href=\"https:\/\/www.grandlyon.com\/\">M\u00e9tropole de Lyon<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00ab\u00a0Bioforce a un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans la gestion des crises\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab Au d\u00e9but de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie en France, on a constat\u00e9 qu\u2019il manquait un outil d\u2019information et de sensibilisation pour accompagner les personnes qui travaillent sur la pr\u00e9vention au plus pr\u00e8s des communaut\u00e9s en Afrique francophone, raconte Rory Downham, directeur Ing\u00e9nierie et Qualit\u00e9.<\/p>\n<p>Les gros probl\u00e8mes \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00e9taient la non-information et l\u2019intox. Des publications en anglais \u00e9taient diffus\u00e9es, mais elles n\u2019\u00e9taient pas accessibles en l\u2019\u00e9tat pour un public op\u00e9rationnel sur le terrain. Comme on travaille beaucoup avec des francophones, on se devait de combler le besoin. On a donc travaill\u00e9 sur un outil en fran\u00e7ais dans un premier temps, puis les versions en anglais et en arabe ont \u00e9t\u00e9 possibles gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019appui de partenaires comme Action contre la Faim et Oxfam. Cela nous a pris 9 jours pour fa\u00e7onner Stop Covid-19 en fran\u00e7ais, un temps record pour cr\u00e9er une formation en ligne qui met souvent 2 mois \u00e0 voir le jour !<\/p>\n<p>Toute la difficult\u00e9 \u00e9tait de cr\u00e9er un outil au langage non sp\u00e9cialis\u00e9, au message mod\u00e9r\u00e9 (en utilisant le conditionnel), rapide \u00e0 suivre (pas plus de 2-3 heures) et accessible au plus grand nombre sur internet. Elle devait m\u00eame \u00eatre t\u00e9l\u00e9chargeable pour les acteurs pr\u00e9sents sur le terrain avec une mauvaise connexion. Stop Covid-19 a \u00e9t\u00e9 mise en ligne gratuitement sur notre site le 9 avril, et sur deux plateformes de r\u00e9f\u00e9rence, <a href=\"https:\/\/kayaconnect.org\/course\/info.php?id=2321\">Kaya<\/a> et <a href=\"https:\/\/fr.disasterready.org\/\">Disaster Ready<\/a>, avec la possibilit\u00e9 d\u2019obtenir un certificat attestant du suivi de la formation et un badge num\u00e9rique <a href=\"https:\/\/hpass.org\/\">HPass<\/a>.<\/p>\n<p>On a eu beaucoup de retours positifs sur les r\u00e9seaux sociaux, mais ce sont les partenaires et les clusters qui se sont le plus manifest\u00e9s. Tous constataient que cela r\u00e9pondait \u00e0 un vrai besoin, en termes d\u2019information et de formation des \u00e9quipes et ont appr\u00e9ci\u00e9 le c\u00f4t\u00e9 pratique du contenu. On sait qu\u2019elle a beaucoup circul\u00e9 au sein des \u00e9quipes. Ce qu\u2019il faut retenir c\u2019est que nous avons \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9actifs. Bioforce a un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans la gestion des crises en produisant notamment des formations en ligne de ce type pour accompagner ceux qui sont sur la ligne de front. \u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce-stop-covid19-fr1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">D\u00e9couvrez Stop Covid-19<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Un outil d\u2019auto-formation rapide, gratuit et en ligne pour tous les acteurs de r\u00e9ponse \u00e0 la crise sanitaire mondiale<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/stop-covid-19-une-formation-en-ligne-gratuite-pour-tous-les-acteurs-de-reponse-a-la-crise-sanitaire-mondiale\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">R\u00e9ponse #2 : dans nos projets en RCA<\/h2>\n\t\t<ul>\n<li>Formation de relais de sensibilisation : 630 personnes membres de la Maison des Services.<\/li>\n<li>\u00c9laboration de supports de sensibilisation : BD, vid\u00e9os.<\/li>\n<li>Distribution par nos partenaires de la Maison des Services de 100 000 masques artisanaux, 200 kits Covid-19.<\/li>\n<li>Avec le soutien du <a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/programmes\/le-fonds-fiduciaire-bekou_fr\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique Centrafricaine \u00ab\u00a0Fonds B\u00eakou\u00a0\u00bb<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En R\u00e9publique Centrafricaine, le premier cas confirm\u00e9 de Covid-19 \u00e9tait enregistr\u00e9 le 14 mars. Freiner \u00e0 tout prix la progression du virus est vite devenu un imp\u00e9ratif. Pr\u00e9sent dans le pays depuis 2018, Bioforce a adapt\u00e9 d\u00e8s avril 2020 sa r\u00e9ponse \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 nouvelle en s\u2019engageant avec nos organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile partenaires dans un projet de transmission des messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention.<\/p>\n<p>Tr\u00e8s rapidement, les \u00e9quipes de Bioforce ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre pour former notre pool de formateurs centrafricains, eux-m\u00eames en charge ensuite de former \u00e0 l\u2019animation de sessions de pr\u00e9vention 630\u00a0 membres des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile partenaires du projet.<\/p>\n<p>Relais strat\u00e9giques aupr\u00e8s des populations, ils ont \u00e9t\u00e9 ensuite en\u00a0 capacit\u00e9 de mobiliser largement dans leur zone d\u2019intervention, leur quartier et aupr\u00e8s de leurs membres et communaut\u00e9s. Equip\u00e9s de mat\u00e9riel de sensibilisation (dont une BD cr\u00e9\u00e9e pour l\u2019occasion par le dessinateur centrafricain Franky Kassai) et de kits de lavage des mains, ils ont concentr\u00e9 leurs interventions autour des mesures d\u2019hygi\u00e8ne, des bonnes pratiques, de la d\u00e9construction des mythes et fausses rumeurs et de la lutte contre la discrimination. Une\u00a0 attention toute particuli\u00e8re a en effet \u00e9t\u00e9 port\u00e9e \u00e0 la lutte contre la discrimination et la stigmatisation des personnes atteintes par le virus, afin d\u2019\u00e9viter l\u2019augmentation des incidents de protection.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid-748x455.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 form\u00e9s, ils vont tous sensibiliser les populations dans leur communaut\u00e9                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Img-article-covid-rca.jpeg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            A Bangui, la r\u00e9ponse au Covid-19 passe par des sensibilisations au lavage des mains et de la formation                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BD_symptomes_vf.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Mat\u00e9riel de sensibilisation contre la covid-19 r\u00e9alis\u00e9 par Franky Kassa\u00ef, illustrateur centrafricain                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/2020_Bangui_DistriCovid_UE_headerweb-748x455.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Distribution de mat\u00e9riel de sensibilisation contre la covid-19 par Mme l&rsquo;Ambassadrice  de l&rsquo;Union europ\u00e9enne en RCA, partenaire du projet                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">R\u00e9ponse #3 : sur le territoire fran\u00e7ais<\/h2>\n\t\t<p>Mobilis\u00e9s aupr\u00e8s des acteurs de l\u2019urgence sociale du territoire de la M\u00e9tropole de Lyon, afin de les appuyer dans leurs missions d\u2019assistance aux plus vuln\u00e9rables :<\/p>\n<ul>\n<li>Recueil des besoins imm\u00e9diats des partenaires et mise \u00e0 disposition de mat\u00e9riel et\/ou services pour y r\u00e9pondre (mise en place d\u2019un point d\u2019eau pour la Croix-Rouge fran\u00e7aise par exemple).<\/li>\n<li>Mobilisation de 46 \u00e9l\u00e8ves volontaires, dont 25 en appui r\u00e9gulier (maraudes, appui logistique, distribution alimentaire et soutien psychologique), pour la Croix\u2013Rouge fran\u00e7aise, Forum R\u00e9fugi\u00e9s, les Restos du Coeur ou M\u00e9decins du Monde.<\/li>\n<li>Partage de notre outil d\u2019autoformation Stop Covid-19.<\/li>\n<li>15 projets de solidarit\u00e9 des \u00e9tudiants en formations dipl\u00f4mantes sur 33 maintenus.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Mobilis\u00e9s aupr\u00e8s de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes dans la distribution de masques :<\/p>\n<ul>\n<li>Pendant 3 mois (de fin mars \u00e0 juin), 3 dipl\u00f4m\u00e9s mobilis\u00e9s b\u00e9n\u00e9volement en coordination logistique sur la plateforme DHL Lyon Satolas, avec l\u2019appui de notre p\u00f4le de comp\u00e9tences Logistique et Approvisionnement.<\/li>\n<li>2500 bons d\u2019exp\u00e9dition dans toute la r\u00e9gion.<\/li>\n<li>14 millions de masques chirurgicaux, 4 millions de masques FFP2.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En mars 2020, en pleine p\u00e9nurie, la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes commandait des millions de masques, de gel hydro-alcoolique et de gants \u00e0 destination des maisons de sant\u00e9, des h\u00f4pitaux, des policiers, des taxis ou encore des agents p\u00e9nitentiaires du territoire. Toutes ces commandes ont transit\u00e9 par la plateforme DHL Satolas, mais aussi par l\u2019H\u00f4tel de R\u00e9gion. Pour faciliter la communication entre elle et DHL, et permettre l\u2019acheminement des commandes aupr\u00e8s des bons destinataires, la R\u00e9gion a fait appel \u00e0 l\u2019expertise de Bioforce : 3 b\u00e9n\u00e9voles, plus de 3 mois de travail, 2500 bons d\u2019exp\u00e9dition dans toute la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, 14 millions de masques\u00a0 chirurgicaux et 4 millions de masques FFP2, soit un total de 18 millions de masques !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab Que la formation se fasse \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel, l\u2019important c\u2019est que les enseignements soient de la m\u00eame qualit\u00e9 que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes et le dipl\u00f4me de la m\u00eame valeur. Tout le monde l\u2019a en t\u00eate et on nous a longuement rassur\u00e9s sur ce point. \u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/benoit-rlah.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Beno\u00eet<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Etudiant<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">formation Responsable Logistique<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans nos centres \u00e0 Lyon et \u00e0 Dakar, dans nos projets en Centrafrique, sur notre territoire ou en ligne : en 2020, nous nous sommes d&rsquo;abord adapt\u00e9s pour att\u00e9nuer l&rsquo;impact de la crise sur nos \u00e9tudiants, puis, rapidement, nous avons mobilis\u00e9 notre savoir-faire pour aider \u00e0 la gestion de cette crise mondiale.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":22517,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188,1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>2020 : covid-19, s&#039;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"2020 : covid-19, s&#039;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans nos centres \u00e0 Lyon et \u00e0 Dakar, dans nos projets en Centrafrique, sur notre territoire ou en ligne : en 2020, nous nous sommes d&#039;abord adapt\u00e9s pour att\u00e9nuer l&#039;impact de la crise sur nos \u00e9tudiants, puis, rapidement, nous avons mobilis\u00e9 notre savoir-faire pour aider \u00e0 la gestion de cette crise mondiale.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-15T13:55:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-28T09:45:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"2020 : covid-19, s&rsquo;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise\",\"datePublished\":\"2021-07-15T13:55:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-28T09:45:33+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/\"},\"wordCount\":8,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png\",\"articleSection\":[\"build\",\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/\",\"name\":\"2020 : covid-19, s'adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png\",\"datePublished\":\"2021-07-15T13:55:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-28T09:45:33+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png\",\"width\":1858,\"height\":497},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"2020 : covid-19, s&rsquo;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"2020 : covid-19, s'adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"2020 : covid-19, s'adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise - Bioforce","og_description":"Dans nos centres \u00e0 Lyon et \u00e0 Dakar, dans nos projets en Centrafrique, sur notre territoire ou en ligne : en 2020, nous nous sommes d'abord adapt\u00e9s pour att\u00e9nuer l'impact de la crise sur nos \u00e9tudiants, puis, rapidement, nous avons mobilis\u00e9 notre savoir-faire pour aider \u00e0 la gestion de cette crise mondiale.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-07-15T13:55:35+00:00","article_modified_time":"2021-07-28T09:45:33+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"2020 : covid-19, s&rsquo;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise","datePublished":"2021-07-15T13:55:35+00:00","dateModified":"2021-07-28T09:45:33+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/"},"wordCount":8,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png","articleSection":["build","bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/","name":"2020 : covid-19, s'adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png","datePublished":"2021-07-15T13:55:35+00:00","dateModified":"2021-07-28T09:45:33+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/RA2020_HeaderArticleCovid2.png","width":1858,"height":497},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/2020-covid-19-sadapter-et-repondre\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"2020 : covid-19, s&rsquo;adapter et r\u00e9pondre \u00e0 la crise"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22403"}],"version-history":[{"count":95,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":22937,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22403\/revisions\/22937"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/22517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}