{"id":24351,"date":"2021-10-04T13:11:13","date_gmt":"2021-10-04T11:11:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=24351"},"modified":"2021-10-05T09:59:53","modified_gmt":"2021-10-05T07:59:53","slug":"rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/","title":{"rendered":"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/portrait-jbrichardier.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/portrait-jbrichardier.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">Learn  <\/span>\n                <h1>Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">27 septembre 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Fondateur, puis directeur pendant de longues ann\u00e9es de l&rsquo;ONG <a href=\"https:\/\/handicap-international.fr\/fr\/index\">Handicap International<\/a>, Jean-Baptiste Richardier est le parrain de la nouvelle promotion d&rsquo;\u00e9tudiants Bioforce. Grande figure de l&rsquo;humanitaire fran\u00e7ais, fin connaisseur du Bioforce des d\u00e9buts auquel il a contribu\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Charles M\u00e9rieux, il est venu t\u00e9moigner de quarante ans d&rsquo;engagement humanitaire et a partag\u00e9 quelques messages forts aux futurs humanitaires de la 39e promotion Bioforce ce lundi 27 septembre lors de la c\u00e9r\u00e9monie de rentr\u00e9e officielle. Interview.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/950NBQJ5dKU\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une vie de plaidoyer et d&rsquo;actions<\/h2>\n\t\t<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"fyvQHTjSnT\">Journaliste au Quotidien du M\u00e9decin en 1977, le Dr Richardier effectue deux ann\u00e9es de coop\u00e9ration en Ethiopie, plong\u00e9e dans la guerre civile. Volontaire dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s en Tha\u00eflande pour MSF, puis SOS Enfants sans Fronti\u00e8re, il fonde\u00a0<b>Handicap International<\/b>\u00a0en 1982 pour aider les r\u00e9fugi\u00e9s mutil\u00e9s par les mines antipersonnel. En 1990, il est l&rsquo;un des artisans d\u2019Action Nord Sud, ONG pluridisciplinaire dont il sera Directeur puis Pr\u00e9sident jusqu\u2019\u00e0 son absorption en 1998 par Handicap International. En 2006 il conduit la fusion d&rsquo;Handicap International avec l&rsquo;ONG Atlas Logistique. Il coordonne le d\u00e9veloppement international du r\u00e9seau Handicap International (Allemagne, Belgique, Canada, Etats-Unis, Luxembourg, Royaume Uni et Suisse) et devient DG de la F\u00e9d\u00e9ration Handicap International \u00e9tablie en 2009.<\/p>\n<p data-testid=\"fyvQHTjSnT\">\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"fyvQHTjSnT\">En 2014, il quitte ses fonctions et se voit confier la mission d&rsquo;\u00e9tablir un dispositif de fondations en Suisse et en France : la\u00a0<b>Fondation Handicap International<\/b>, bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, est un p\u00f4le de r\u00e9flexion et d\u2019analyse \u00e9thique et politique au service du r\u00e9seau Handicap International ; la\u00a0<a href=\"https:\/\/handicap-international.fr\/fr\/fondation-vivre-debout-handicap-international\"><b>Fondation Vivre Debout<\/b><\/a>, sous \u00e9gide de la Fondation pour l\u2019Universit\u00e9 de Lyon, contribue \u00e0 la collecte et favorise un rapprochement avec le monde de la recherche. En 2016, il met un terme \u00e0 ses fonctions ex\u00e9cutives et est \u00e9lu au CA de la F\u00e9d\u00e9ration, en charge des activit\u00e9s de plaidoyer.<\/p>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"fyvQHTjSnT\">Il se consacre \u00e9galement \u00e0 la revue internationale\u00a0<a class=\"link-build-content\" href=\"http:\/\/alternatives-humanitaires.org\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><u>Alternatives Humanitaires<\/u><\/a>\u00a0dont il est l&rsquo;un des co-fondateurs et administrateur. Fin 2018, il est un des artisans du mouvement international\u00a0<a class=\"link-build-content\" href=\"http:\/\/www.against-inhumanity.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><u>United Against Inhumanity\u00a0<\/u><\/a>(UAI), qui regroupe praticiens de l&rsquo;action humanitaire, acad\u00e9miques et repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile de nombreux pays, d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 confronter les gouvernements au non-respect du droit international humanitaire et des droits des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"fyvQHTjSnT\">\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/handicap_international_logo_2018-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">En savoir plus sur Handicap International<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\"><\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/handicap-international.fr\/fr\/index\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fondateur, puis directeur pendant de longues ann\u00e9es de l&rsquo;ONG Handicap International, Jean-Baptiste Richardier est le parrain de la nouvelle promotion d&rsquo;\u00e9tudiants Bioforce. Grande figure de l&rsquo;humanitaire fran\u00e7ais, fin connaisseur du Bioforce des d\u00e9buts auquel il a contribu\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Charles M\u00e9rieux, il est venu t\u00e9moign\u00e9 d&rsquo;une vie de plaidoyer et d&rsquo;actions lundi 27 septembre lors de la c\u00e9r\u00e9monie de rentr\u00e9e officielle.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":25024,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fondateur, puis directeur pendant de longues ann\u00e9es de l&#039;ONG Handicap International, Jean-Baptiste Richardier est le parrain de la nouvelle promotion d&#039;\u00e9tudiants Bioforce. Grande figure de l&#039;humanitaire fran\u00e7ais, fin connaisseur du Bioforce des d\u00e9buts auquel il a contribu\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Charles M\u00e9rieux, il est venu t\u00e9moign\u00e9 d&#039;une vie de plaidoyer et d&#039;actions lundi 27 septembre lors de la c\u00e9r\u00e9monie de rentr\u00e9e officielle.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-04T11:11:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T07:59:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021\",\"datePublished\":\"2021-10-04T11:11:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T07:59:53+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/\"},\"wordCount\":8,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/\",\"name\":\"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg\",\"datePublished\":\"2021-10-04T11:11:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T07:59:53+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Le grand entretien - Jean-Baptiste Richardier : fondateur de Handicap International\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021 - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021 - Bioforce","og_description":"Fondateur, puis directeur pendant de longues ann\u00e9es de l'ONG Handicap International, Jean-Baptiste Richardier est le parrain de la nouvelle promotion d'\u00e9tudiants Bioforce. Grande figure de l'humanitaire fran\u00e7ais, fin connaisseur du Bioforce des d\u00e9buts auquel il a contribu\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Charles M\u00e9rieux, il est venu t\u00e9moign\u00e9 d'une vie de plaidoyer et d'actions lundi 27 septembre lors de la c\u00e9r\u00e9monie de rentr\u00e9e officielle.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-10-04T11:11:13+00:00","article_modified_time":"2021-10-05T07:59:53+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021","datePublished":"2021-10-04T11:11:13+00:00","dateModified":"2021-10-05T07:59:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/"},"wordCount":8,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/","name":"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg","datePublished":"2021-10-04T11:11:13+00:00","dateModified":"2021-10-05T07:59:53+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/thumb-jbrichardier.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"Le grand entretien - Jean-Baptiste Richardier : fondateur de Handicap International"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rencontre-avec-jean-baptiste-richardier-parrain-de-la-promotion-2021\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rencontre avec Jean-Baptiste Richardier, parrain de la promotion 2021"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=24351"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24351\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":25086,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24351\/revisions\/25086"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/25024"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=24351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=24351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}