{"id":25275,"date":"2021-10-06T16:31:27","date_gmt":"2021-10-06T14:31:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=25275"},"modified":"2022-03-30T10:31:57","modified_gmt":"2022-03-30T08:31:57","slug":"rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/","title":{"rendered":"RCA : L&rsquo;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-Gis\u00e8le-WAZOGBIA_SPONG_FJDC.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-Gis\u00e8le-WAZOGBIA_SPONG_FJDC.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : L&rsquo;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re<br \/> les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">06 octobre 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le site de la Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l\u2019honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam, en partenariat avec l\u2019ACFPE et le LERSA.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Port\u00e9 par le financement du\u00a0<a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/programmes\/le-fonds-fiduciaire-bekou_fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds B\u00eakou,<\/a>\u00a0le projet de Bioforce et Oxfam contribue \u00e0 renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine afin qu\u2019elle puisse contribuer de mani\u00e8re professionnelle et durable au \u00ab\u00a0Plan National de Rel\u00e8vement et de Consolidation de la Paix\u00a0\u00bb (RCPCA).<\/p>\n<p>L\u2019article, publi\u00e9 sur le site de la Commission europ\u00e9enne, d\u00e9taille le r\u00f4le du SPONG, le Secr\u00e9tariat Permanent aux ONG, qui r\u00e9gule le secteur des ONG nationales et internationales en Centrafrique. Il suit Brice Damas et Gis\u00e8le Wazogbia qui travaillent au SPONG et se rendent au moins une fois par mois sur le terrain, pour des missions de supervision. Confront\u00e9 \u00e0 des difficult\u00e9s mat\u00e9rielles mais aussi organisationnelles, Bioforce \u00e0 apport\u00e9 durant plus d&rsquo;un an son appui aux personnels du SPONG et les a accompagn\u00e9s afin de cr\u00e9er des outils qui optimisent les visites de suivi.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/stories\/faciliter-laccompagnement-des-ong-par-les-autorites-centrafricaines_en\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Lire l&rsquo;article sur le site de la Commission europ\u00e9enne<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/international-partnerships\/stories\/faciliter-laccompagnement-des-ong-par-les-autorites-centrafricaines_en\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"547\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-UE-Supervisions-SPONG-1024x547.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-25279\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-UE-Supervisions-SPONG-1024x547.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-UE-Supervisions-SPONG-300x160.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-UE-Supervisions-SPONG-768x410.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-UE-Supervisions-SPONG.png 1336w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure><\/div>\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/rca-parcours-reseau3-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le site de la Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l\u2019honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam, en partenariat avec l\u2019ACFPE et le LERSA.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":25291,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : L&#039;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : L&#039;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le site de la Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l\u2019honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam, en partenariat avec l\u2019ACFPE et le LERSA.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-06T14:31:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-30T08:31:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1886\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1569\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"RCA : L&rsquo;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales\",\"datePublished\":\"2021-10-06T14:31:27+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-30T08:31:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/\"},\"wordCount\":18,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/\",\"name\":\"RCA : L'Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg\",\"datePublished\":\"2021-10-06T14:31:27+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-30T08:31:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg\",\"width\":1886,\"height\":1569,\"caption\":\"RCA-SPONG-Brice-Damas\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : L&rsquo;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : L'Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : L'Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales - Bioforce","og_description":"Le site de la Commission europ\u00e9enne met \u00e0 l\u2019honneur le projet de renforcement de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA men\u00e9 par Bioforce et Oxfam, en partenariat avec l\u2019ACFPE et le LERSA.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-10-06T14:31:27+00:00","article_modified_time":"2022-03-30T08:31:57+00:00","og_image":[{"width":1886,"height":1569,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"RCA : L&rsquo;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales","datePublished":"2021-10-06T14:31:27+00:00","dateModified":"2022-03-30T08:31:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/"},"wordCount":18,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/","name":"RCA : L'Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg","datePublished":"2021-10-06T14:31:27+00:00","dateModified":"2022-03-30T08:31:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/RCA-SPONG-Brice-Damas.jpg","width":1886,"height":1569,"caption":"RCA-SPONG-Brice-Damas"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-lunion-europeenne-met-en-lumiere-les-actions-de-bioforce-aupres-des-organisations-nationales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : L&rsquo;Union europ\u00e9enne met en lumi\u00e8re les actions de Bioforce aupr\u00e8s des organisations nationales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25275"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=25275"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25275\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":30989,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25275\/revisions\/30989"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/25291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=25275"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=25275"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}