{"id":25859,"date":"2021-10-26T11:35:02","date_gmt":"2021-10-26T09:35:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=25859"},"modified":"2022-03-01T18:21:14","modified_gmt":"2022-03-01T17:21:14","slug":"de-forme-a-formateur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/","title":{"rendered":"De form\u00e9 \u00e0 formateur"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>De form\u00e9 \u00e0 formateur<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">26 octobre 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le Dr Qasem Abdelal est professeur \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 Germano-Jordanienne (GJU) en ing\u00e9nierie de l&rsquo;eau et de l&rsquo;environnement. Il enseigne dans le Master WaSH humanitaire, que Bioforce a con\u00e7u conjointement avec Action contre la Faim et GJU. Il y a deux ans, il a suivi une session de Formation de formateurs (FdF) Bioforce. Et le mois dernier, Qasem \u00e9tait LE formateur Bioforce lors d&rsquo;une session de FdF organis\u00e9e \u00e0 Amman pour le personnel humanitaire. Et voici comment c\u2019est arriv\u00e9.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Tout a commenc\u00e9 il y a deux ans, lorsqu&rsquo;un formateur de Bioforce est venu animer une Formation de formateurs \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 Germano-Jordanienne dans le cadre du projet de Master Wash que nous d\u00e9veloppons conjointement. Nous deviions suivre cette formation tr\u00e8s engageante et int\u00e9ressante, avant de d\u00e9velopper le contenu p\u00e9dagogique de notre cours.<\/p>\n<p>J&rsquo;ai appris par la suite que mon nom avait \u00e9t\u00e9 recommand\u00e9 par le formateur lorsqu&rsquo;on lui a demand\u00e9, apr\u00e8s la formation, quel candidat parmi tous les participants pourrait \u00eatre apte \u00e0 prendre la rel\u00e8ve et \u00e0 devenir peut-\u00eatre le prochain formateur de Bioforce en Formation de formateurs. Il m&rsquo;a choisi, et pour \u00eatre honn\u00eate, j&rsquo;en ai \u00e9t\u00e9 agr\u00e9ablement surpris. J&rsquo;ai toujours pens\u00e9 que j\u2019\u00e9tais comp\u00e9tent, mais il ne m&rsquo;\u00e9tait jamais venu \u00e0 l&rsquo;esprit que Bioforce pourrait \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 par le d\u00e9veloppement de son r\u00e9seau de formateurs, car Bioforce fait un excellent travail par elle-m\u00eame.<\/p>\n<p>Pour renforcer mes capacit\u00e9s, Bioforce m&rsquo;a donc demand\u00e9 en 2020 de participer \u00e0 une autre session de FdF en tant que co-formateur sur les exercices pratiques. L&rsquo;ann\u00e9e suivante, on m&rsquo;a propos\u00e9 de dispenser l&rsquo;ensemble de la session, avec le soutien du si\u00e8ge de Bioforce. Ce que j&rsquo;ai fait il y a un mois \u00e0 Amman ! Et maintenant, je suis le formateur de Bioforce pour les sessions FdF \u00e0 Amman, et dans d&rsquo;autres endroits du Moyen-Orient si mon emploi du temps de professeur d&rsquo;universit\u00e9 le permet.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Anne et moi avons pass\u00e9 en revue l&rsquo;ensemble des \u00e9lements p\u00e9dagogiques\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Mais l&rsquo;histoire ne se r\u00e9sume pas \u00e0 \u00ab\u00a0un jour j&rsquo;\u00e9tais stagiaire, le lendemain j&rsquo;\u00e9tais formateur\u00a0\u00bb, car on parle l\u00e0 d&rsquo;un processus de deux ans, avec plus d&rsquo;intensit\u00e9 au cours des derni\u00e8res semaines avant la formation : il y a eu de nombreuses r\u00e9unions avec Anne, la coordinatrice du p\u00f4le M\u00e9thodologie de formation au si\u00e8ge de Bioforce, qui m\u2019a transmis tous les contenus et mat\u00e9riels p\u00e9dagogiques et s&rsquo;est assur\u00e9e que je les ma\u00eetrisais.<\/p>\n<p>Anne et moi avons pass\u00e9 en revue l&rsquo;ensemble de ces \u00e9l\u00e9ments p\u00e9dagogiques en m\u00eame temps que je me pr\u00e9parais \u00e0 dispenser ma formation. Le soutien a \u00e9t\u00e9 total de la part de Bioforce. Mes discussions avec Anne ont dur\u00e9 environ 5 heures en tout, au cours desquelles nous avons examin\u00e9 presque tous les d\u00e9tails de la formation, y compris les exercices. Elle s\u2019est appuy\u00e9e sur ses exp\u00e9riences, et dans de nombreux cas, elle m\u2019a dit : \u00ab\u00a0\u00e0 ce stade de la formation, vous pourriez avoir les probl\u00e8mes ou questions suivants\u00a0\u00bb. Elle le savait parce qu&rsquo;elle \u00e9tait pass\u00e9e par l\u00e0 avant, et ce niveau de d\u00e9tail s&rsquo;est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tr\u00e8s utile. Elle avait raison dans bon nombre de ses commentaires, ce qui a rendu les choses beaucoup plus faciles et plus fluides pour moi.<br \/>\nLa formation m\u2019a donc \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien expliqu\u00e9e, et tout ce que j&rsquo;avais \u00e0 faire, c&rsquo;\u00e9tait d&rsquo;\u00eatre \u00e0 la hauteur ! \u00c7a rend l&rsquo;obtention de bons r\u00e9sultats beaucoup plus facile. La r\u00e9ussite de la session que j\u2019ai conduite a donc \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite conjointe, car le mat\u00e9riel p\u00e9dagogique est bon et la session de formation d\u00e9taill\u00e9e. Si je n&rsquo;en avais pas parl\u00e9 aux stagiaires, ils ne se seraient probablement jamais rendu compte que je n\u2019\u00e9tais pas \u00e0 l\u2019origine de l\u2019\u00e9laboration de la formation !<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Une formation, c\u2019est \u00e0 la fois s\u2019exposer et ouvrir les yeux\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Lors de ma toute premi\u00e8re session le mois dernier, les choses se sont tr\u00e8s bien pass\u00e9es avec les participants, qui \u00e9taient tous des personnels nationaux humanitaires. Lorsque vous partagez la m\u00eame langue, la m\u00eame culture, lorsque vous comprenez les limites culturelles, cela fait tomber tellement de barri\u00e8res. J&rsquo;ai senti une connexion avec le groupe. Les gens se sont engag\u00e9s d\u00e8s le premier jour et ont imm\u00e9diatement r\u00e9alis\u00e9 les avantages de suivre cette formation : beaucoup d&rsquo;entre eux \u00e9taient venus avec une id\u00e9e pr\u00e9con\u00e7ue de ce qu&rsquo;est une formation, mais l&rsquo;un de nos objectifs \u00e9tait de leur faire r\u00e9aliser que la session \u00e0 laquelle ils assistaient \u00e9taient en fait vraiment ce que devait \u00eatre une formation.<br \/>\n\u00c0 la fin de cette session de cinq jours, beaucoup sont revenus me voir et m&rsquo;ont dit : \u00ab\u00a0Je retire ce que j&rsquo;ai dit, je ne faisais pas de la formation dans le pass\u00e9, plut\u00f4t du partage d&rsquo;informations, et maintenant je suis capable de faire la diff\u00e9rence entre former et ce que je faisais auparavant\u00a0\u00bb. C&rsquo;est donc \u00e0 coup s\u00fbr une nouvelle capacit\u00e9 qu&rsquo;ils auront dans leur travail. Une formation, c\u2019est \u00e0 la fois s\u2019exposer et ouvrir les yeux\u00a0\u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Le renforcement des capacit\u00e9s est devenu un enjeu essentiel dans le secteur humanitaire, car il contribue directement \u00e0 la qualit\u00e9 et \u00e0 l&rsquo;efficacit\u00e9 de l&rsquo;aide apport\u00e9e aux populations touch\u00e9es par les crises (il est identifi\u00e9 comme tel en tant que crit\u00e8re de qualit\u00e9 dans le Core Humanitarian Standard &#8211; CHS &#8211; de 2015). Si vous g\u00e9rez une \u00e9quipe et\/ou un projet, vous pouvez d\u00e9velopper vos comp\u00e9tences en mati\u00e8re de conception, d&rsquo;animation et d&rsquo;\u00e9valuation d&rsquo;activit\u00e9s de formation pour vos collaborateurs et partenaires. <\/p>\n<p>En participant au cours de FdF, vous contribuerez directement \u00e0 l&rsquo;am\u00e9lioration de leurs pratiques et de leurs performances, car, comme nous en sommes convaincus \u00e0 Bioforce, la formation est un outil du changement.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Anne-Rieu-web.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Anne RIEU<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Bioforce<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Coordinatrice Qualit\u00e9<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Dr Qasem Abdelal est professeur \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 Germano-Jordanienne (GJU) en ing\u00e9nierie de l&rsquo;eau et de l&rsquo;environnement. Il enseigne dans le Master WaSH humanitaire, que Bioforce a con\u00e7u conjointement avec Action contre la Faim et GJU. Il y a deux ans, il a suivi une session de Formation de formateurs (FdF) Bioforce. Et le mois dernier, Qasem \u00e9tait LE formateur Bioforce lors d&rsquo;une session de FdF organis\u00e9e \u00e0 Amman pour le personnel humanitaire. Et voici comment c\u2019est arriv\u00e9.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":25874,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>De form\u00e9 \u00e0 formateur - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"De form\u00e9 \u00e0 formateur - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-26T09:35:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-01T17:21:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT-1024x576.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"De form\u00e9 \u00e0 formateur\",\"datePublished\":\"2021-10-26T09:35:02+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-01T17:21:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/\"},\"wordCount\":3,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/\",\"name\":\"De form\u00e9 \u00e0 formateur - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg\",\"datePublished\":\"2021-10-26T09:35:02+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-01T17:21:14+00:00\",\"description\":\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg\",\"width\":2560,\"height\":1440,\"caption\":\"Dr Qasem Abdelal and his trainees\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"De form\u00e9 \u00e0 formateur\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"De form\u00e9 \u00e0 formateur - Bioforce","description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"De form\u00e9 \u00e0 formateur - Bioforce","og_description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-10-26T09:35:02+00:00","article_modified_time":"2022-03-01T17:21:14+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT-1024x576.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"De form\u00e9 \u00e0 formateur","datePublished":"2021-10-26T09:35:02+00:00","dateModified":"2022-03-01T17:21:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/"},"wordCount":3,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/","name":"De form\u00e9 \u00e0 formateur - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg","datePublished":"2021-10-26T09:35:02+00:00","dateModified":"2022-03-01T17:21:14+00:00","description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Qassem_ToT.jpeg","width":2560,"height":1440,"caption":"Dr Qasem Abdelal and his trainees"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/de-forme-a-formateur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"De form\u00e9 \u00e0 formateur"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25859"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=25859"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25859\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":29721,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25859\/revisions\/29721"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/25874"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=25859"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=25859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}