{"id":27056,"date":"2021-12-14T15:20:56","date_gmt":"2021-12-14T14:20:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=27056"},"modified":"2024-03-12T11:11:54","modified_gmt":"2024-03-12T10:11:54","slug":"formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/","title":{"rendered":"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne !"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/calendrier-2022-article-header-1.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/calendrier-2022-article-header-1.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne !<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">14 d\u00e9cembre 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p><b>Trouvez la formation faite pour vous ! <\/b>Toute l&rsquo;\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance ! Des formations pour tous les profils (bacheliers, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, salari\u00e9s en reconversion, humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s), de 3 jours \u00e0 3 ans, en fran\u00e7ais ou en anglais, en Europe, en Afrique, au Moyen-Orient ou \u00e0 distance : <b>il y a s\u00fbrement celle qui vous correspond !<\/b><\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une offre de formations pleine de nouveaut\u00e9s<\/h2>\n\t\t<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"8zWA4lu_1\"><b>Plus de facilit\u00e9 d&rsquo;acc\u00e8s<\/b><b>\u00a0<\/b><\/h4>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"8zWA4lu_1\">Gr\u00e2ce au dispositif \u00e0 votre rythme de nos formations dipl\u00f4mantes, vous pourrez vous former en plusieurs ann\u00e9es, sans vous absenter longuement de votre poste. Les unit\u00e9s de formation qui composent ces formations sont aussi accessibles \u00e0 l&rsquo;unit\u00e9.<\/p>\n<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"8zWA4lu_1\"><b>Sur plus de terrains d&rsquo;intervention<\/b><\/h4>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"8zWA4lu_1\">En Europe Lyon et Paris (France)<\/p>\n<p>En Afrique Abidjan (C\u00f4te d&rsquo;Ivoire) <i><b>nouveau<\/b><\/i>, Bamako (Mali), Bangui (RCA), Bobo Dioulasso et Ouagadougou (Burkina Faso), Conakry (Guin\u00e9e) <i><b>nouveau<\/b><\/i>, Dakar (S\u00e9n\u00e9gal), Goma et Kinshasa (RDC), N&rsquo;Djamena (Tchad), Niamey (Niger) et Yaound\u00e9 (Cameroun)<\/p>\n<p>Au Moyen-Orient Amman (Jordanie), Beyrouth (Liban) et Erbil (Irak)<\/p>\n<p>Et 18 sessions \u00e0 distance !<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une offre de formations pour vous rendre op\u00e9rationnel et qualifi\u00e9<\/h2>\n\t\t<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"MHb0l3PL6\"><b>Pr\u00e9parez-vous au terrain humanitaire<\/b><\/h4>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"MHb0l3PL6\">Des formations con\u00e7ues en collaboration avec les ONG, anim\u00e9es par des humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s. 70% de mises en pratique : \u00e9tudes de cas et simulations de missions humanitaires grandeur nature.<\/p>\n<h4 class=\"text-build-content\" data-testid=\"MHb0l3PL6\"><b>Attirez l&rsquo;attention des ONG\u00a0<\/b><\/h4>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"MHb0l3PL6\">Depuis pr\u00e8s de 40 ans, Bioforce est l&rsquo;\u00e9cole de r\u00e9f\u00e9rence pour les organisations humanitaires, vos futurs employeurs, fortement impliqu\u00e9es dans la construction de vos formations : elles savent que vous serez en parfaite ad\u00e9quation avec leurs besoins.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022_3-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">T\u00e9l\u00e9chargez le calendrier<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Profitez d&rsquo;une vue d&rsquo;ensemble de nos formations pour trouver celle qui vous correspond et la noter dans votre agenda !\r\n<br \/>Feuilletez le calendrier ou <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendriers_CFBE_web.pdf\" target=\"_blank\">t\u00e9l\u00e9chargez-le en pdf<\/a><\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.calameo.com\/read\/00054123641dc86815247\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrez le calendrier 2022<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/editorial-imgtxt-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Pour aller plus loin<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> D\u00e9couvrez en d\u00e9tails les formations programm\u00e9es : programme, objectifs de formation, pr\u00e9-requis, co\u00fbt et formulaire d&rsquo;inscription !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Acc\u00e9dez \u00e0 la liste web des formations<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trouvez la formation faite pour vous ! Toute l&rsquo;\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance ! Des formations pour tous les profils (bacheliers, jeunes dipl\u00f4m\u00e9s, salari\u00e9s en reconversion, humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s), de 3 jours \u00e0 3 ans, en fran\u00e7ais ou en anglais, en Europe, en Afrique, au Moyen-Orient ou \u00e0 distance : il y a s\u00fbrement celle qui vous correspond !<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":27212,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne ! - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Toute l&#039;\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne ! - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Toute l&#039;\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-14T14:20:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-12T10:11:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1084\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"822\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne !\",\"datePublished\":\"2021-12-14T14:20:56+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-12T10:11:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/\"},\"wordCount\":8,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/\",\"name\":\"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne ! - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png\",\"datePublished\":\"2021-12-14T14:20:56+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-12T10:11:54+00:00\",\"description\":\"Toute l'\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png\",\"width\":1084,\"height\":822,\"caption\":\"Calendriers 2022 des formations\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne ! - Bioforce","description":"Toute l'\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne ! - Bioforce","og_description":"Toute l'\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-12-14T14:20:56+00:00","article_modified_time":"2024-03-12T10:11:54+00:00","og_image":[{"width":1084,"height":822,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne !","datePublished":"2021-12-14T14:20:56+00:00","dateModified":"2024-03-12T10:11:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/"},"wordCount":8,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/","name":"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne ! - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png","datePublished":"2021-12-14T14:20:56+00:00","dateModified":"2024-03-12T10:11:54+00:00","description":"Toute l'\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations 2022 : plus de 170 sessions, dans 14 pays et \u00e0 distance !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/COUV-FR-EN-CALENDRIER-2022-1.png","width":1084,"height":822,"caption":"Calendriers 2022 des formations"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-humanitaires-2022-le-nouveau-calendrier-est-en-ligne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Formations humanitaires 2022 : le nouveau calendrier est en ligne !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27056"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=27056"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27056\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51530,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27056\/revisions\/51530"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/27212"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=27056"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=27056"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}