{"id":27609,"date":"2021-12-21T16:38:00","date_gmt":"2021-12-21T15:38:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=27609"},"modified":"2022-03-30T12:48:28","modified_gmt":"2022-03-30T10:48:28","slug":"paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/","title":{"rendered":"Paroles d&rsquo;humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/2021_RCA_Echelle_1.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/2021_RCA_Echelle_1.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Paroles d&rsquo;humanitaires : \u00c9chelle,<br \/> une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 d\u00e9cembre 2021<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>L&rsquo;ONG centrafricaine \u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l&rsquo;intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l&rsquo;organisation.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0On ne se sentait pas tr\u00e8s bien outill\u00e9s et on a sollicit\u00e9 l&rsquo;appui de Bioforce pour nous permettre de renforcer nos capacit\u00e9s\u00a0\u00bb<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GsQcl-uW3nE\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Bioforce nous permet d&rsquo;\u00eatre efficace et efficient dans l&rsquo;accompagnement de communaut\u00e9s\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 200px; margin: 15px; width: 270px;\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg\" alt=\"Alain Serge Magb\u00e9, ser\u00e9taire ex\u00e9cutif de l'OSC centrafricaine Echelle Appui au d\u00e9veloppement\" \/><\/p>\n<p><strong>Alain Serge Magb\u00e9 est le secr\u00e9taire ex\u00e9cutif de l&rsquo;ONG \u00ab\u00a0\u00c9chelle\u00a0Appui au d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0\u00c9chelle fait partie des grandes ONG centrafricaines et est \u00e9galement reconnue sur\u00a0le plan international. Aujourd&rsquo;hui, lorsqu&rsquo;on voit toutes les r\u00e9alisations de l&rsquo;ONG \u00c9chelle sur le territoire centrafricain, \u00c9chelle intervient sur les 16\u00a0pr\u00e9fectures de la R\u00e9publique Centrafricaine. Le volume financier annuel d&rsquo;\u00c9chelle tourne autour de 700 \u00e0 1,3 milliard de francs CFA : tout cela, c&rsquo;est gr\u00e2ce aux bailleurs internationaux qui financent les activit\u00e9s pour le processus de rel\u00e8vement de la communaut\u00e9 centrafricaine.<\/p>\n<p>\u00c9chelle est une organisation qui regroupe pr\u00e9sentement au niveau\u00a0du si\u00e8ge 14 permanents et au niveau du terrain \u00e7a fait quarante personnels qui sont d\u00e9ploy\u00e9s sur les projets \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur du pays.<br \/>\nLe projet de renforcement des capacit\u00e9s avec Bioforce \u00e0 jou\u00e9 un double r\u00f4le. Dans un premier temps, ce projet a renforc\u00e9 les capacit\u00e9s du personnel d&rsquo;\u00c9chelle ; et le second r\u00f4le, c&rsquo;est qu&rsquo;\u00c9chelle a \u00e9galement anim\u00e9 une th\u00e9matique sur l&rsquo;accompagnement du processus de d\u00e9veloppement local o\u00f9 \u00c9chelle a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 pour \u00e9galement dispenser cette th\u00e9matique pour certains b\u00e9n\u00e9ficiaires des services de l&rsquo;Etat. Les capacit\u00e9s du personnel d&rsquo;\u00c9chelle ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es par Bioforce, ce qui leur permet aujourd&rsquo;hui d&rsquo;afin d&rsquo;atteindre les objectifs escompt\u00e9s.\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/2021_RCA_Echelle_2.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2><\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Les sessions de formation de Bioforce ont \u00e9t\u00e9 salutaires\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Il faut dire que ces sessions de formation ont \u00e9t\u00e9 salutaires parce que c&rsquo;\u00e9tait sur la base de nos pr\u00e9occupations : c&rsquo;est nous qui avions identifi\u00e9 cette th\u00e9matique pour lesquelles on se sentait pas tr\u00e8s bien outill\u00e9s et on a sollicit\u00e9 l&rsquo;appui de Bioforce pour nous permettre de renforcer nos capacit\u00e9s. Aujourd&rsquo;hui on peut se dire qu&rsquo;on a les outils n\u00e9cessaires pour accompagner les communaut\u00e9s dans leur processus de rel\u00e8vement et de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>Aujourd&rsquo;hui, \u00c9chelle est une ONG de droit centrafricain et se propose \u00e9galement d&rsquo;\u00e9tendre ses activit\u00e9s au-del\u00e0 de la R\u00e9publique Centrafricaine. Mais aujourd&rsquo;hui il faut se dire que les probl\u00e8mes sont encore tr\u00e8s importants au niveau de la R\u00e9publique Centrafricaine et donc pour cela il va falloir qu&rsquo;\u00c9chelle concentre toute son \u00e9nergie pour accompagner le rel\u00e8vement de la R\u00e9publique Centrafricaine. Lorsque le pays conna\u00eetra une certaine stabilit\u00e9 et que le d\u00e9veloppement commencera \u00e0 s&rsquo;amorcer, c&rsquo;est \u00e0 ce moment pr\u00e9cis qu&rsquo;\u00c9chelle va certainement \u00e9tendre \u00e9galement son rayon d&rsquo;action au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de la R\u00e9publique Centrafricaine.\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/MDS_Entree_IMG_9473-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><H5>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/h5><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_fonds_bekou1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_acfpe1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;ONG centrafricaine \u00ab\u00a0\u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l&rsquo;intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l&rsquo;organisation.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":27570,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Paroles d&#039;humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;ONG centrafricaine \u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l&#039;intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l&#039;organisation.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Paroles d&#039;humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;ONG centrafricaine \u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l&#039;intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l&#039;organisation.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-12-21T15:38:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-03-30T10:48:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1345\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1009\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Paroles d&rsquo;humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce\",\"datePublished\":\"2021-12-21T15:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-30T10:48:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/\"},\"wordCount\":11,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/\",\"name\":\"Paroles d'humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg\",\"datePublished\":\"2021-12-21T15:38:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-03-30T10:48:28+00:00\",\"description\":\"L'ONG centrafricaine \u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l'intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l'organisation.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg\",\"width\":1345,\"height\":1009,\"caption\":\"Alain Serge Magb\u00e9, ser\u00e9taire ex\u00e9cutif de l'OSC centrafricaine Echelle Appui au d\u00e9veloppement\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Paroles d&rsquo;humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Paroles d'humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce - Bioforce","description":"L'ONG centrafricaine \u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l'intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l'organisation.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Paroles d'humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce - Bioforce","og_description":"L'ONG centrafricaine \u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l'intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l'organisation.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2021-12-21T15:38:00+00:00","article_modified_time":"2022-03-30T10:48:28+00:00","og_image":[{"width":1345,"height":1009,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Paroles d&rsquo;humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce","datePublished":"2021-12-21T15:38:00+00:00","dateModified":"2022-03-30T10:48:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/"},"wordCount":11,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/","name":"Paroles d'humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg","datePublished":"2021-12-21T15:38:00+00:00","dateModified":"2022-03-30T10:48:28+00:00","description":"L'ONG centrafricaine \u00c9chelle-Appui au d\u00e9veloppement est une association nationale parmi les plus importantes du pays. Son secr\u00e9taire ex\u00e9cutif Alain Serge Magb\u00e9 explique comment l'intervention de Bioforce a \u00e9t\u00e9 cruciale dans le renforcement des capacit\u00e9s de l'organisation.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/IMG_1497.jpg","width":1345,"height":1009,"caption":"Alain Serge Magb\u00e9, ser\u00e9taire ex\u00e9cutif de l'OSC centrafricaine Echelle Appui au d\u00e9veloppement"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/paroles-dhumanitaires-echelle-une-ong-centrafricaine-renforcee-par-bioforce\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Paroles d&rsquo;humanitaires : \u00c9chelle, une ONG centrafricaine renforc\u00e9e par Bioforce"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=27609"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27609\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":34168,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/27609\/revisions\/34168"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/27570"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=27609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=27609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}