{"id":28058,"date":"2022-01-21T12:53:12","date_gmt":"2022-01-21T11:53:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=28058"},"modified":"2022-01-21T12:53:14","modified_gmt":"2022-01-21T11:53:14","slug":"bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/","title":{"rendered":"Bioforce en Centrafrique, trois ans d&rsquo;actions"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/MDS_Entree_IMG_9473-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/MDS_Entree_IMG_9473-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Bioforce en Centrafrique, trois ans d&rsquo;actions<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 janvier 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Entretien avec D\u00e9sir\u00e9 Taho, chef de mission Bioforce en Centrafrique pour un passage en revue des actions men\u00e9es par Bioforce depuis trois ans.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Nous avons renforc\u00e9 les capacit\u00e9s de 354 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile en Centrafrique\u00a0\u00bb<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/bXELNysr19A\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">En trois ans, Bioforce a renforc\u00e9 les capacit\u00e9s des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine et contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable de les soutenir.<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 la fin du projet de renforcement des capacit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine : c&rsquo;est un projet qui a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9 par l&rsquo;Union europ\u00e9enne et que nous avons mis en oeuvre un consortium, avec l&rsquo;ONG internationale Oxfam et en partenariat avec le LERSA, l&rsquo;ACFPE et le SPONG qui sont des structures \u00e9tatiques, des membres de l&rsquo;\u00e9tat centrafricain. <\/p>\n<p>On avait identifi\u00e9 au d\u00e9part 200 organisations \u00e0 accompagner. Nous avons finalement renforc\u00e9 les capacit\u00e9s de 354 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Nous avons mis en place une maison des services qui regroupe aujourd&rsquo;hui les services \u00e0 l&rsquo;attention des organisations la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine, notamment des ordinateurs, deux salles de r\u00e9union, une connexion Internet et une salle de reprographie pour leur faciliter la photocopie des documents importants pour leur activit\u00e9. <\/p>\n<p>Au total, nous avons financ\u00e9 40 microprojets \u00e0 l&rsquo;orientation des ONG nationales qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l&rsquo;appui de Bioforce, et qui appliquent dans leurs activit\u00e9s le renforcement des capacit\u00e9s qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 leurs services. Donc 40 organisations accompagn\u00e9es, 20 qui ont travaill\u00e9 sur la r\u00e9ponse Covid et 20 autres qui travaillent sur la coh\u00e9sion, les \u00e9lections et les questions de genre. <\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de cet aspect Bioforce a travaill\u00e9 \u00e0 mettre en place un pool de formateurs locaux qui est constitu\u00e9 de quarante formateurs. Des formateurs qui sont utilis\u00e9s notamment pour co-animer des formations au niveau de la maison des services, mais qui sont aussi utilis\u00e9s pour mener des activit\u00e9s en r\u00e9gion ou sur des projets qui permettent \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile de se d\u00e9velopper. C&rsquo;est un point important, ce personnel existe et pourra donc continuer \u00e0 travailler au profit de la Centrafrique. <\/p>\n<p>Nous avons aussi accompagn\u00e9 un des membres de l&rsquo;\u00e9tat : le secr\u00e9tariat permanent des ONG, le SPONG, dans sa mission r\u00e9galienne, notamment des questions de coordination. Le SPONG a pu organiser deux r\u00e9unions avec la soci\u00e9t\u00e9 civile, pour voir un peu le m\u00e9canisme de coordination ou voir comment accompagner cette soci\u00e9t\u00e9 civile pour qu&rsquo;elle puisse se structurer et accompagner l&rsquo;\u00e9tat centrafricain dans les r\u00e9ponses aux besoins des populations. Bioforce a mis \u00e0 disposition du SPONG une expertise pour que le SPONG puisse mettre en place des bases de donn\u00e9es et ma\u00eetriser l&rsquo;accompagnement des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>En trois ans, Bioforce a renforc\u00e9 les capacit\u00e9s des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine et contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un environnement institutionnel capable de les soutenir.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/MDS_Entree_IMG_9473-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RCA : RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S LOCALES \u00c0 \u0152UVRER POUR LA R\u00c9SILIENCE DES POPULATIONS ET LA R\u00c9PONSE AUX CRISES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/p>\n                        <a href=\"\/mission\/centrafrique\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><H5>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/h5><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/UE-fonds_bekou.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acfpe.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_lersa1.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entretien avec D\u00e9sir\u00e9 Taho, chef de mission Bioforce en Centrafrique pour un passage en revue des actions men\u00e9es par Bioforce depuis trois ans.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":28059,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bioforce en Centrafrique, trois ans d&#039;actions - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bioforce en Centrafrique, trois ans d&#039;actions - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entretien avec D\u00e9sir\u00e9 Taho, chef de mission Bioforce en Centrafrique pour un passage en revue des actions men\u00e9es par Bioforce depuis trois ans.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-21T11:53:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-21T11:53:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Bioforce en Centrafrique, trois ans d&rsquo;actions\",\"datePublished\":\"2022-01-21T11:53:12+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-21T11:53:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/\"},\"wordCount\":7,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/\",\"name\":\"Bioforce en Centrafrique, trois ans d'actions - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg\",\"datePublished\":\"2022-01-21T11:53:12+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-21T11:53:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Interview avec D\u00e9sir\u00e9 Taho : Bioforce en Centrafrique, trois ans d'actions\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce en Centrafrique, trois ans d&rsquo;actions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bioforce en Centrafrique, trois ans d'actions - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bioforce en Centrafrique, trois ans d'actions - Bioforce","og_description":"Entretien avec D\u00e9sir\u00e9 Taho, chef de mission Bioforce en Centrafrique pour un passage en revue des actions men\u00e9es par Bioforce depuis trois ans.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-01-21T11:53:12+00:00","article_modified_time":"2022-01-21T11:53:14+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Bioforce en Centrafrique, trois ans d&rsquo;actions","datePublished":"2022-01-21T11:53:12+00:00","dateModified":"2022-01-21T11:53:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/"},"wordCount":7,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/","name":"Bioforce en Centrafrique, trois ans d'actions - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg","datePublished":"2022-01-21T11:53:12+00:00","dateModified":"2022-01-21T11:53:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/THUMB-YOUTUBE-DESIRE-RCA.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"Interview avec D\u00e9sir\u00e9 Taho : Bioforce en Centrafrique, trois ans d'actions"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-en-centrafrique-trois-ans-dactions\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce en Centrafrique, trois ans d&rsquo;actions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/28058"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=28058"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/28058\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28177,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/28058\/revisions\/28177"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/28059"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=28058"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=28058"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}