{"id":29439,"date":"2022-02-22T11:52:11","date_gmt":"2022-02-22T10:52:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=29439"},"modified":"2022-02-22T11:53:12","modified_gmt":"2022-02-22T10:53:12","slug":"dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/","title":{"rendered":"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2021_RCA_Supervision-SPONG-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2021_RCA_Supervision-SPONG-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">22 f\u00e9vrier 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Bioforce est heureux d\u2019annoncer la nomination de Doroth\u00e9e Lintner au poste de directrice g\u00e9n\u00e9rale.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER.jpg\" target= blank><img decoding=\"async\" style=\"float: left; height: 300px; margin: 15px; width: 225px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-thumb.jpg\" alt=\"Doroth\u00e9e Lintner, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'organisation humanitaire Bioforce. Portrait r\u00e9alis\u00e9 en f\u00e9vrier 2022 au si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon-V\u00e9nissieux.\" \/><\/a><\/p>\n<p>Doroth\u00e9e a consacr\u00e9 tout son parcours professionnel \u00e0 l\u2019apprentissage et \u00e0 la transmission. Elle a d\u2019abord \u00e9t\u00e9 enseignante chercheuse en litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019universit\u00e9, puis directrice de la p\u00e9dagogie et de la formation pour le Groupe ENGIE, avant de rejoindre Bioforce.<\/p>\n<p>Rendre toujours plus accessible la formation humanitaire demeure l\u2019ambition de Bioforce et de sa nouvelle directrice\u00a0: \u00ab\u00a0<em>je crois fortement dans le besoin d\u2019apprentissage en tous milieux, en tous contextes, pour tous publics, et c\u2019est bien s\u00fbr particuli\u00e8rement vrai pour l\u2019humanitaire : tout mettre en \u0153uvre pour que les gens soient \u00e9quip\u00e9s avant de partir.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>Pour former toujours plus d\u2019acteurs de terrain, l\u2019\u00e9quipe Bioforce poursuivra son d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019international dans les zones d\u2019intervention humanitaire (14 pays couverts en 2022) et renforcera la digitalisation et la modularit\u00e9 de ses parcours de formation\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Bioforce est une organisation de r\u00e9f\u00e9rence pour former et d\u00e9velopper les comp\u00e9tences de ceux qui s\u2019engagent dans l\u2019humanitaire. Cette singularit\u00e9 de Bioforce est remarquable, sa mission est rare, et je mettrai toute mon \u00e9nergie pour lui permettre de continuer cette mission. L\u2019accessibilit\u00e9 et l\u2019adaptabilit\u00e9 de la formation sont des enjeux majeurs, pour r\u00e9pondre pr\u00e9cis\u00e9ment aux besoins des apprenants.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>Contact presse <\/strong><br \/>\nMarie Perroudon, responsable communication<br \/>\n<a href=\"mailto:mperroudon@bioforce.org\">mperroudon@bioforce.org<\/a><br \/>\n04.72.89.31.48<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER.jpg\" target= blank>Cliquez sur l&rsquo;image pour afficher la photo en haute d\u00e9finition<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bioforce est heureux d\u2019annoncer la nomination de Doroth\u00e9e Lintner au poste de directrice g\u00e9n\u00e9rale.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":29476,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-22T10:52:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-22T10:53:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce\",\"datePublished\":\"2022-02-22T10:52:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-22T10:53:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/\"},\"wordCount\":10,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/\",\"name\":\"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"datePublished\":\"2022-02-22T10:52:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-22T10:53:12+00:00\",\"description\":\"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Doroth\u00e9e Lintner, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'organisation humanitaire Bioforce. Portrait r\u00e9alis\u00e9 en f\u00e9vrier 2022 au si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon-V\u00e9nissieux.\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce - Bioforce","description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce - Bioforce","og_description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-02-22T10:52:11+00:00","article_modified_time":"2022-02-22T10:53:12+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce","datePublished":"2022-02-22T10:52:11+00:00","dateModified":"2022-02-22T10:53:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/"},"wordCount":10,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/","name":"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","datePublished":"2022-02-22T10:52:11+00:00","dateModified":"2022-02-22T10:53:12+00:00","description":"Depuis mi-janvier 2021, quatre femmes r\u00e9fugi\u00e9es ont pu int\u00e9grer Bioforce \u00e0 Dakar gr\u00e2ce aux bourses du Centre Bioforce Afrique.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-paysage.jpg","width":1980,"height":1130,"caption":"Doroth\u00e9e Lintner, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'organisation humanitaire Bioforce. Portrait r\u00e9alis\u00e9 en f\u00e9vrier 2022 au si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon-V\u00e9nissieux."},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/dorothee-lintner-nouvelle-directrice-generale-de-bioforce\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Doroth\u00e9e Lintner, nouvelle directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29439"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=29439"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29439\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":29491,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29439\/revisions\/29491"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/29476"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=29439"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=29439"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}