{"id":2956,"date":"2020-05-03T15:27:46","date_gmt":"2020-05-03T13:27:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=2956"},"modified":"2021-04-28T10:53:17","modified_gmt":"2021-04-28T08:53:17","slug":"mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/","title":{"rendered":"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">3 mai 2020 <\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Parce que nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, nous mobilisons nos \u00e9nergies et nos savoir-faire pour en assurer la reconnaissance par l\u2019ensemble des organisations et institutions qui composent la communaut\u00e9 humanitaire.<\/p>\n<p>Toutes les \u00e9volutions du secteur humanitaire et le d\u00e9veloppement de programmes d\u2019intervention ambitieux (transfert mon\u00e9taires, protection de l\u2019enfance\u2026) passeront n\u00e9cessairement par le d\u00e9veloppement de strat\u00e9gies de renforcement de capacit\u00e9s qu\u2019il est imp\u00e9ratif d\u2019envisager comme un pr\u00e9alable, et auquel il faut donner un espace suffisant. C\u2019est le message que nous voulons faire passer \u00e0 travers notre participation dans les r\u00e9seaux de coordination et le d\u00e9veloppement de partenariats.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>La Direction Ing\u00e9nierie et Qualit\u00e9 et ses coordinateurs de p\u00f4le de comp\u00e9tences (experts th\u00e9matiques humanitaires) se mobilisent dans diff\u00e9rents forums et r\u00e9seaux, ainsi que dans les organes de coordination sectorielle (\u00ab\u00a0clusters\u00a0\u00bb) pour veiller et contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9volution des pratiques.<\/p>\n<p><strong>Coordination op\u00e9rationnelle <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Logistics Cluster<\/li>\n<li>Global Wash Cluster<\/li>\n<li>Global Nutrition Cluster<\/li>\n<li>Emergency Telecommunications Cluster<\/li>\n<li>The Alliance for Child Protection in Humanitarian Action<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><strong>Initiatives qualit\u00e9 et partage de bonnes pratiques<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>ALNAP<\/li>\n<li>All in Diary<\/li>\n<li>CHS Alliance<\/li>\n<li>Charter4Change<\/li>\n<li>Global Interagency Security Forum<\/li>\n<li>HPass<\/li>\n<li>PM4NGOs<\/li>\n<li>The Sphere Project<\/li>\n<li>Humanitarian Human Resources (HHR) conference<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><strong>Coordinations d\u2019ONG<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Coordination Sud<\/li>\n<li>CHD<\/li>\n<li>Resacoop<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Mais aussi\u00a0:<\/strong> Partenariat Fran\u00e7ais pour l\u2019Eau, R\u00e9seau Logistique Humanitaire (RLH), Quality and Accountability Group, H2H Network, Human Surge, Training Providers Forum\u2026<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Parce que nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, nous mobilisons nos \u00e9nergies et nos savoir-faire pour en assurer la reconnaissance par l\u2019ensemble des organisations et institutions qui composent la communaut\u00e9 humanitaire.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2957,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[148],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, qui doit \u00eatre reconnu par l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 humanitaire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, qui doit \u00eatre reconnu par l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 humanitaire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-03T13:27:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-28T08:53:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1263\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"515\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s\",\"datePublished\":\"2020-05-03T13:27:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T08:53:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/\"},\"wordCount\":12,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg\",\"articleSection\":[\"share\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/\",\"name\":\"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-03T13:27:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T08:53:17+00:00\",\"description\":\"Nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, qui doit \u00eatre reconnu par l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 humanitaire.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg\",\"width\":1263,\"height\":515},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce","description":"Nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, qui doit \u00eatre reconnu par l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 humanitaire.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce","og_description":"Nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, qui doit \u00eatre reconnu par l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 humanitaire.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-05-03T13:27:46+00:00","article_modified_time":"2021-04-28T08:53:17+00:00","og_image":[{"width":1263,"height":515,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s","datePublished":"2020-05-03T13:27:46+00:00","dateModified":"2021-04-28T08:53:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/"},"wordCount":12,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg","articleSection":["share"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/","name":"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg","datePublished":"2020-05-03T13:27:46+00:00","dateModified":"2021-04-28T08:53:17+00:00","description":"Nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, qui doit \u00eatre reconnu par l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 humanitaire.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg","width":1263,"height":515},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/mobiliser-en-reseau-autour-des-enjeux-du-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Mobiliser en r\u00e9seau autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2956"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2956"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2956\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19633,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2956\/revisions\/19633"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2957"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2956"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2956"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}