{"id":30347,"date":"2022-04-11T15:24:19","date_gmt":"2022-04-11T13:24:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=30347"},"modified":"2022-04-11T15:28:58","modified_gmt":"2022-04-11T13:28:58","slug":"les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/","title":{"rendered":"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">11 avril 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Depuis 2021, le R\u00e9seau Logistique Humanitaire, un r\u00e9seau de 9 organisations internationales, et Bioforce travaillent ensemble pour faire \u00e9merger une vision commune de toutes les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires aux fonctions logistiques dans l\u2019humanitaire. Enjeu : des organisations et des professionnels (et futurs professionnels) de la logistique mieux form\u00e9s, pr\u00e9par\u00e9s et s\u00e9lectionn\u00e9s !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Partager une m\u00eame vision <\/h2>\n\t\t<p>Le R\u00e9seau Logistique Humanitaire (RLH) regroupe 9 organisations internationales (<a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">Acted<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.actioncontrelafaim.org\/\">Action contre la Faim<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.croix-rouge.fr\/\">Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a>, <a href=\"https:\/\/handicap-international.fr\/fr\/index\">Handicap International<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.medecinsdumonde.org\/fr\">M\u00e9decins du Monde<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.oxfamintermon.org\/es\">Oxfam Intermon<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.plan-international.fr\/\">Plan International<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.premiere-urgence.org\/\">Premi\u00e8re Urgence Internationale<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.solidarites.org\/fr\/\">Solidarit\u00e9s International<\/a>) autour des enjeux d\u2019optimisation et d\u2019efficacit\u00e9 de la logistique humanitaire. Leurs moyens d\u2019action ? Mutualiser les ressources, les projets, partager les connaissances et les bonnes pratiques.<\/p>\n<p>En 2021, les membres du R\u00e9seau Logistique Humanitaire ont frapp\u00e9 \u00e0 la porte de Bioforce pour d\u00e9velopper un \u00ab r\u00e9f\u00e9rentiel RLH de comp\u00e9tences de la fili\u00e8re logistique humanitaire \u00bb. En termes simples, ce projet permettra \u00e0 ces 9 organisations de <strong>partager<\/strong> <strong>une m\u00eame vision de l\u2019ensemble des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice des fonctions essentielles de la logistique humanitaire, <\/strong>par ailleurs d\u00e9crites par Bioforce en 2020 dans l\u2019Etat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires (the State of Humanitarian Professions, SOHP).<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SOHP2020_FullReport.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Lire dans l&rsquo;\u00e9tude SOHP (pages 70-71)<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0La formation est bien s\u00fbr une des cl\u00e9s pour am\u00e9liorer encore notre efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Si, pour les futurs candidats aux postes logistiques, c\u2019est l\u2019assurance que les organisations humanitaires vont les recruter sur la base de comp\u00e9tences bien d\u00e9finies et partag\u00e9es, Maxence Giraud, directeur logistique d\u2019Handicap International, membre du RLH (et dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce) souligne : \u00ab <em>ce r\u00e9f\u00e9rentiel va simplifier le travail d\u2019analyse des comp\u00e9tences pour nos services RH, il va aussi favoriser les passerelles d\u2019employ\u00e9s entre nos organisations. Plus important encore, nous pourrons \u00e0 partir de l\u00e0 alimenter un plan mutualis\u00e9 de renforcement des comp\u00e9tences. Car la formation est bien s\u00fbr une des cl\u00e9s pour am\u00e9liorer encore notre efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Pour Guillaume Noailly, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/\">r\u00e9f\u00e9rent technique et p\u00e9dagogique Logistique<\/a> \u00e0 Bioforce,<em> \u00ab ce projet s\u2019inscrit au c\u0153ur de nos convictions : \u00eatre au plus pr\u00e8s des besoins des organisations humanitaires pour \u00e9quiper nos \u00e9tudiants des comp\u00e9tences qui comptent pour elles, dont elles ont besoin pour remplir leurs missions aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables. \u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>Plus d&rsquo;informations \u00e0 suivre en mai<\/strong> : chiffres cl\u00e9s, comp\u00e9tences nouvelles&#8230;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tchad_wfp_0-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Se former \u00e0 la logistique avec Bioforce<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">D\u00e9couvrez toutes nos formations 2022<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=16&#038;f-objectif=0&#038;f-cycle=0&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 2021, le R\u00e9seau Logistique Humanitaire et Bioforce travaillent ensemble pour faire \u00e9merger une vision commune de toutes les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires aux fonctions logistiques dans l\u2019humanitaire. Enjeu : des organisations et des professionnels (et futurs professionnels) de la logistique mieux form\u00e9s, pr\u00e9par\u00e9s et s\u00e9lectionn\u00e9s !<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":30358,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77,148],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La formation Responsable de Projets Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement a \u00e9t\u00e9 son premier pas dans l\u2019humanitaire, il est maintenant convaincu d&#039;en faire sa vie.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La formation Responsable de Projets Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement a \u00e9t\u00e9 son premier pas dans l\u2019humanitaire, il est maintenant convaincu d&#039;en faire sa vie.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-11T13:24:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-11T13:28:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es\",\"datePublished\":\"2022-04-11T13:24:19+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-11T13:28:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/\"},\"wordCount\":11,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png\",\"articleSection\":[\"learn\",\"share\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/\",\"name\":\"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png\",\"datePublished\":\"2022-04-11T13:24:19+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-11T13:28:58+00:00\",\"description\":\"La formation Responsable de Projets Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement a \u00e9t\u00e9 son premier pas dans l\u2019humanitaire, il est maintenant convaincu d'en faire sa vie.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Logistique humanitaire en RCA, photo Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es - Bioforce","description":"La formation Responsable de Projets Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement a \u00e9t\u00e9 son premier pas dans l\u2019humanitaire, il est maintenant convaincu d'en faire sa vie.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es - Bioforce","og_description":"La formation Responsable de Projets Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement a \u00e9t\u00e9 son premier pas dans l\u2019humanitaire, il est maintenant convaincu d'en faire sa vie.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-04-11T13:24:19+00:00","article_modified_time":"2022-04-11T13:28:58+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es","datePublished":"2022-04-11T13:24:19+00:00","dateModified":"2022-04-11T13:28:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/"},"wordCount":11,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png","articleSection":["learn","share"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/","name":"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png","datePublished":"2022-04-11T13:24:19+00:00","dateModified":"2022-04-11T13:28:58+00:00","description":"La formation Responsable de Projets Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement a \u00e9t\u00e9 son premier pas dans l\u2019humanitaire, il est maintenant convaincu d'en faire sa vie.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/2022_RLH.png","width":1858,"height":497,"caption":"Logistique humanitaire en RCA, photo Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/les-competences-des-professionnels-de-la-logistique-humanitaire-partagees\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les comp\u00e9tences des professionnels de la logistique humanitaire partag\u00e9es"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=30347"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":31448,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30347\/revisions\/31448"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/30358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=30347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=30347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}