{"id":32236,"date":"2022-04-29T12:43:39","date_gmt":"2022-04-29T10:43:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=32236"},"modified":"2022-04-29T12:43:41","modified_gmt":"2022-04-29T10:43:41","slug":"on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\u00a0\u00bb. Au Liban, Bioforce soutient l&rsquo;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_liban-sanabel-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_liban-sanabel-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>\u00ab\u00a0On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\u00a0\u00bb. Au Liban, Bioforce soutient l&rsquo;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">29 avril 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pr\u00e9sent depuis 2018 au Liban, Bioforce travaille avec pr\u00e8s de 20 ONG libanaises pour renforcer leurs capacit\u00e9s. Aupr\u00e8s de Sanabel Nour, association distribuant des colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9,\u00a0 Bioforce a permis de fluidifier les actions et augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0On n\u2019a plus de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, plus de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire. Il faut agir.\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Mercredi 27 avril, \u00e0 Tripoli, une des villes les plus pauvres du pays, l&rsquo;ONG <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/sanabelnour\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sanabel Nour<\/a> -avec la participation du <a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res<\/a> et de Bioforce- a lanc\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration de distribution de colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 1500 familles vuln\u00e9rables, une mission d&rsquo;autant plus cruciale durant le mois du Ramadan. La pr\u00e9sence de Bioforce a permis de d\u00e9velopper un processus afin de fluidifier et acc\u00e9lerer les distributions, r\u00e9duisant les probl\u00e8mes d&rsquo;attente, am\u00e9liorant la s\u00e9curit\u00e9 et d&rsquo;augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n<p>\u00ab A l\u2019origine de Sanabel Nour, il y a des femmes qui viennent d\u2019un cadre \u00e9ducatif et qui ont aim\u00e9 les gens de la ville, explique Reda Sayadi Dassouki, la fondatrice de l\u2019ONG. Sanabel Nour, \u00e7a veut dire \u201cles \u00e9pis lumineux\u201d parce qu\u2019on avait l\u2019intention de semer l\u2019\u00e9ducation dans toutes les maisons tripolitaines. On continue \u00e0 travailler entre femmes, nous sommes toutes des volontaires \u00bb.<\/p>\n<p>La crise libanaise puis la catastrophe du port de Beyrouth ont an\u00e9anti la classe moyenne. \u00ab Aujourd\u2019hui, 20% de la population de Tripoli compte sur nous. C\u2019est nombreux, \u00e7a fait peur, parce qu\u2019on n\u2019a pas les moyens de les soutenir \u00bb. 15.000 familles d\u00e9pendent aujourd\u2019hui de Sanabel Nour \u00e0 Tripoli. \u00ab Notre association s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e avec les besoins de la ville mais jamais on n\u2019aurait imagin\u00e9 arriver \u00e0 ce stade. \u00bb Reda lance un appel : \u00abOn a besoin de beaucoup d\u2019aide parce que la situation \u00e9conomique se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain et le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires augmente. On n\u2019a plus de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, plus de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire. Il faut agir.\u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<figure id=\"attachment_32302\" aria-describedby=\"caption-attachment-32302\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-32302 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_01-1-1024x962.png\" alt=\"Sanabel Nour est une ONG cr\u00e9\u00e9e il y a 30 ans \u00e0 Tripoli. \u00ab A l\u2019origine de Sanabel Nour, il y a des femmes qui viennent d\u2019un cadre \u00e9ducatif et qui ont aim\u00e9 les gens de la ville \u00bb explique Reda Sayadi Dassouki, la fondatrice de l\u2019ONG.\" width=\"1024\" height=\"962\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_01-1-1024x962.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_01-1-300x282.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_01-1-768x722.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_01-1-298x280.png 298w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_01-1-167x157.png 167w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_01-1.png 1415w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32302\" class=\"wp-caption-text\">Sanabel Nour est une ONG cr\u00e9\u00e9e il y a 30 ans \u00e0 Tripoli. \u00ab A l\u2019origine de Sanabel Nour, il y a des femmes qui viennent d\u2019un cadre \u00e9ducatif et qui ont aim\u00e9 les gens de la ville \u00bb explique Reda Sayadi Dassouki, la fondatrice de l\u2019ONG.<\/figcaption><\/figure>\n<figure id=\"attachment_32304\" aria-describedby=\"caption-attachment-32304\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-32304 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_02-1-1024x962.png\" alt=\"\u00ab Sanabel Nour, \u00e7a veut dire \u201cles \u00e9pis lumineux\u201d parce qu\u2019on avait l\u2019intention de semer l\u2019\u00e9ducation dans toutes les maisons tripolitaines. On continue \u00e0 travailler entre femmes, nous sommes toutes des volontaires \u00bb.\" width=\"1024\" height=\"962\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_02-1-1024x962.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_02-1-300x282.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_02-1-768x722.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_02-1-298x280.png 298w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_02-1-167x157.png 167w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_02-1.png 1415w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32304\" class=\"wp-caption-text\">\u00ab Sanabel Nour, \u00e7a veut dire \u201cles \u00e9pis lumineux\u201d parce qu\u2019on avait l\u2019intention de semer l\u2019\u00e9ducation dans toutes les maisons tripolitaines. On continue \u00e0 travailler entre femmes, nous sommes toutes des volontaires \u00bb.<\/figcaption><\/figure>\n<figure id=\"attachment_32306\" aria-describedby=\"caption-attachment-32306\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-32306 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_03-1-1024x962.png\" alt=\"La crise libanaise puis la catastrophe du port de Beyrouth ont an\u00e9anti la classe moyenne. \u00abAujourd\u2019hui, 20% de la population de Tripoli compte sur nous. C\u2019est nombreux, \u00e7a fait peur, parce qu\u2019on n\u2019a pas les moyens de les soutenir \u00bb.\" width=\"1024\" height=\"962\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_03-1-1024x962.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_03-1-300x282.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_03-1-768x722.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_03-1-298x280.png 298w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_03-1-167x157.png 167w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_03-1.png 1415w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32306\" class=\"wp-caption-text\">La crise libanaise puis la catastrophe du port de Beyrouth ont an\u00e9anti la classe moyenne. \u00abAujourd\u2019hui, 20% de la population de Tripoli compte sur nous. C\u2019est nombreux, \u00e7a fait peur, parce qu\u2019on n\u2019a pas les moyens de les soutenir \u00bb.<\/figcaption><\/figure>\n<figure id=\"attachment_32308\" aria-describedby=\"caption-attachment-32308\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-32308 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_04-1-1024x962.png\" alt=\"15.000 familles d\u00e9pendent aujourd\u2019hui de Sanabel Nour \u00e0 Tripoli. La pr\u00e9sence de Bioforce a permis de d\u00e9velopper un processus afin de fluidifier et acc\u00e9l\u00e9rer les distributions, r\u00e9duire les probl\u00e8mes d'attente, am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 et augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.\" width=\"1024\" height=\"962\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_04-1-1024x962.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_04-1-300x282.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_04-1-768x722.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_04-1-298x280.png 298w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_04-1-167x157.png 167w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_04-1.png 1415w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32308\" class=\"wp-caption-text\">15.000 familles d\u00e9pendent aujourd\u2019hui de Sanabel Nour \u00e0 Tripoli. La pr\u00e9sence de Bioforce a permis de d\u00e9velopper un processus afin de fluidifier et acc\u00e9l\u00e9rer les distributions, r\u00e9duire les probl\u00e8mes d&rsquo;attente, am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 et augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/figcaption><\/figure>\n<figure id=\"attachment_32310\" aria-describedby=\"caption-attachment-32310\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-32310 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_05-1-1024x962.png\" alt=\"Mercredi 27 avril, en plein Ramadan, Sanabel Nour -avec la participation du Minist\u00e8re de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de Bioforce- a lanc\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration de distribution de colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 1500 familles vuln\u00e9rables.\" width=\"1024\" height=\"962\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_05-1-1024x962.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_05-1-300x282.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_05-1-768x722.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_05-1-298x280.png 298w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_05-1-167x157.png 167w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_05-1.png 1415w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32310\" class=\"wp-caption-text\">Mercredi 27 avril, en plein Ramadan, Sanabel Nour -avec la participation du Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de Bioforce- a lanc\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration de distribution de colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 1500 familles vuln\u00e9rables.<\/figcaption><\/figure>\n<figure id=\"attachment_32312\" aria-describedby=\"caption-attachment-32312\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-32312 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_06-1-1024x962.png\" alt=\"&quot;Notre association s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e avec les besoins de la ville mais jamais on n\u2019aurait imagin\u00e9 arriver \u00e0 ce stade.&quot;\" width=\"1024\" height=\"962\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_06-1-1024x962.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_06-1-300x282.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_06-1-768x722.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_06-1-298x280.png 298w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_06-1-167x157.png 167w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_06-1.png 1415w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32312\" class=\"wp-caption-text\">\u00ab\u00a0Notre association s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e avec les besoins de la ville mais jamais on n\u2019aurait imagin\u00e9 arriver \u00e0 ce stade.\u00a0\u00bb<\/figcaption><\/figure>\n<figure id=\"attachment_32314\" aria-describedby=\"caption-attachment-32314\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-32314 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_07-1-1024x962.png\" alt=\"Reda lance un appel : \u00abOn a besoin de beaucoup d\u2019aide parce que la situation \u00e9conomique se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain et le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires augmente. On n\u2019a plus de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, plus de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.\" width=\"1024\" height=\"962\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_07-1-1024x962.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_07-1-300x282.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_07-1-768x722.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_07-1-298x280.png 298w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_07-1-167x157.png 167w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_07-1.png 1415w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32314\" class=\"wp-caption-text\">Reda lance un appel : \u00abOn a besoin de beaucoup d\u2019aide parce que la situation \u00e9conomique se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain et le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires augmente. On n\u2019a plus de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, plus de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.<\/figcaption><\/figure>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_liban-sanabel-header-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Bioforce au Liban<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Bioforce agit aupr\u00e8s de 20 ONG libanaises. D\u00e9couvrez nos actions.<\/p>\n                        <a href=\"\/missions\/liban\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9sent depuis 2018 au Liban, Bioforce travaille avec pr\u00e8s de 20 ONG libanaises pour renforcer leurs capacit\u00e9s. Aupr\u00e8s de Sanabel Nour, association distribuant des colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9,\u00a0 Bioforce a permis de fluidifier les actions et augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":32271,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain&quot;. Au Liban, Bioforce soutient l&#039;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain&quot;. Au Liban, Bioforce soutient l&#039;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pr\u00e9sent depuis 2018 au Liban, Bioforce travaille avec pr\u00e8s de 20 ONG libanaises pour renforcer leurs capacit\u00e9s. Aupr\u00e8s de Sanabel Nour, association distribuant des colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9,\u00a0 Bioforce a permis de fluidifier les actions et augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-29T10:43:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-29T10:43:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\u00a0\u00bb. Au Liban, Bioforce soutient l&rsquo;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables\",\"datePublished\":\"2022-04-29T10:43:39+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-29T10:43:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\"},\"wordCount\":30,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\",\"name\":\"\\\"On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\\\". Au Liban, Bioforce soutient l'action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg\",\"datePublished\":\"2022-04-29T10:43:39+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-29T10:43:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg\",\"width\":1024,\"height\":512,\"caption\":\"Liban, Tripoli, 2021 - Distribution de colis alimentaire - Sanabel Nour\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\u00a0\u00bb. Au Liban, Bioforce soutient l&rsquo;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\". Au Liban, Bioforce soutient l'action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\". Au Liban, Bioforce soutient l'action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables - Bioforce","og_description":"Pr\u00e9sent depuis 2018 au Liban, Bioforce travaille avec pr\u00e8s de 20 ONG libanaises pour renforcer leurs capacit\u00e9s. Aupr\u00e8s de Sanabel Nour, association distribuant des colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9,\u00a0 Bioforce a permis de fluidifier les actions et augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-04-29T10:43:39+00:00","article_modified_time":"2022-04-29T10:43:41+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":512,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"\u00ab\u00a0On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\u00a0\u00bb. Au Liban, Bioforce soutient l&rsquo;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables","datePublished":"2022-04-29T10:43:39+00:00","dateModified":"2022-04-29T10:43:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/"},"wordCount":30,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/","name":"\"On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\". Au Liban, Bioforce soutient l'action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg","datePublished":"2022-04-29T10:43:39+00:00","dateModified":"2022-04-29T10:43:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel.jpg","width":1024,"height":512,"caption":"Liban, Tripoli, 2021 - Distribution de colis alimentaire - Sanabel Nour"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0On a besoin d\u2019aide, la situation se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain\u00a0\u00bb. Au Liban, Bioforce soutient l&rsquo;action des ONG nationales aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=32236"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":32323,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/32236\/revisions\/32323"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/32271"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=32236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=32236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}