{"id":33187,"date":"2022-06-02T12:34:45","date_gmt":"2022-06-02T10:34:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=33187"},"modified":"2022-06-02T12:34:47","modified_gmt":"2022-06-02T10:34:47","slug":"liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/","title":{"rendered":"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/header-article-liban.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/header-article-liban.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">30 mai 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Depuis 2018, Bioforce est pr\u00e9sent au Liban pour renforcer les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises de la 2e ville du pays, Tripoli. Mais d\u00e8s 2019, le pays est frapp\u00e9 par des crises qui s\u2019ajoutent les unes aux autres (\u00e9conomique, socio-politique, sanitaire et humanitaire), mobilisant les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) dans des proportions sans pr\u00e9c\u00e9dent.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ecK_qAQRR_8\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Aider les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 \u00eatre pr\u00eate pour affronter les crises\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><strong>Bioforce est pr\u00e9sent au Liban depuis 2018, aux c\u00f4t\u00e9s de ses partenaires Groupe URD et North Leda pour renforcer les capacit\u00e9s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises de la 2e ville du pays, Tripoli. Seulement un an apr\u00e8s le lancement du projet, le Liban a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par une succession de crises qui ont mobilis\u00e9 les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans des proportions sans pr\u00e9c\u00e9dent. Malgr\u00e9 ces difficult\u00e9s de mise en \u0153uvre, Bioforce est parvenu en 2021 \u00e0 accompagner 16 organisations \u00e0 travers 25 actions de renforcement personnalis\u00e9es, toutes men\u00e9es par des consultants libanais.<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab <em>Bioforce est arriv\u00e9 au Liban afin d&rsquo;aider les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 \u00eatre pr\u00eate pour affronter d&rsquo;\u00e9ventuelles crises<\/em>, explique Said Karmaoui, chef de mission Bioforce \u00e0 Beyrouth.<br \/>\n<em>Aujourd&rsquo;hui nous travaillons avec des ONG libanaises qui ont toutes un impact dans leur communaut\u00e9, sont reconnues par leurs communaut\u00e9s l\u00e0 o\u00f9 elles sont implant\u00e9es et nous les aidons \u00e0 \u00eatre mieux organis\u00e9es en interne, \u00e0 mieux g\u00e9rer leurs projets, \u00e0 \u00eatre plus redevable vis-\u00e0-vis de leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires, \u00e0 renforcer aussi leur structure organisationnelle pour \u00eatre plus coordonn\u00e9es en interne<\/em> \u00bb.<\/p>\n<p>Jeannot Barakat, coordinatrice du projet pour Bioforce :<br \/>\n\u00ab<em> Le projet est bas\u00e9 au Nord Liban, et nous travaillons avec les ONG libanaises dans la ville de Tripoli. Dans un premier temps, nous avons fait une auto-\u00e9valuation pour les ONG de Tripoli en utilisant l\u2019outil Taking the Lead cr\u00e9\u00e9 par Bioforce avec Oxfam, et cette \u00e9valuation des besoins nous a permis de conna\u00eetre les besoins exacts des ONG. Nous avons donc r\u00e9ussi \u00e0 adapter notre programme aux besoins des OSC du nord du Liban. Nous travaillons avec elles sur de nombreux aspects, en particulier sur la collecte de fonds, la m\u00e9thodologie de projet et sur beaucoup d&rsquo;autres aspects sur lesquels elles ont choisi de travailler <\/em>\u00bb.<\/p>\n<p>Tala Khlat, consultante Bioforce : \u00ab <em>A travers \u00e7a, on a pu renforcer non seulement leurs \u00e9quipes, mais aussi leur vision pour leur communaut\u00e9. Encore une fois, il s&rsquo;agit d&rsquo;organisations de terrain, de proximit\u00e9, qui travaillent \u00e0 Tripoli depuis de nombreuses ann\u00e9es et qui savent mieux que nous ce dont elles ont besoin. Je n&rsquo;\u00e9tais l\u00e0 que pour les guider et les orienter sur la mani\u00e8re de proc\u00e9der et le moment de le faire <\/em>\u00bb.<\/p>\n<p>Rabih Omar, directeur ex\u00e9cutif de SHiFT, une des OSC accompagn\u00e9es :<br \/>\n\u00ab <em>Bioforce est l\u2019association qui nous a entendus, qui nous a aid\u00e9s \u00e0 connaitre nos besoins et qui a fourni un appui technique aux managers et aux \u00e9quipes op\u00e9rationnelles. Nous avions d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin d\u2019organiser notre travail, mais \u00e0 cause de la pression nous n\u2019\u00e9tions pas en mesure de le faire. Peut-\u00eatre aussi parce que nous n\u2019avions pas assez de ressources pour cela. Ce que Bioforce nous a offert, c\u2019est un espace, pour exprimer nos besoins par le biais d\u2019une \u00e9valuation. Nous avons \u00e9t\u00e9 en mesure d\u2019identifier deux besoins principaux pour d\u00e9velopper la performance de notre ONG en plus d\u2019avoir un dossier plus en conformit\u00e9 avec les attentes des bailleurs de fonds. Nous avons choisi de travailler sur les RH et le MEAL.<\/em> \u00bb<\/p>\n<p>Tala Khlat, abonde :<br \/>\n\u00ab <em>On a commenc\u00e9 par une formation de 5 jours en suivi, \u00e9valuation, redevabilit\u00e9 et apprentissage (MEAL). Pourquoi une formation ? Parce que l&rsquo;ONG est tr\u00e8s grande, elle a environ 30 projets actifs, 35 employ\u00e9s, c&rsquo;est \u00e9norme ! Ils voulaient cr\u00e9er un d\u00e9partement MEAL, en partant de z\u00e9ro. Alors on s\u2019est dit \u00ab\u00a0ok, commen\u00e7ons par une formation, vous comprenez ce qu&rsquo;est le MEAL et ensuite on passe au coaching\u00a0\u00bb. C&rsquo;est ce qu&rsquo;on a fait. Nous avons fait la formation pendant 5 jours, l\u2019\u00e9quipe s\u2019est dit \u00ab\u00a0Wow ! C&rsquo;est ce que nous voulons faire, c&rsquo;est tr\u00e8s stimulant, mais comment voulons-nous le faire ?\u00a0\u00bb Et ensuite les sessions de coaching ont d\u00e9marr\u00e9. Donc, on s\u2019est assis avec eux 4 \u00e0 5 fois, on a commenc\u00e9 \u00e0 construire le d\u00e9partement en expliquant ce qu&rsquo;est un d\u00e9partement MEAL, les outils n\u00e9cessaires, les politiques et les proc\u00e9dures requises. Oui, c&rsquo;est un processus important et long, oui, il y a encore beaucoup \u00e0 faire en termes de MEAL, mais je pense que pour l&rsquo;instant, le d\u00e9partement fonctionne aujourd&rsquo;hui avec une personne, et ils pensent \u00e0 le d\u00e9velopper de plus en plus pour \u00eatre en mesure d&rsquo;avoir vraiment cette redevabilit\u00e9 envers leurs b\u00e9n\u00e9ficiaires ainsi qu&rsquo;envers les bailleurs de fonds<\/em> \u00bb.<\/p>\n<p>Rabih Omar : \u00ab <em>Je voulais vraiment remercier Bioforce pour son soutien technique, car gr\u00e2ce \u00e0 ce soutien, nous avons pu d\u00e9velopper les techniques de gestion au sein de notre ONG. Avec toutes nos activit\u00e9s et notre volont\u00e9 d&rsquo;aider la communaut\u00e9 locale, nous avons oubli\u00e9 que nous avions besoin, en tant qu\u2019\u00e9quipe et managers, de ce type de soutien sp\u00e9cifique pour pouvoir poursuivre nos op\u00e9rations. Merci donc \u00e0 Bioforce de nous avoir donn\u00e9 cette opportunit\u00e9 de d\u00e9velopper les capacit\u00e9s de notre \u00e9quipe et d&rsquo;am\u00e9liorer les performances g\u00e9n\u00e9rales de l&rsquo;ONG.<\/em> \u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Liban_Sanabel-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">BIOFORCE AU LIBAN<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Bioforce agit aupr\u00e8s de 20 ONG libanaises. D\u00e9couvrez nos actions.<\/p>\n                        <a href=\"\/missions\/liban\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Actuellement, on a besoin de beaucoup d&rsquo;aide, surtout que la situation \u00e9conomique se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain.\u00a0\u00bb <\/h2>\n\t\t<p><strong>Dans le cadre du projet, l\u2019appui \u00e0 la carte de Bioforce a permis \u00e0 l\u2019OSC tripolitaine Sanabel Nour de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement direct du Centre de Crise et de Soutien du minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res et de l\u2019Europe pour mettre en place un projet de distribution alimentaire crucial au regard de l\u2019augmentation exponentielle de son volume d\u2019activit\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p>Reda Sayadi-Dassouki est Pr\u00e9sidente-fondatrice de Sanabel Nour. Elle explique :<br \/>\n\u00ab <em>Notre association s&rsquo;est d\u00e9velopp\u00e9e au fur et \u00e0 mesure avec les besoins de la ville mais on n&rsquo;a jamais cru qu&rsquo;on pourrait arriver \u00e0 ce stade. En 2019, on avait 3000 familles b\u00e9n\u00e9ficiaires. Mais avec la crise \u00e9conomique, avec la d\u00e9valuation de la livre libanaise, on est pass\u00e9 de 3000 familles \u00e0 15\u202f000 familles, y compris la classe moyenne. (\u2026) Quand je dis 15\u202f000 familles, \u00e7a veut dire \u00e0 peu pr\u00e8s 100\u202f000 personnes, c&rsquo;est \u00e0 dire 20 % de la population tripolitaine. C&rsquo;est nombreux et \u00e7a fait peur, parce que vraiment, on n&rsquo;a pas les moyens de les soutenir <\/em>\u00bb.<\/p>\n<p>Said Karmaoui :<br \/>\n\u00ab <em>Sanabel Nour est une organisation typique pour qui le support de Bioforce est une aubaine. Pour quelle raison ? Sanabel est une organisation libanaise qui je pense \u00e0 la plus grande base de donn\u00e9es en termes de b\u00e9n\u00e9ficiaires : aujourd&rsquo;hui ils sont \u00e0 15000 ; ils sont pass\u00e9s de 3000 \u00e0 quinze mille familles suite aux crises successives ici au Liban mais elle n&rsquo;est pas du tout organis\u00e9e comme une ONG classique bien qu&rsquo;elle soit tr\u00e8s rigoureuse dans ce mode de gestion et ce mode de fonctionnement, ils n&rsquo;ont pas les process, les standards tels que les ont les ONG internationales, \u00e0 savoir Sphere etc. <\/p>\n<p>La pr\u00e9sence de Bioforce a donc permis de d\u00e9velopper tout un process, toute une technique standard pour r\u00e9aliser leur distribution. Chez Sanabel pour une distribution de 1000 personnes il fallait une journ\u00e9e. Aujourd&rsquo;hui \u00e7a se r\u00e9sume en quelques heures. Qu&rsquo;est-ce que \u00e7a apporte ? Pas juste d&rsquo;\u00eatre plus rapide, non. \u00c7a permet d&rsquo;augmenter le nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires atteints chaque jour, \u00e7a permet de r\u00e9duire \u00e9ventuellement les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 li\u00e9s \u00e0 un afflux massif de population \u00e0 un m\u00eame endroit dans la tente de nourriture<\/em> \u00bb.<\/p>\n<p>Reda Sayadi-Dassouki<br \/>\n\u00ab <em>Actuellement, on a besoin de beaucoup d&rsquo;aide, surtout que la situation \u00e9conomique se d\u00e9t\u00e9riore du jour au lendemain. Cette aide c&rsquo;est plus que n\u00e9cessaire parce que le nombre des b\u00e9n\u00e9ficiaires augmente. On n&rsquo;a pas de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, on n&rsquo;a pas de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire. Il faut agir<\/em> \u00bb.<\/p>\n<p><strong>A l\u2019heure du bilan, si le projet a permis d\u2019am\u00e9liorer les capacit\u00e9s organisationnelles des ONG tripolitaines de nombreux chantiers restent encore ouverts. <\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, les OSC soulignent toutes la n\u00e9cessit\u00e9 de poursuivre le travail de renforcement entam\u00e9 et mettent en avant le besoin essentiel de b\u00e9n\u00e9ficier de financements directs pour r\u00e9pondre de mani\u00e8re qualitative aux besoins grandissants des populations qu\u2019elles servent.<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Article_2022_Liban_Sanabel-Distribution_3-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">\u00ab ON A BESOIN D\u2019AIDE, LA SITUATION SE D\u00c9T\u00c9RIORE DU JOUR AU LENDEMAIN \u00bb. AU LIBAN, BIOFORCE SOUTIENT L\u2019ACTION DES ONG NATIONALES AUPR\u00c8S DES PLUS VULN\u00c9RABLES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Mercredi 27 avril, \u00e0 Tripoli, une des villes les plus pauvres du pays, l\u2019ONG Sanabel Nour -avec la participation du Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de Bioforce- a lanc\u00e9 une nouvelle op\u00e9ration de distribution de colis alimentaires et de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 1500 familles vuln\u00e9rables, une mission d\u2019autant plus cruciale durant le mois du Ramadan. La pr\u00e9sence de Bioforce a permis de d\u00e9velopper un processus afin de fluidifier et acc\u00e9lerer les distributions, r\u00e9duisant les probl\u00e8mes d\u2019attente, am\u00e9liorant la s\u00e9curit\u00e9 et d\u2019augmenter le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires. En savoir plus<\/p>\n                        <a href=\"\/on-a-besoin-daide-la-situation-se-deteriore-du-jour-au-lendemain-au-liban-bioforce-soutient-laction-des-ong-nationales-aupres-des-plus-vulnerables\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bioforce est pr\u00e9sent au Liban depuis 2018. Seulement un an apr\u00e8s le lancement du projet, le Liban a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par une succession de crises. Malgr\u00e9 ces difficult\u00e9s de mise en \u0153uvre, Bioforce est parvenu en 2021 a accompagner 16 organisations \u00e0 travers 25 actions de renforcement personnalis\u00e9es toutes men\u00e9es par des consultants libanais.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":33193,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bioforce est pr\u00e9sent au Liban depuis 2018. Seulement un an apr\u00e8s le lancement du projet, le Liban a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par une succession de crises. Malgr\u00e9 ces difficult\u00e9s de mise en \u0153uvre, Bioforce est parvenu en 2021 a accompagner 16 organisations \u00e0 travers 25 actions de renforcement personnalis\u00e9es toutes men\u00e9es par des consultants libanais.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-02T10:34:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-02T10:34:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires\",\"datePublished\":\"2022-06-02T10:34:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-02T10:34:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/\"},\"wordCount\":11,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/\",\"name\":\"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg\",\"datePublished\":\"2022-06-02T10:34:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-02T10:34:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Affiche vid\u00e9o \\\"Bioforce au Liban aupr\u00e8s des ONG de Tripoli\\\"\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires - Bioforce","og_description":"Bioforce est pr\u00e9sent au Liban depuis 2018. Seulement un an apr\u00e8s le lancement du projet, le Liban a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par une succession de crises. Malgr\u00e9 ces difficult\u00e9s de mise en \u0153uvre, Bioforce est parvenu en 2021 a accompagner 16 organisations \u00e0 travers 25 actions de renforcement personnalis\u00e9es toutes men\u00e9es par des consultants libanais.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-06-02T10:34:45+00:00","article_modified_time":"2022-06-02T10:34:47+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires","datePublished":"2022-06-02T10:34:45+00:00","dateModified":"2022-06-02T10:34:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/"},"wordCount":11,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/","name":"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg","datePublished":"2022-06-02T10:34:45+00:00","dateModified":"2022-06-02T10:34:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/YT_2022_Liban-Bilan-Final.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"Affiche vid\u00e9o \"Bioforce au Liban aupr\u00e8s des ONG de Tripoli\""},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-a-tripoli-bioforce-mobilise-au-plus-pres-des-besoins-humanitaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Liban : \u00e0 Tripoli, Bioforce mobilise au plus pr\u00e8s des besoins humanitaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33187"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33187"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33187\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":33472,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33187\/revisions\/33472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/33193"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33187"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33187"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}