{"id":33210,"date":"2022-05-30T08:45:25","date_gmt":"2022-05-30T06:45:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=33210"},"modified":"2022-06-29T09:48:58","modified_gmt":"2022-06-29T07:48:58","slug":"bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/","title":{"rendered":"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Bioforce, Groupe URD et North Leda<br \/> acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">30 mai 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Bilan en vid\u00e9o du projet de soutien aux acteurs de la ville de Tripoli d\u00e9but\u00e9 il y a plus de trois ans par Bioforce, le Groupe URD et l\u2019ONG North Leda.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Depuis le lancement du projet de soutien aux acteurs de la ville de Tripoli, le Liban a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 une accumulation historique de crises. De la r\u00e9volution du 17 octobre \u00e0 l\u2019explosion du port de Beyrouth, de la pand\u00e9mie de Covid-19 aux multiples cons\u00e9quences de la crise \u00e9conomique et financi\u00e8re, c\u2019est tout le territoire et ses acteurs qui ont d\u00fb faire face \u00e0 des d\u00e9fis majeurs. \u00c0 Tripoli, deuxi\u00e8me plus grande ville du Liban, les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile et la municipalit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne des diff\u00e9rentes r\u00e9ponses apport\u00e9es aux r\u00e9ponses fragilis\u00e9es.<br \/>\nPlus que jamais donc, ce contexte est venu r\u00e9affirmer la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9affirmer pour les acteurs de la solidarit\u00e9 internationale de soutenir la capacit\u00e9 des acteurs locaux \u00e0 faire face aux multiples crises auxquels ils sont confront\u00e9s. Voil\u00e0 toute l\u2019ambition du projet d\u00e9but\u00e9 il y a plus de trois ans par Bioforce, le Groupe URD et l\u2019ONG North Leda.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Regardez la vid\u00e9o<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/X-plxcKhgHk\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p>Une vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9e pour le compte de Groupe URD dans le cadre du projet de renforcement de la reconnaissance et des capacit\u00e9s des acteurs tripolitains \u00e0 faire face aux crises sur leur territoire. <\/p>\n\n\n\n<p>Copyright Groupe URD, 2022<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/header-article-liban-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">BIOFORCE AU LIBAN<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Bioforce agit aupr\u00e8s de 20 ONG libanaises. D\u00e9couvrez nos actions.<\/p>\n                        <a href=\"\/missions\/liban\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bilan en vid\u00e9o du projet de soutien  aux acteurs de la ville de Tripoli d\u00e9but\u00e9 il y a plus de trois ans par Bioforce, le Groupe URD et l\u2019ONG North Leda.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":33223,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bilan en vid\u00e9o du projet de soutien aux acteurs de la ville de Tripoli d\u00e9but\u00e9 il y a plus de trois ans par Bioforce, le Groupe URD et l\u2019ONG North Leda.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-30T06:45:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-29T07:48:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli\",\"datePublished\":\"2022-05-30T06:45:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-29T07:48:58+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/\"},\"wordCount\":52,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/\",\"name\":\"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg\",\"datePublished\":\"2022-05-30T06:45:25+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-29T07:48:58+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Tripoli, Liban, 2022. -Groupe URD\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli - Bioforce","og_description":"Bilan en vid\u00e9o du projet de soutien aux acteurs de la ville de Tripoli d\u00e9but\u00e9 il y a plus de trois ans par Bioforce, le Groupe URD et l\u2019ONG North Leda.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-05-30T06:45:25+00:00","article_modified_time":"2022-06-29T07:48:58+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli","datePublished":"2022-05-30T06:45:25+00:00","dateModified":"2022-06-29T07:48:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/"},"wordCount":52,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/","name":"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg","datePublished":"2022-05-30T06:45:25+00:00","dateModified":"2022-06-29T07:48:58+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Header-Liban-2022-Video-GroupeURD.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Tripoli, Liban, 2022. -Groupe URD"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-groupe-urd-et-north-leda-acteurs-du-renforcement-de-capacites-a-tripoli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce, Groupe URD et North Leda acteurs du renforcement de capacit\u00e9s \u00e0 Tripoli"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33210"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33210"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33210\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":34667,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33210\/revisions\/34667"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/33223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33210"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33210"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}