{"id":34085,"date":"2022-06-20T10:15:01","date_gmt":"2022-06-20T08:15:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=34085"},"modified":"2022-07-01T15:33:36","modified_gmt":"2022-07-01T13:33:36","slug":"formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/","title":{"rendered":"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Communiqu\u00e9 conjoint, 20 juin 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Convaincus que l\u2019\u00e9ducation peut changer les destins et que la formation professionnelle ouvre les portes de l\u2019emploi, les trois partenaires ont lanc\u00e9 mardi 14 juin \u00e0 Niamey (Niger) un projet pilote innovant qui entend former r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement en Afrique de l\u2019Ouest.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Seuls 1,2% des r\u00e9fugi\u00e9s ont acc\u00e8s \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur dans cette r\u00e9gion<\/h2>\n\t\t<p>Alors que 1,6 million de personnes sont r\u00e9fugi\u00e9es en Afrique de l\u2019Ouest et centrale et que plus de 7,6 millions de personnes y sont d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de leur pays, leurs perspectives de formation professionnelle et d\u2019acc\u00e8s au march\u00e9 de l\u2019emploi sont extr\u00eamement limit\u00e9es\u00a0: aujourd\u2019hui en effet, seuls 1,2% des r\u00e9fugi\u00e9s ont acc\u00e8s \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur dans cette r\u00e9gion contre 37% pour l\u2019ensemble des jeunes au niveau mondial.<\/p>\n<p>Dans ce contexte, Bioforce, le HCR, l&rsquo;Agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s, et le Gouvernement Princier sont convaincus qu\u2019il est crucial de permettre aux personnes d\u00e9plac\u00e9es et r\u00e9fugi\u00e9es, gr\u00e2ce \u00e0 la formation, de tenir un r\u00f4le beaucoup plus central dans la pr\u00e9paration et la mise en \u0153uvre des programmes qui leur sont destin\u00e9s afin qu\u2019ils puissent faire valoir leur voix. Tel est l\u2019objectif assign\u00e9 \u00e0 ce projet pilote mis en \u0153uvre par Bioforce, le HCR, et leur partenaire national, l\u2019ONG m\u00e9dicale nig\u00e9rienne Forsani, avec le soutien du Gouvernement Princier de Monaco<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une initiative \u00ab\u00a0qui vient \u00e0 point nomm\u00e9 et nous permettra de renforcer nos capacit\u00e9s afin d\u2019\u00eatre plus comp\u00e9titifs sur le march\u00e9 de l\u2019emploi\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Dans le cadre de ce projet, deux approches sont ainsi propos\u00e9es aux r\u00e9fugi\u00e9s et personnes d\u00e9plac\u00e9es. La premi\u00e8re permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des formations courtes d\u00e9livr\u00e9es par Bioforce au Niger, pour acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences humanitaires cl\u00e9s. Ainsi, a eu lieu cette semaine \u00e0 Niamey la premi\u00e8re de ces formations courtes, en gestion de la logistique humanitaire. La seconde approche permettra, d\u00e8s la rentr\u00e9e de septembre, \u00e0 de jeunes r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes de toute la r\u00e9gion de rejoindre le centre de formation Bioforce Afrique de Dakar au S\u00e9n\u00e9gal pour y suivre une des formations dipl\u00f4mantes propos\u00e9es. Enfin, l\u2019ensemble de ces jeunes form\u00e9s seront accompagn\u00e9s afin de faciliter leur insertion professionnelle.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Nous exprimons notre reconnaissance et notre gratitude au gouvernement du Niger, au HCR, \u00e0 la Principaut\u00e9 de Monaco et \u00e0 Bioforce pour cette initiative qui vient \u00e0 point nomm\u00e9 et nous permettra de renforcer nos capacit\u00e9s afin d\u2019\u00eatre plus comp\u00e9titifs sur le march\u00e9 de l\u2019emploi.<\/em>\u00a0\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Ousmane Wordougou, pr\u00e9sident de l\u2019association des \u00e9l\u00e8ves et \u00e9tudiants refugi\u00e9s au Niger, lors de cette c\u00e9r\u00e9monie de lancement. Tout autant que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, il a rappel\u00e9 que l\u2019insertion professionnelle est une pr\u00e9occupation centrale.<\/p>\n<p>Sandra Perrot, directrice des op\u00e9rations de Bioforce, a pour sa part soulign\u00e9\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0<em>La pr\u00e9paration et la r\u00e9ponse aux crises \u00e0 travers le renforcement de capacit\u00e9s des acteurs est au c\u0153ur des objectifs et des actions de Bioforce\u00a0; nous sommes heureux et fiers aujourd\u2019hui de d\u00e9marrer la mise en \u0153uvre d\u2019un projet qui contribuera \u00e0 agir pour le respect des droits humains et la dignit\u00e9 humaine des personnes r\u00e9fugi\u00e9es et d\u00e9plac\u00e9es internes.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">En faveur du Pacte mondial sur les r\u00e9fugi\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>En pr\u00e9sence du Conseiller technique du Ministre nig\u00e9rien de l\u2019Action Humanitaire et Gestion des Catastrophes, le repr\u00e9sentant de la Coop\u00e9ration mon\u00e9gasque, Abdoulaye Douka, a salu\u00e9 la politique d\u2019accueil remarquable du Niger en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s. Il a indiqu\u00e9 que ce projet \u00ab\u00a0<em>est une concr\u00e9tisation de l\u2019engagement de la Principaut\u00e9 de Monaco en faveur du Pacte mondial sur les r\u00e9fugi\u00e9s.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>Abou Moussa, Conseiller technique du Ministre de l\u2019Action Humanitaire et Gestion des Catastrophes, a invit\u00e9 les repr\u00e9sentants de la quinzaine d\u2019organisations humanitaires locales et internationales pr\u00e9sentes \u00e0 \u0153uvrer pour une insertion effective dans leurs \u00e9quipes de ces r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes apr\u00e8s leur formation. Il a \u00e9t\u00e9 rejoint sur ce th\u00e8me par le repr\u00e9sentant adjoint du HCR au Niger, Kahilo Jos\u00e9 Katounda\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Je profite de ce lancement pour vous inviter \u00e0 vous joindre \u00e0 nous dans le plaidoyer [\u2026] Vous avez aussi un r\u00f4le direct \u00e0 jouer en consid\u00e9rant notamment le recrutement de ces jeunes r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes au sein de vos organisations respectives.\u00a0<\/em>\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/7801034144_4ae8d2c2af_o-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">RENFORCER LES CAPACIT\u00c9S DES R\u00c9FUGI\u00c9S ET D\u00c9PLAC\u00c9S INTERNES EN AFRIQUE DE L\u2019OUEST ET CENTRALE<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">D\u00e9couvrez l&rsquo;initiative pilote de Bioforce et ses partenaires pour replacer les r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes au centre de la r\u00e9ponse humanitaire.<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/projet\/renforcer-les-capacites-des-refugies-et-deplaces-internes-en-afrique-de-louest-et-centrale\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Gvt-Princier-Monaco_TxtImageDte-1.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">A propos du Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> La politique de coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement du Gouvernement Princier, qui a fait de la lutte contre la pauvret\u00e9 sa priorit\u00e9 d\u2019intervention, permet de soutenir chaque ann\u00e9e environ 150 projets dans 11 pays, principalement des PMA (Madagascar, Mali, Burkina Faso, Niger, Mauritanie, S\u00e9n\u00e9gal et Burundi). L&rsquo;aide se concentre sur quatre domaines d&rsquo;intervention essentiels pour d\u00e9velopper le capital humain &#8211; la sant\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et nutritionnelle, l&rsquo;\u00e9ducation et la protection de l\u2019enfance, l\u2019acc\u00e8s au travail d\u00e9cent &#8211; et cible en priorit\u00e9 les personnes et groupes les plus vuln\u00e9rables (femmes, enfants, r\u00e9fugi\u00e9s\/d\u00e9plac\u00e9s, personnes en situation de handicap). <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/cooperation-monaco.gouv.mc\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">La Coop\u00e9ration mon\u00e9gasque au d\u00e9veloppement<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/UNHCR_logo_TxtImgGauche.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">A propos du Haut-Commissariat des Nations Unies pour les R\u00e9fugi\u00e9s<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Depuis plus de 70 ans, le HCR, l\u2019Agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s, intervient en situation d\u2019urgence et \u0153uvre \u00e0 prot\u00e9ger et porter assistance aux personnes d\u00e9racin\u00e9es tout au long de leur parcours d\u2019exil. Le HCR est pr\u00e9sent dans 130 pays pour r\u00e9pondre aux besoins vitaux et favoriser la recherche de solutions pour les r\u00e9fugi\u00e9s.  Pour cela, le HCR travaille en partenariat avec les gouvernements et les organisations internationales pour assurer la protection des personnes relevant de son mandat et soutenir leur inclusion dans les communaut\u00e9s d&rsquo;accueil. Le HCR fait de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation et \u00e0 une formation de qualit\u00e9 une de ses priorit\u00e9s.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.unhcr.org\/fr-fr\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Le Haut-Commissariat des Nations Unies pour les R\u00e9fugi\u00e9s<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Bioforce_TxtImageGauche.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">A propos de Bioforce<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Bioforce est une organisation humanitaire qui intervient en pr\u00e9paration et en r\u00e9ponse aux crises issues d\u2019un conflit, d\u2019une catastrophe naturelle ou d\u2019une \u00e9pid\u00e9mie. Nous apportons des solutions de formation, d\u2019accompagnement et de structuration pour permettre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une aide efficace et de qualit\u00e9 aux populations vuln\u00e9rables. Pr\u00e9sent en Afrique de l\u2019Ouest et Centrale depuis plus de 20 ans, Bioforce y a amplifi\u00e9 sa pr\u00e9sence avec l\u2019ouverture en 2017 d\u2019un centre de formation \u00e0 Dakar qui irrigue aujourd\u2019hui toute l\u2019Afrique, notamment francophone. Gr\u00e2ce \u00e0 un catalogue de formations dipl\u00f4mantes et continues d\u00e9livr\u00e9es au sein du centre et dans une dizaine de pays africains, nous formons chaque ann\u00e9e plus de 1130 humanitaires et futurs humanitaires sur des m\u00e9tiers et comp\u00e9tences cl\u00e9s de l\u2019action humanitaire. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Bioforce<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convaincus que l\u2019\u00e9ducation peut changer les destins et que la formation professionnelle ouvre les portes de l\u2019emploi, les trois partenaires ont lanc\u00e9 mardi 14 juin \u00e0 Niamey (Niger) un projet pilote innovant qui formera r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":34098,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77,188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u2019\u00e9ducation change les destins ! Bioforce, le HCR et Monaco ont lanc\u00e9 un projet pilote innovant qui formera r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement en Afrique de l\u2019Ouest.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019\u00e9ducation change les destins ! Bioforce, le HCR et Monaco ont lanc\u00e9 un projet pilote innovant qui formera r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement en Afrique de l\u2019Ouest.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-20T08:15:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-01T13:33:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb-1024x444.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion\",\"datePublished\":\"2022-06-20T08:15:01+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-01T13:33:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\"},\"wordCount\":26,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png\",\"articleSection\":[\"learn\",\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\",\"name\":\"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png\",\"datePublished\":\"2022-06-20T08:15:01+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-01T13:33:36+00:00\",\"description\":\"L\u2019\u00e9ducation change les destins ! Bioforce, le HCR et Monaco ont lanc\u00e9 un projet pilote innovant qui formera r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement en Afrique de l\u2019Ouest.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion - Bioforce","description":"L\u2019\u00e9ducation change les destins ! Bioforce, le HCR et Monaco ont lanc\u00e9 un projet pilote innovant qui formera r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement en Afrique de l\u2019Ouest.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion - Bioforce","og_description":"L\u2019\u00e9ducation change les destins ! Bioforce, le HCR et Monaco ont lanc\u00e9 un projet pilote innovant qui formera r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement en Afrique de l\u2019Ouest.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-06-20T08:15:01+00:00","article_modified_time":"2022-07-01T13:33:36+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":444,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb-1024x444.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion","datePublished":"2022-06-20T08:15:01+00:00","dateModified":"2022-07-01T13:33:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/"},"wordCount":26,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png","articleSection":["learn","build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/","name":"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png","datePublished":"2022-06-20T08:15:01+00:00","dateModified":"2022-07-01T13:33:36+00:00","description":"L\u2019\u00e9ducation change les destins ! Bioforce, le HCR et Monaco ont lanc\u00e9 un projet pilote innovant qui formera r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement en Afrique de l\u2019Ouest.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb.png","width":1858,"height":806,"caption":"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Formation et insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s en Afrique de l\u2019Ouest : Bioforce, Monaco et le HCR lancent un projet innovant dans la r\u00e9gion"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34085"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=34085"}],"version-history":[{"count":42,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34085\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":34872,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34085\/revisions\/34872"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/34098"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=34085"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=34085"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}