{"id":34714,"date":"2022-07-08T13:56:07","date_gmt":"2022-07-08T11:56:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=34714"},"modified":"2022-07-11T15:06:43","modified_gmt":"2022-07-11T13:06:43","slug":"en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/","title":{"rendered":"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s !"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s !<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">30 juin 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui ou de demain, humanitaires qui franchissent les fronti\u00e8res ou qui se mobilisent dans leur pays au sein de leur communaut\u00e9 : en 2021, dans nos centres de formation en Europe et en Afrique, et sur les terrains d&rsquo;intervention humanitaires, nous avons accueilli et form\u00e9 2103 personnes aux m\u00e9tiers et comp\u00e9tences humanitaires.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">693 \u00e9tudiants en Formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes<\/h2>\n\t\t<p>Dans nos centres de formation Europe et Afrique, suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, c&rsquo;est s&rsquo;\u00e9quiper de tous les savoirs, savoir-faire et savoir-\u00eatre indispensables \u00e0 une pratique humanitaire professionnelle et\/ou \u00e0 une mont\u00e9e en responsabilit\u00e9s. <strong>En 2021, c&rsquo;est ce que sont venus chercher 693 hommes et femmes !<\/strong> Parmi eux, 43% sont des femmes et 41% sont originaires d&rsquo;Afrique. Leur \u00e2ge moyen ? 35 ans (sauf pour la formation post-bac, 22 ans). Ils se sont form\u00e9s avec nous \u00e0 9 m\u00e9tiers humanitaires :<\/p>\n<h4>4 m\u00e9tiers des fonctions support : 409 personnes form\u00e9es en 2021 (+5%)<\/h4>\n<ul>\n<li>Logisticien<\/li>\n<li>Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire <em>(formation post-bac)<\/em><\/li>\n<li>Responsable Logistique<\/li>\n<li>Responsable Ressources Humaines et Finances<\/li>\n<\/ul>\n<h4>2 m\u00e9tiers de la coordination de projet et de programme : 196 personnes form\u00e9es en 2021 (+13%)<\/h4>\n<ul>\n<li>Coordinateur de Projet<\/li>\n<li>Humanitarian Programme Manager<\/li>\n<\/ul>\n<h4>3 m\u00e9tiers de la coordination technique : 88 personnes form\u00e9es en 2021 (+300%)<\/h4>\n<ul>\n<li>Responsable de Projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement<\/li>\n<li>Responsable de Projets Protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence<\/li>\n<li>Responsable de Projets Nutrition<\/li>\n<\/ul>\n<p>Depuis 2020, il est d\u00e9sormais possible de suivre nos formations \u00ab \u00e0 son rythme \u00bb sur plusieurs ann\u00e9es en validant les diff\u00e9rentes unit\u00e9s de formation qui les composent. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la formation et \u00e0 la certification est facilit\u00e9, notamment pour ceux qui travaillent. En 2021, ce sont <strong>74 personnes<\/strong> qui ont choisi ce dispositif (+106% par rapport \u00e0 2020).<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&#038;f-cycle=58&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Toutes les formations m\u00e9tiers humanitaires <\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">1410 personnes dans nos formations continues<\/h2>\n\t\t<p>Nos formations comp\u00e9tences certifiantes (offre de formation continue) permettent de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences cl\u00e9s n\u00e9cessaires \u00e0 une pratique professionnelle de qualit\u00e9, actuelle ou future, dans le secteur humanitaire (en gestion de projet, finances, s\u00e9curit\u00e9, logistique&#8230;). Chaque formation permet d\u2019obtenir un badge num\u00e9rique HPass, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire, qui valide l\u2019acquisition des comp\u00e9tences cherch\u00e9es. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e, dans nos centres de formation en Europe et en Afrique, dans les pays d\u2019intervention humanitaire ou gr\u00e2ce \u00e0 notre plateforme de formation \u00e0 distance (e-learning), nous formons aux comp\u00e9tences cl\u00e9s de l\u2019humanitaire.<\/p>\n<p>En 2021, la persistance de mesures de limitation des d\u00e9placements li\u00e9es au contexte sanitaire mondial, ajout\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9volution constat\u00e9e d\u2019un plus grand int\u00e9r\u00eat pour des modalit\u00e9s d\u2019apprentissage digitalis\u00e9es, expliquent l\u2019\u00e9cho favorable re\u00e7ue par notre offre en distanciel <strong>(participants en hausse de 14%)<\/strong>.<\/p>\n<p>La strat\u00e9gie de d\u00e9ploiement sur les terrains continue quant \u00e0 elle de d\u00e9montrer toute sa pertinence, <strong>avec 56 sessions (contre 25 en 2020) et 933 personnes form\u00e9es (+109%)<\/strong> en RDC, en RCA, au Niger, au Mali, au Burkina Faso, au Tchad, au Cameroun, au Liban, en Irak et en Jordanie.<\/p>\n<p>Si, en Europe, ce sont essentiellement ceux qui souhaitent s\u2019investir dans l\u2019action humanitaire qui viennent d\u00e9couvrir les comp\u00e9tences fondamentales d\u2019un engagement professionnel, en Afrique ou au Moyen-Orient, ce sont en tr\u00e8s large majorit\u00e9 des acteurs d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s avec des organisations internationales ou nationales qui participent \u00e0 nos sessions (89%). Ils viennent y acqu\u00e9rir les outils et la reconnaissance de leur \u00e9volution professionnelle dans le secteur humanitaire.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&#038;f-cycle=60&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">(re)d\u00e9couvrir notre offre 2022<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Ils ont facilit\u00e9 l&rsquo;organisation de nos formations sur les terrains humanitaires<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/acf.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/PUI.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-HI.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/NRC.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/CICM.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Forsani.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Logo_CRF_Signature.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2021, dans nos centres de formation en Europe et en Afrique, et sur les terrains d&rsquo;intervention humanitaires, nous avons accueilli et form\u00e9 2103 humanitaires et futurs humanitaires.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":34804,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77,1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s ! - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s ! - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2021, dans nos centres de formation en Europe et en Afrique, et sur les terrains d&#039;intervention humanitaires, nous avons accueilli et form\u00e9 2103 humanitaires et futurs humanitaires.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-08T11:56:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-11T13:06:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s !\",\"datePublished\":\"2022-07-08T11:56:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-11T13:06:43+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/\"},\"wordCount\":7,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png\",\"articleSection\":[\"learn\",\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/\",\"name\":\"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s ! - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png\",\"datePublished\":\"2022-07-08T11:56:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-11T13:06:43+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"learn, en 2021, 2103 personnes form\u00e9es par Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s ! - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s ! - Bioforce","og_description":"En 2021, dans nos centres de formation en Europe et en Afrique, et sur les terrains d'intervention humanitaires, nous avons accueilli et form\u00e9 2103 humanitaires et futurs humanitaires.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-07-08T11:56:07+00:00","article_modified_time":"2022-07-11T13:06:43+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s !","datePublished":"2022-07-08T11:56:07+00:00","dateModified":"2022-07-11T13:06:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/"},"wordCount":7,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png","articleSection":["learn","bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/","name":"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s ! - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png","datePublished":"2022-07-08T11:56:07+00:00","dateModified":"2022-07-11T13:06:43+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021_header_learn.png","width":1858,"height":806,"caption":"learn, en 2021, 2103 personnes form\u00e9es par Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-2103-humanitaires-et-futurs-humanitaires-formes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En 2021, 2103 humanitaires et futurs humanitaires form\u00e9s !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34714"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=34714"}],"version-history":[{"count":81,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34714\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":35213,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34714\/revisions\/35213"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/34804"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=34714"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=34714"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}