{"id":35016,"date":"2022-07-11T15:05:29","date_gmt":"2022-07-11T13:05:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=35016"},"modified":"2022-07-11T15:05:31","modified_gmt":"2022-07-11T13:05:31","slug":"rapport-annuel-2021-nouvelle-etape","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/","title":{"rendered":"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/strip-annual-report-2021.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/strip-annual-report-2021.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">30 juin 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Dans un contexte mondial encore marqu\u00e9 par la crise sanitaire, l\u2019ann\u00e9e 2021 s\u2019est traduite par une croissance de 8% du nombre de personnes form\u00e9es dans 19 pays, soutenue par une forte mobilisation de toutes les \u00e9quipes Bioforce en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en Centrafrique, en Guin\u00e9e, au Liban et en Jordanie.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">2998 personnes form\u00e9es<\/h2>\n\t\t<p>En d\u00e9pit d\u2019une situation \u00e9prouvante pour tous, notre volume d\u2019activit\u00e9 reste en croissance, avec 8% de b\u00e9n\u00e9ficiaires en plus et 19 pays d\u2019intervention contre 18 en 2020. En 2021, ce sont ainsi 2103 humanitaires et futurs humanitaires qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s, 895 collaborateurs d&rsquo;organisation de solidarit\u00e9 renforc\u00e9s dans leur pratique, et 176 organisations accompagn\u00e9es en zone de crise.<\/p>\n<p>Dans les centres de formation, nous avons continu\u00e9 \u00e0 adapter en continu nos enseignements aux \u00e9volutions de la crise sanitaire. La persistance de mesures de limitation des d\u00e9placements, ajout\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9volution constat\u00e9e d\u2019un plus grand int\u00e9r\u00eat pour des modalit\u00e9s d\u2019apprentissage digitalis\u00e9es, expliquent l\u2019\u00e9cho favorable re\u00e7u par notre offre en distanciel <strong>(+14%)<\/strong>. La digitalisation de nos formations constitue assur\u00e9ment une r\u00e9ponse aux enjeux d\u2019accessibilit\u00e9 de nos formations.<\/p>\n<p>La strat\u00e9gie de d\u00e9ploiement de formations courtes sur les terrains, au plus pr\u00e8s des professionnels des organisations humanitaires, d\u00e9montre encore sa pertinence avec 933 personnes form\u00e9es <strong>(+109%)<\/strong> en RDC, en RCA, au Niger, au Mali, au Burkina Faso, au Tchad, au Cameroun, au Liban, en Irak et en Jordanie.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_BandeauCCl\u00e9s2.png\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>Chiffres cl\u00e9s 2021<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Plus de partenaires engag\u00e9s \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>Toujours sur les terrains d\u2019intervention, deux importantes actions de renforcement des capacit\u00e9s sont arriv\u00e9es \u00e0 leur terme en RCA : l\u2019une aura, en 3 ans, renforc\u00e9 223 organisations de solidarit\u00e9 centrafricaines, tandis que l\u2019autre aura op\u00e9rationnalis\u00e9 un nouveau mod\u00e8le d\u2019intervention conjuguant conduite d\u2019action humanitaire et renforcement des capacit\u00e9s.<\/p>\n<p>Le plaidoyer autour de l\u2019importance des acteurs locaux dans la gestion de crise s\u2019est poursuivi et nous nous r\u00e9jouissons de constater qu\u2019il rencontre un \u00e9cho favorable aupr\u00e8s de nombreux partenaires. En Guin\u00e9e, l\u2019Agence fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement soutient notre programme d\u2019appui \u00e0 la structuration de l\u2019offre de formation de l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire. Au Liban, le Centre de Crise et de Soutien du minist\u00e8re des Affaires Europ\u00e9ennes et Etrang\u00e8res a valid\u00e9 la mise en \u0153uvre en 2022 d\u2019un 2e projet de compagnonnage aupr\u00e8s d\u2019une ONG nationale, sur le mod\u00e8le de l\u2019exp\u00e9rience centrafricaine.<\/p>\n<p>Quatre autres acteurs majeurs soutiennent cet engagement vers davantage de localisation. La principaut\u00e9 de Monaco, d\u00e9j\u00e0 partenaire de notre centre Afrique, et l\u2019Agence des Nations Unies pour les R\u00e9fugi\u00e9s ont sign\u00e9 avec Bioforce un protocole d\u2019accord pour former des personnes r\u00e9fugi\u00e9es et d\u00e9plac\u00e9es internes au Niger aux m\u00e9tiers et comp\u00e9tences de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement, op\u00e9rationnel d\u00e8s 2022. La Fondation M\u00e9rieux et la Fondation Community Jameel soutiennent Bioforce dans l\u2019\u00e9laboration d\u2019une future implantation au Moyen-Orient. Le projet, bouscul\u00e9 et retard\u00e9 par la crise sanitaire, a toutefois permis de mener une premi\u00e8re \u00e9tude d\u2019opportunit\u00e9 en 2021 et se construira en 2022.<\/p>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"8zWA4lu_1\">Une nouvelle \u00e9tape du d\u00e9veloppement de Bioforce pour les prochaines ann\u00e9es s&rsquo;ouvre en 2022 qui sera, \u00e0 n\u2019en pas douter, marqu\u00e9e par l\u2019enthousiasme et l\u2019\u00e9nergie de cr\u00e9er et d\u2019innover, toujours au b\u00e9n\u00e9fice des plus vuln\u00e9rables.<\/p>\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"8zWA4lu_1\">L\u2019ensemble de l\u2019\u00e9quipe de Bioforce vous remercie de la confiance que vous nous t\u00e9moignez !<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_COUV_FR-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Rapport annuel 2021<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Tous les temps forts et chiffres cl\u00e9s 2021 \u00e0 d\u00e9couvrir !<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/RA2021-FR.pdf\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans un contexte mondial encore marqu\u00e9 par la crise sanitaire, l\u2019ann\u00e9e 2021 s\u2019est traduite par une croissance de 8% du nombre de personnes form\u00e9es dans 19 pays, soutenue par une forte mobilisation de toutes les \u00e9quipes Bioforce en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en Centrafrique, en Guin\u00e9e, au Liban et en Jordanie.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":35055,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans un contexte mondial encore marqu\u00e9 par la crise sanitaire, l\u2019ann\u00e9e 2021 s\u2019est traduite par une croissance de 8% du nombre de personnes form\u00e9es dans 19 pays, soutenue par une forte mobilisation de toutes les \u00e9quipes Bioforce en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en Centrafrique, en Guin\u00e9e, au Liban et en Jordanie.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-11T13:05:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-11T13:05:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape\",\"datePublished\":\"2022-07-11T13:05:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-11T13:05:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/\"},\"wordCount\":4,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/\",\"name\":\"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg\",\"datePublished\":\"2022-07-11T13:05:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-11T13:05:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Couverture du Rapport annuel Bioforce 2021 (header)\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape - Bioforce","og_description":"Dans un contexte mondial encore marqu\u00e9 par la crise sanitaire, l\u2019ann\u00e9e 2021 s\u2019est traduite par une croissance de 8% du nombre de personnes form\u00e9es dans 19 pays, soutenue par une forte mobilisation de toutes les \u00e9quipes Bioforce en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en Centrafrique, en Guin\u00e9e, au Liban et en Jordanie.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-07-11T13:05:29+00:00","article_modified_time":"2022-07-11T13:05:31+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape","datePublished":"2022-07-11T13:05:29+00:00","dateModified":"2022-07-11T13:05:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/"},"wordCount":4,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/","name":"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg","datePublished":"2022-07-11T13:05:29+00:00","dateModified":"2022-07-11T13:05:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Rapport-annuel-2021-couverture-header.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Couverture du Rapport annuel Bioforce 2021 (header)"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2021-nouvelle-etape\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rapport annuel 2021 : nouvelle \u00e9tape"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=35016"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":35051,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35016\/revisions\/35051"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/35055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=35016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=35016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}