{"id":35104,"date":"2022-07-11T15:09:15","date_gmt":"2022-07-11T13:09:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=35104"},"modified":"2022-07-11T15:09:18","modified_gmt":"2022-07-11T13:09:18","slug":"en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/","title":{"rendered":"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es !"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es !<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">30 juin 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Les organisations internationales ou nationales pr\u00e9sentes dans les zones de crise op\u00e8rent dans un environnement en mutation (crises de plus en plus complexes, ins\u00e9curit\u00e9, imp\u00e9ratif de redevabilit\u00e9, \u2026). En Afrique, au Moyen-Orient, les \u00e9quipes de Bioforce ont donn\u00e9 \u00e0 176 d&rsquo;entre elles le pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables en leur apportant des solutions de formation et d\u2019accompagnement.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">94 organisations appuy\u00e9es par des programmes d\u2019apprentissage sur mesure<\/h2>\n\t\t<p>Organiser la mont\u00e9e en comp\u00e9tences des \u00e9quipes nationales et internationales sur de nouveaux enjeux ou de nouvelles modalit\u00e9s d\u2019intervention, r\u00e9pondre \u00e0 un besoin sp\u00e9cifique d\u00e9tect\u00e9 par les \u00e9quipes sur le terrain ou exprim\u00e9 par leurs partenaires nationaux : chaque ann\u00e9e, une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e \u00e9labore des solutions sur mesure pour permettre aux organisations de solidarit\u00e9 d\u2019optimiser leur capacit\u00e9 op\u00e9rationnelle et de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences de leurs \u00e9quipes et partenaires op\u00e9rationnels. Ces solutions sur mesure peuvent se traduire en sessions de formation (24 cette ann\u00e9e), mais aussi en accompagnement, en diagnostic organisationnel, en ing\u00e9nierie de formation ou encore en suivi de l\u2019impact d\u2019une action de formation.<\/p>\n<p>Fait marquant de 2021, la part de plus en plus importante des <strong>programmes sur mesure cr\u00e9\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice des partenaires locaux<\/strong> d\u2019une organisation. Sept organisations se sont en effet saisies de ce dispositif cette ann\u00e9e pour contribuer \u00e0 la mont\u00e9e en comp\u00e9tences de 80 de leurs partenaires.<\/p>\n<p>Autre \u00e9volution notable : <strong>56% des programmes<\/strong> r\u00e9alis\u00e9s l\u2019ont \u00e9t\u00e9 <strong>en distanciel<\/strong> (21% en 2020), r\u00e9pondant aux enjeux d\u2019accessibilit\u00e9, notamment pour des participants de diff\u00e9rents pays. Si la gestion de projets reste une comp\u00e9tence toujours tr\u00e8s demand\u00e9e par nos partenaires, le management, et plus globalement <strong>la gestion des ressources humaines<\/strong>, prend une place de plus en plus importante dans les demandes <strong>(2% en 2020, 20% en 2021)<\/strong>.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Les solutions sur mesure<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">82 organisations renforc\u00e9es en zone de crise<\/h2>\n\t\t<p>Sur les zones de crise, ce qui compte pour sauver des vies, c&rsquo;est r\u00e9pondre vite et efficacement. C\u2019est aussi d\u00e9velopper la capacit\u00e9 de r\u00e9ponse locale pour l\u2019inscrire dans le temps. C\u2019est notre objectif quand nous accompagnons les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile en RCA et au Liban, et les institutions publiques comme depuis 2021 en Guin\u00e9e, o\u00f9 nous intervenons aupr\u00e8s de l\u2019Agence Nationale de S\u00e9curit\u00e9 Sanitaire du pays.<\/p>\n<p><strong>Explorez les projets de renforcement de capacit\u00e9s Bioforce en 2021 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Au Liban, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/projet\/liban-renforcer-reconnaissance-capacites-acteurs-tripolitains\/\">renforcer la reconnaissance et les capacit\u00e9s des acteurs tripolitains \u00e0 faire face aux crises sur leur territoire<\/a><\/li>\n<li>En Jordanie, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/projet\/jordanie-master-wash\/\">r\u00e9pondre aux d\u00e9fis des besoins en eau par la cr\u00e9ation d\u2019un Master en eau, hygi\u00e8ne et assainissement<\/a><\/li>\n<li>En Centrafrique, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/projet\/centrafrique-renforcer-les-capacites-locales\/\">renforcer les capacit\u00e9s locales \u00e0 \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a>, et <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/projet\/centrafrique-ircap-accompagner-une-ong-centrafricaine\/\">renforcer les capacit\u00e9s et accompagner une ONG centrafricaine dans la mise en \u0153uvre d\u2019une r\u00e9ponse humanitaire de qualit\u00e9<\/a><\/li>\n<li>En Guin\u00e9e, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/projet\/guinee-formasan-structurer-une-offre-durable-de-formation-pour-mieux-repondre-aux-crises-sanitaires\/\">structurer une offre de formation pour mieux r\u00e9pondre aux crises sanitaires<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_BandeauMissions.png\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>en 2021, 5 projets de renforcement de capacit\u00e9s<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">En 2021, ils nous ont confi\u00e9 leurs \u00e9quipes et partenaires<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-WFP.gif\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/alima.jpeg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cicr.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-save-the-children.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/VENRO.svg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cocoa-initiative.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Logo_CRF_Signature.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/mdm.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2021, en Afrique, au Moyen-Orient, les \u00e9quipes de Bioforce ont donn\u00e9 \u00e0 176 organisations de solidarit\u00e9s le pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables en leur apportant des solutions de formation et d\u2019accompagnement.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":35185,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188,1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es ! - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es ! - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2021, en Afrique, au Moyen-Orient, les \u00e9quipes de Bioforce ont donn\u00e9 \u00e0 176 organisations de solidarit\u00e9s le pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables en leur apportant des solutions de formation et d\u2019accompagnement.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-11T13:09:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-11T13:09:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1-1024x444.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"444\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es !\",\"datePublished\":\"2022-07-11T13:09:15+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-11T13:09:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/\"},\"wordCount\":6,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png\",\"articleSection\":[\"build\",\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/\",\"name\":\"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es ! - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png\",\"datePublished\":\"2022-07-11T13:09:15+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-11T13:09:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Accompagnement de l'association Sanabel Nour \u00e0 Tripoli au Liban\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es ! - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es ! - Bioforce","og_description":"En 2021, en Afrique, au Moyen-Orient, les \u00e9quipes de Bioforce ont donn\u00e9 \u00e0 176 organisations de solidarit\u00e9s le pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables en leur apportant des solutions de formation et d\u2019accompagnement.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-07-11T13:09:15+00:00","article_modified_time":"2022-07-11T13:09:18+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":444,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1-1024x444.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es !","datePublished":"2022-07-11T13:09:15+00:00","dateModified":"2022-07-11T13:09:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/"},"wordCount":6,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png","articleSection":["build","bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/","name":"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es ! - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png","datePublished":"2022-07-11T13:09:15+00:00","dateModified":"2022-07-11T13:09:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1.png","width":1858,"height":806,"caption":"Accompagnement de l'association Sanabel Nour \u00e0 Tripoli au Liban"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2021-176-organisations-de-solidarite-accompagnees\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En 2021, 176 organisations de solidarit\u00e9 accompagn\u00e9es !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=35104"}],"version-history":[{"count":54,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35104\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":35193,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35104\/revisions\/35193"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/35185"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=35104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=35104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}