{"id":37949,"date":"2022-10-10T17:40:38","date_gmt":"2022-10-10T15:40:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=37949"},"modified":"2022-10-10T17:40:41","modified_gmt":"2022-10-10T15:40:41","slug":"une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/","title":{"rendered":"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">10 octobre 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>170 nouveaux \u00e9l\u00e8ves ont int\u00e9gr\u00e9 Bioforce pour la rentr\u00e9e 2022, sous le regard de deux French Doctors l\u00e9gendaires, Jean-Baptiste Richardier, parrain 2021 et Bernard Kouchner, parrain 2022 qui se sont pass\u00e9s le relais.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">25 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes de 18 \u00e0 59 ans<\/h2>\n\t\t<p>Ils sont 170 \u00e9l\u00e8ves qui ont pouss\u00e9 le 26 septembre dernier les portes de Bioforce \u00e0 Lyon, s\u2019ajoutant aux 65 futurs humanitaires qui ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9marr\u00e9 il y a quelques jours les cours au centre de formation de Dakar. En pr\u00e9sence de nombreux partenaires de Bioforce, Handicap International, M\u00e9decins du Monde, la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes et Grenoble Ecole de Management, les nouveaux \u00e9tudiants ont \u00e9t\u00e9 accueillis par <strong>Bernard Sinou, pr\u00e9sident de Bioforce et Doroth\u00e9e Lintner, directrice g\u00e9n\u00e9rale<\/strong>.<\/p>\n<p>Pr\u00e8s de 25 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes composent une nouvelle promotion tr\u00e8s multiculturelle. Si Bioforce accueille cette ann\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves venus des USA, d\u2019Haiti ou d\u2019Irak, la promotion se r\u00e9partit quasi \u00e0 part \u00e9gale entre apprenants europ\u00e9ens (majoritairement fran\u00e7ais) et africains (la promotion compte ainsi de nombreux Tchadiens, des Ivoiriens, des Guin\u00e9ens et des Camerounais).<\/p>\n<p>La promotion se r\u00e9v\u00e8le cette ann\u00e9e encore diverse. L\u2019\u00e2ge moyen (hors cursus post-bac) est de 35 ans faisant le grand \u00e9cart entre des plus jeunes \u00e0 22 ans et des reconversions \u00e0 59 ans ! Les efforts se poursuivent pour permettre \u00e0 plus de femmes de se former pour int\u00e9grer le secteur humanitaire : aujourd\u2019hui, Bioforce peut compter sur une promotion \u00e0 35% f\u00e9minine. Le niveau de formation montre quant \u00e0 lui des apprenants d\u00e9j\u00e0 dipl\u00f4m\u00e9s avec pour 54% un niveau Master et une exp\u00e9rience professionnelle sup\u00e9rieure \u00e0 4 ans pour 68% d\u2019entre eux.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0La seule universit\u00e9 humanitaire, le seul apprentissage, c&rsquo;est Bioforce\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Le parrain de la promotion et personnalit\u00e9 de la journ\u00e9e,<strong> Bernard Kouchner<\/strong> a pris \u00e0 t\u00e9moin son ami<strong> Jean-Baptiste Richardier, <\/strong>cofondateur d&rsquo;Handicap International et parrain de la promo 2021 assis au premier rang : \u00ab Je connais Bioforce depuis tr\u00e8s longtemps et je me souviens des premiers pas de Bioforce. Si longtemps apr\u00e8s, c&rsquo;est toujours une id\u00e9e novatrice : d&rsquo;abord, il n\u2019y a pas d&rsquo;autre formation humanitaire, je n\u2019en connais pas \u00e0 travers le monde. Il y a bien quelques universit\u00e9s qui enseignent l&rsquo;humanitaire au sens tr\u00e8s large du terme. Ici, non seulement on r\u00e9fl\u00e9chit mais on apprend, surtout les techniques, car il y a des techniques dans l&rsquo;humanitaire.<\/p>\n<p>C&rsquo;est formidable de penser que des centaines de jeunes gens, des gar\u00e7ons et des filles, se sont pr\u00e9par\u00e9s pour ce travail humanitaire. Le plus souvent, le travail humanitaire se fait parce qu&rsquo;on acc\u00e8de \u00e0 un projet pr\u00e9cis dans un endroit pr\u00e9cis. Et puis, c&rsquo;est devenu une vocation et d\u00e9sormais un m\u00e9tier en r\u00e9alit\u00e9 : ce n&rsquo;est pas p\u00e9joratif dans ma bouche. La seule universit\u00e9 humanitaire, le seul apprentissage, c&rsquo;est Bioforce : on y apprend avec une \u00e9nergie et un esprit tout \u00e0 fait chaleureux, \u00e9tonnant et tr\u00e8s valorisant en r\u00e9alit\u00e9. Passer par Bioforce pour aller servir un projet c&rsquo;est quand m\u00eame exceptionnel.<\/p>\n<p>(&#8230;.) Apprendre \u00e0 \u00eatre utile, s\u00e9rieusement, c\u2019\u00e9tait une id\u00e9e du Dr M\u00e9rieux. Aujourd\u2019hui, faire Bioforce c\u2019est \u00eatre avec les autres, \u00eatre l\u2019autre, surtout. C\u2019est eux qui nous apprennent et nous enrichissent. Il faut que cet autre soit notre savoir au sens politique : aller \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s vers un monde plus acceptable. C\u2019est ce qu\u2019a fait par exemple Handicap International sur le d\u00e9minage : c\u2019est le meilleur de la politique que de faire passer une r\u00e9solution aux Nations Unies \u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Rentr\u00e9e 2022, le replay<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YZ0b3J4G39Y\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Les F\u00eates sans fronti\u00e8res, l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement o\u00f9 tous les Bioforce se faisaient embaucher\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Autour du parrain de promo, pr\u00e9sents pour participer \u00e0 une table-ronde sur l&rsquo;engagement aujourd&rsquo;hui dans un m\u00e9tier humanitaire et les perspectives pour demain, on retrouve des sp\u00e9cialistes et amis de Bioforce : <strong>C\u00e9line Fayolle<\/strong>, Directrice de la Transformation de Handicap International ; <strong>Bruno Chiaverini<\/strong>, Directeur des relations internationales de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes ; <strong>Jean-Fran\u00e7ois Fiorina<\/strong>, directeur adjoint de Grenoble Ecole de Management et <strong>Yann Josses<\/strong>, Coordinateur r\u00e9gional de M\u00e9decins du Monde Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.<\/p>\n<p>C\u00e9line Fayolle n&rsquo;a pas fait Bioforce, mais a choisi de devenir humanitaire tr\u00e8s t\u00f4t dans son cursus professionnel. Elle d\u00e9taille son parcours avant de rappeler les liens ind\u00e9fectibles entre son organisation et Bioforce : \u00ab\u00a0J&rsquo;ai eu la chance dans mes diff\u00e9rents postes de travailler \u00e0 l&rsquo;ONU, au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et \u00e0 Handicap International. Ce sont trois diff\u00e9rents types de structures o\u00f9 j&rsquo;ai v\u00e9cu des formes d&rsquo;engagement diff\u00e9rents qui ont r\u00e9sonn\u00e9 pour moi.<\/p>\n<p>Handicap International et Bioforce ont bien s\u00fbr une vraie proximit\u00e9 : g\u00e9ographique puisque le si\u00e8ge monde d&rsquo;Handicap International se trouve comme Bioforce \u00e0 Lyon, et en plus nous sommes des contemporains puisque nous sommes n\u00e9s quasiment en m\u00eame temps. Handicap International f\u00eate ses 40 ans cette ann\u00e9e et pour Bioforce c&rsquo;est l&rsquo;ann\u00e9e prochaine. Nous avons vraiment b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 en tant qu&rsquo;organisation lyonnaise du dynamisme de Charles M\u00e9rieux qui \u00e9tait un point commun entre les deux organisations pour nous rapprocher et nous faire faire plein de belles choses ensemble.<\/p>\n<p>Je suis venue aujourd&rsquo;hui en voiture avec le fondateur d&rsquo;Handicap International et on se rem\u00e9morait les fameuses \u00ab\u00a0F\u00eates sans fronti\u00e8res\u00a0\u00bb qui \u00e9taient l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement phare des ann\u00e9es 80 et o\u00f9 toutes les promos Bioforce se faisaient embaucher sur l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement, puis embaucher ensuite sur le terrain pendant les 8 ans o\u00f9 cette f\u00eate a exist\u00e9. C&rsquo;\u00e9taient les d\u00e9buts lyonnais de nos deux organisations, mais \u00e7a continue \u00e0 perdurer aujourd&rsquo;hui avec tout un tas de choses que nous faisons ensemble.\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Le monde humanitaire va vite\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Yann Josses, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aujourd&rsquo;hui chez M\u00e9decins du Monde,\u00a0 a souhait\u00e9 quant \u00e0 lui revenir sur l&rsquo;importance du niveau local de l&rsquo;action humanitaire : \u00ab\u00a0M\u00e9decins du Monde est aussi en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, donc c&rsquo;\u00e9tait important pour moi de vous rencontrer pour vous dire qu&rsquo;on existe et qu&rsquo;il y a du b\u00e9n\u00e9volat possible en parall\u00e8le de vos cours pour ceux qui veulent venir s&rsquo;engager avec nous. J&rsquo;ai commenc\u00e9 avec M\u00e9decins du Monde, comme associatif, je suis ensuite parti \u00e0 l&rsquo;international toujours avec M\u00e9decins du Monde en tant que cadre associatif, puis un petit peu avec M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res et je suis revenu r\u00e9cemment chez M\u00e9decins du Monde.<\/p>\n<p>Je pense qu&rsquo;en fait il y a aujourd&rsquo;hui un int\u00e9r\u00eat pour nous \u00e0 venir vous rencontrer aujourd&rsquo;hui, le monde humanitaire va vite et il y a peut-\u00eatre beaucoup de bonnes id\u00e9es parmi les \u00e9tudiants et \u00e9tudiantes ici. Venir vous rencontrer c&rsquo;est venir un peu au contact de ces id\u00e9es-l\u00e0. Pas seulement pour transmettre quelque chose, mais aussi pour avoir une forme de r\u00e9ciprocit\u00e9. Vous nous apportez ce que vous voyez tous les jours quand vous allez dans la rue m\u00eame pas tr\u00e8s loin d&rsquo;ici.\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Il y a un sentiment de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 Bioforce\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Prenant la suite de Yann Josses, Bruno Chiaverini a rappel\u00e9 l&rsquo;importance des actions de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes en mati\u00e8re de solidarit\u00e9 : \u00ab\u00a0Je suis ici aujourd&rsquo;hui pour deux raisons : d&rsquo;abord parce que vous avez cit\u00e9 Handicap International et Bioforce. Il y a un sentiment de fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ceux qui ont port\u00e9 ces id\u00e9es, fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 ce que porte ce territoire qui est tr\u00e8s enracin\u00e9 : c&rsquo;est une question de solidarit\u00e9. En m\u00eame temps, je suis l\u00e0 parce que nous sommes engag\u00e9s pour une action d&rsquo;urgence en Arm\u00e9nie, nous sommes tr\u00e8s engag\u00e9s en Ukraine aux c\u00f4t\u00e9s de ceux qui portent de l&rsquo;aide aux Ukrainiens, nous sommes tr\u00e8s engag\u00e9s au Mali&#8230;\u00a0Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s, la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes est engag\u00e9e dans un certain nombre de territoires. Derri\u00e8re cet engagement, derri\u00e8re les appuis financiers que l&rsquo;on peut apporter aux uns et aux autres, ce dont on a besoin ce sont des professionnels. Quand on apporte notre contribution &#8211; de l&rsquo;argent public &#8211; on doit \u00eatre s\u00fbr qu&rsquo;il est bien utilis\u00e9 et que ce sont des professionnels qui vont \u00eatre \u00e0 la man\u0153uvre et qui vont effectivement bien remplir la mission.\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Bioforce est tr\u00e8s vite apparu dans notre radar\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Enfin, Jean-Fran\u00e7ois Fiorina a rappel\u00e9 les liens qui peuvent unir une \u00e9cole de management et une \u00e9cole humanitaire : \u00ab\u00a0Le lien entre une \u00e9cole de management et Bioforce n&rsquo;est peut-\u00eatre pas de prime abord \u00e9vident et pourtant il est naturel. Il est n\u00e9 il y a 10 ans d&rsquo;une volont\u00e9 de notre part d&rsquo;aller vers l&rsquo;hybridation des connaissances, d&rsquo;aller vers d&rsquo;autres domaines. J&rsquo;avais des \u00e9tudiants qui souhaitaient se sp\u00e9cialiser dans l&rsquo;humanitaire, pass\u00e9s par des projets humanitaires, des stages etc. et qui voulaient en faire leur m\u00e9tier.\u00a0On a regard\u00e9 quels \u00e9taient les organismes et institutions qui existaient dans ce domaine : Bioforce est tr\u00e8s vite apparu dans notre radar. Une premi\u00e8re rencontre avec les \u00e9quipes de Bioforce s&rsquo;est tr\u00e8s bien pass\u00e9e : on a tout de suite vu le lien pour les \u00e9tudiants d&rsquo;\u00e9cole de management d&rsquo;avoir une sp\u00e9cialisation, de faire \u00e9merger des professionnels, pourvus d&rsquo;une expertise.<\/p>\n<p>Parall\u00e8lement, apparaissait dans les ONG le besoin d&rsquo;une dimension management, de strat\u00e9gie, de structuration et, de fil en aiguille, on a d\u00e9cid\u00e9 de lancer un double dipl\u00f4me totalement en anglais, cibl\u00e9 sur nos deux populations. Ca permet \u00e0 des \u00e9tudiants de Bioforce de se sp\u00e9cialiser en management et des \u00e9tudiants de Grenoble Ecole de Management de se sp\u00e9cialiser, d&rsquo;avoir un dipl\u00f4me et donc d&rsquo;aller dans le domaine des ONG.\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les t\u00e9moignages des anciens<\/h2>\n\t\t<p>Cinq alumni ont ensuite pris la parole pour t\u00e9moigner de leurs exp\u00e9riences. Certains depuis les locaux de Bioforce \u00e0 Lyon, d&rsquo;autres depuis leurs terrains de mission \u00e0 distance. Ils racontent.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 ma formation, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 reconnue comp\u00e9tente. Bioforce m\u2019a fa\u00e7onn\u00e9 un esprit logique. On venait de la France enti\u00e8re, on pouvait surmonter les difficult\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la bienveillance de chacun. On pouvait \u00eatre fier de nous. On est sortis de Bioforce avec un gros trousseau de clefs de comp\u00e9tences. J\u2019ai fait mon ann\u00e9e d\u2019alternance \u00e0 Action Contre la Faim : on m\u2019a fait confiance parce que je venais de Bioforce. \u00c0 19 ans, j\u2019avais l\u2019impression de n\u2019avoir aucune conscience politique mais je me trompais\u00a0\u00bb.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Selma<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Alumni<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Dipl\u00f4m\u00e9e de la formation post-bac, promotion 2016<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Emilie a suivi la formation en coordination de projet, promo 2018. \u00ab Avant Bioforce, j\u2019ai travaill\u00e9 pendant 18 ans, dans l\u2019animation socio-\u00e9ducative en zones difficiles en France. Je suis lyonnaise, je connaissais Bioforce. J\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 Bioforce en 2018 : j\u2019avais alors tr\u00e8s peur que mes comp\u00e9tences ne soient pas adaptables\u00a0\u00bb.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Emilie<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Alumni<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Promo 2018 en coordination de projet<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Benjamin est responsable logistique, il est un alumni de la promo 2020. \u00ab\u00a0Bioforce, c\u2019est une bo\u00eete \u00e0 outils pour ne pas \u00eatre largu\u00e9 en arrivant en mission et \u00eatre imm\u00e9diatement op\u00e9rationnel. Bioforce c\u2019est aussi un r\u00e9seau\u00a0: on \u00e9taient 6 de ma classe \u00e0 Bangui en m\u00eame temps\u00a0! \u00c0 la fin de cette mission ce que je retiens, c\u2019est qu\u2019on est de passage.\u00a0Nos \u00e9quipes locales vont dans les endroits o\u00f9 on ne peut pas aller.\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Benjamin<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Alumni<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Promo 2020 en responsable logistique<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Julia a suivi une formation Bioforce en logistique en 2021. Avant d\u2019\u00eatre re\u00e7ue \u00e0 Bioforce, elle \u00e9tait r\u00e9gisseuse technique dans le secteur du spectacle vivant (festivals et concerts) : \u00ab J\u2019ai vu beaucoup de ponts avec Bioforce. La gestion du stress dans le milieu du spectacle, on connait ! L\u2019humanitaire a \u00e9t\u00e9 un gros apprentissage. \u00bb Elle travaille aujourd\u2019hui pour l\u2019organisation Forum R\u00e9fugi\u00e9s.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Julia<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Alumni<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Logisticienne, promo 2021<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00c9mile est un logisticien qui a suivi une formation Bioforce en 2021. Il travaillait auparavant comme \u00e9ducateur sp\u00e9cialis\u00e9.\u00a0\u00ab\u00a0Vous allez apprendre des choses incroyables, concrets. Investissez-vous\u00a0! Les difficult\u00e9s que vous rencontrerez ici seront celles que vous verrez sur le terrain.\u00a0\u00bb Depuis sa formation, \u00c9mile est parti en mission au Congo Brazzaville avec la Croix-Rouge fran\u00e7aise.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">\u00c9mile<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Alumni<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Logisticien, promo 2021<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">REJOIGNEZ BIOFORCE, L\u2019\u00c9COLE HUMANITAIRE DE R\u00c9F\u00c9RENCE<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Devenez humanitaire : faites parti de la prochaine promotion \u00e0 Lyon ou \u00e0 Dakar et partez 6 mois en mission.<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":37952,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-10T15:40:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-10T15:40:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors\",\"datePublished\":\"2022-10-10T15:40:38+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-10T15:40:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/\"},\"wordCount\":10,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/\",\"name\":\"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\",\"datePublished\":\"2022-10-10T15:40:38+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-10T15:40:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"2022_Photo de la promotion. Au centre Jean-Baptiste Richardier (Cofondateur d'Handicap International et parrain Bioforce 2021) passe le relai \u00e0 Bernard Kouchner, parrain 2022\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-10-10T15:40:38+00:00","article_modified_time":"2022-10-10T15:40:41+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors","datePublished":"2022-10-10T15:40:38+00:00","dateModified":"2022-10-10T15:40:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/"},"wordCount":10,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/","name":"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg","datePublished":"2022-10-10T15:40:38+00:00","dateModified":"2022-10-10T15:40:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Photo-promo-header.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"2022_Photo de la promotion. Au centre Jean-Baptiste Richardier (Cofondateur d'Handicap International et parrain Bioforce 2021) passe le relai \u00e0 Bernard Kouchner, parrain 2022"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/une-rentree-anniversaire-sous-le-regard-des-french-doctors\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Une rentr\u00e9e anniversaire sous le regard des French Doctors"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37949"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37949"}],"version-history":[{"count":41,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37949\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38011,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37949\/revisions\/38011"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/37952"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37949"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=37949"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}