{"id":39795,"date":"2022-12-21T19:06:46","date_gmt":"2022-12-21T18:06:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=39795"},"modified":"2024-03-12T11:08:08","modified_gmt":"2024-03-12T10:08:08","slug":"catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/","title":{"rendered":"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d&rsquo;\u0153il"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-header-web2.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-header-web2.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires <br \/>en un clin d&rsquo;\u0153il<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">21 d\u00e9cembre 2022<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>145 nouvelles sessions de formations humanitaires sont ouvertes \u00e0 l&rsquo;inscription en Europe, en Afrique et \u00e0 distance.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une offre humanitaire compl\u00e8te en Europe, en Afrique et \u00e0 distance<\/h2>\n\t\t<p><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Bioforce_Calendrier_Web.pdf\"><img decoding=\"async\" class=\"\" style=\"float: left; height: 300px; margin: 10px; width: 250px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-cover-web.png\" \/><\/a> D\u00e9velopper une comp\u00e9tence, ma\u00eetriser une technique, dynamiser les parcours, encourager les mobilit\u00e9s, faire monter en responsabilit\u00e9 ou faire \u00e9voluer vers un autre m\u00e9tier, renforcer les capacit\u00e9s de vos \u00e9quipes&#8230; trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui correspond \u00e0 vos besoins ou \u00e0 ceux de vos \u00e9quipes !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En 2023, comme depuis 40 ans maintenant, en Europe, en Afrique et \u00e0 distance :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>des formations courtes (3 jours \u00e0 3 semaines)<\/strong> pour gagner en efficacit\u00e9 au quotidien<\/li>\n<li><strong>des formations dipl\u00f4mantes (3 mois \u00e0 3 ans)<\/strong> pour garantir l&#8217;employabilit\u00e9 ou \u00e9voluer dans son parcours professionnel<\/li>\n<li><strong>pour les organisations : une offre d\u00e9di\u00e9e et sur mesure<\/strong>, pour accompagner au mieux les besoins.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dans tous les cas, un engagement renforc\u00e9 par l\u2019exp\u00e9rience Bioforce : une p\u00e9dagogie de l\u2019action port\u00e9e par des humanitaires de terrain, des temps de formation ressour\u00e7ants et rassurants.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendriers_CFBE_web.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">T\u00e9l\u00e9chargez et imprimez le catalogue PDF<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Feuilletez le catalogue des formations Bioforce 2023<\/h2>\n\t\t<p>Profitez d\u2019une vue d\u2019ensemble de nos formations pour trouver celle qui vous correspond et la noter dans votre agenda !<br \/>\nFeuilletez le calendrier ou\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Bioforce_Calendrier_Web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">t\u00e9l\u00e9chargez-le en pdf<\/a><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/v.calameo.com\/?bkcode=000541236bdc309a9f2b4&#038;mode=mini&#038;clickto=view&#038;clicktarget=_blank\" width=\"560\" height=\"350\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowtransparency allowfullscreen style=\"margin:0 auto;\"><\/iframe><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">8 th\u00e9matiques humanitaires pour tous les besoins<\/h2>\n\t\t<p>Humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui ou de demain, qui franchissez les fronti\u00e8res ou vous mobilisez dans votre pays, organisations internationales ou nationales pr\u00e9sentes dans les zones de crise : les \u00e9quipes de Bioforce vous donnent le <strong>pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=36&amp;f-lieu%5B%5D=491&amp;f-lieu%5B%5D=79&amp;f-lieu%5B%5D=80&amp;f-lieu%5B%5D=82&amp;f-lieu%5B%5D=490&amp;f-lieu%5B%5D=37&amp;f-lieu%5B%5D=479&amp;f-lieu%5B%5D=38&amp;f-lieu%5B%5D=39&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #e84424;\">AFRIQUE<\/span> <\/a>81 sessions<\/strong><br \/>\nBurkina Faso, C\u00f4te d&rsquo;Ivoire, Guin\u00e9e, Mali, Niger, RDC, S\u00e9n\u00e9gal, Tchad<\/li>\n<li><strong><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=502&amp;f-lieu%5B%5D=3&amp;f-lieu%5B%5D=42&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #e84424;\">EUROPE<\/span><\/a> 48 sessions<br \/>\n<\/strong>France (Paris, Lyon)\u00a0<strong><br \/>\n<\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=32&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #e84424;\">A DISTANCE <\/span><\/a>16 sessions<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Les th\u00e9matiques de formation :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=22&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Gestion de projet<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=75&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">RH &amp; Management<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=20&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Finances<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=16&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Logistique<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=17&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">S\u00e9curit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=24&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formation de formateur<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=71&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=73&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Protection de l&rsquo;enfance<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendriers_CFBE_web.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">T\u00e9l\u00e9chargez et imprimez le catalogue PDF<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les engagements qualit\u00e9 Bioforce<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/travail-emploi.gouv.fr\/formation-professionnelle\/acteurs-cadre-et-qualite-de-la-formation-professionnelle\/article\/qualiopi-marque-de-certification-qualite-des-prestataires-de-formation'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Qualiopi                            <\/h4>\n                            <p>\n                                La certification Qualit\u00e9 fran\u00e7aise \r\ndes prestataires de formation                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/hpass.org\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HPass.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                HPass                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Les meilleures pratiques en mati\u00e8re d\u2019apprentissage dans le secteur humanitaire                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/photo-melody-dakar-B-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">POUR ALLER PLUS LOIN<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">D\u00e9couvrez en d\u00e9tails les formations programm\u00e9es : programme, objectifs de formation, pr\u00e9-requis, co\u00fbt et inscription !<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>145 nouvelles sessions de formations humanitaires sont ouvertes \u00e0 l&rsquo;inscription en Europe, en Afrique et \u00e0 distance. T\u00e9l\u00e9chargez le catalogue 2023 !<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":39825,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d&#039;\u0153il - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d&#039;\u0153il - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"145 nouvelles sessions de formations humanitaires sont ouvertes \u00e0 l&#039;inscription en Europe, en Afrique et \u00e0 distance. T\u00e9l\u00e9chargez le catalogue 2023 !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-21T18:06:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-12T10:08:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"906\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"578\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d&rsquo;\u0153il\",\"datePublished\":\"2022-12-21T18:06:46+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-12T10:08:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\"},\"wordCount\":10,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\",\"name\":\"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d'\u0153il - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg\",\"datePublished\":\"2022-12-21T18:06:46+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-12T10:08:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg\",\"width\":906,\"height\":578,\"caption\":\"Catalogue des formations humanitaires Bioforce 2023\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d&rsquo;\u0153il\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d'\u0153il - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d'\u0153il - Bioforce","og_description":"145 nouvelles sessions de formations humanitaires sont ouvertes \u00e0 l'inscription en Europe, en Afrique et \u00e0 distance. T\u00e9l\u00e9chargez le catalogue 2023 !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2022-12-21T18:06:46+00:00","article_modified_time":"2024-03-12T10:08:08+00:00","og_image":[{"width":906,"height":578,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d&rsquo;\u0153il","datePublished":"2022-12-21T18:06:46+00:00","dateModified":"2024-03-12T10:08:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/"},"wordCount":10,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/","name":"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d'\u0153il - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg","datePublished":"2022-12-21T18:06:46+00:00","dateModified":"2024-03-12T10:08:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-Thumb-web.jpg","width":906,"height":578,"caption":"Catalogue des formations humanitaires Bioforce 2023"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Catalogue 2023 : toutes nos formations humanitaires en un clin d&rsquo;\u0153il"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39795"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39795"}],"version-history":[{"count":55,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39795\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51526,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39795\/revisions\/51526"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/39825"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39795"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=39795"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}