{"id":4146,"date":"2020-05-06T19:17:00","date_gmt":"2020-05-06T17:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4146"},"modified":"2021-04-28T11:42:13","modified_gmt":"2021-04-28T09:42:13","slug":"la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/","title":{"rendered":"La conf\u00e9rence \u00ab\u00a0The State of Humanitarian Professions 2020\u00a0\u00bb report\u00e9e \u00e0 l&rsquo;automne"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>La conf\u00e9rence \u00ab\u00a0The State of Humanitarian Professions 2020\u00a0\u00bb report\u00e9e \u00e0 l&rsquo;automne<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">6 mai 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;\u00e9volution de l&rsquo;\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus et du manque probable de visibilit\u00e9 dans l&rsquo;organisation d&rsquo;\u00e9v\u00e9nements avant la fin de l&rsquo;\u00e9t\u00e9, la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Avec le soutien de la Principaut\u00e9 de Monaco, Bioforce a lanc\u00e9 mi-2019 la premi\u00e8re \u00e9tude internationale sur les m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire : The State of Humanitarian Professions en 2020 donnera un aper\u00e7u approfondi de l&rsquo;\u00e9tat actuel de\u00a024 m\u00e9tiers humanitaires et de ce que sera leur avenir.<\/p>\n<p>Un examen des donn\u00e9es et des publications existantes a \u00e9t\u00e9 le point de d\u00e9part de l&rsquo;\u00e9tude. Cet examen a \u00e9t\u00e9 suivi\u00a0par :<\/p>\n<ul>\n<li>une \u00e9tude bas\u00e9e sur plus de 90 entretiens avec des informateurs cl\u00e9s dans les 24 domaines professionnels identifi\u00e9s ;<\/li>\n<li>une enqu\u00eate aupr\u00e8s des praticiens actifs de l&rsquo;humanitaire (750 r\u00e9ponses) ;<\/li>\n<li>et pour compl\u00e9ter les informations recueillies, 11 ateliers dans le monde entier (France, Suisse, S\u00e9n\u00e9gal, Sierra Leone, Royaume-Uni, Bangladesh, Ouganda, Burkina Faso, \u00c9tats-Unis, Colombie) afin de s&rsquo;assurer que l&rsquo;\u00e9tude a bien pris en compte les apports et les id\u00e9es du terrain, de diff\u00e9rentes zones g\u00e9ographiques et de diff\u00e9rents types de contextes humanitaires.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bioforce et le groupe consultatif SOHP 2020 (Humanit\u00e9 et inclusion, NRC, ALNAP, CHS Alliance, PHAP, CICR et le Programme alimentaire mondial des Nations Unies) seront heureux de partager et de discuter avec vous les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude de r\u00e9f\u00e9rence lors de la conf\u00e9rence internationale en ligne, le 17 novembre 2020. Nous souhaitons \u00e9galement enrichir cette \u00e9tude en partageant lors de la conf\u00e9rence les le\u00e7ons tir\u00e9es de la crise du Covid-19 et leur impact sur les professions humanitaires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/phap.org\/PHAP\/Events\/OEV2020\/SOHP2020.aspx\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Participer en ligne<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;\u00e9volution de l&rsquo;\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus et du manque probable de visibilit\u00e9 dans l&rsquo;organisation d&rsquo;\u00e9v\u00e9nements avant la fin de l&rsquo;\u00e9t\u00e9, la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4170,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[148],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La conf\u00e9rence &quot;The State of Humanitarian Professions 2020&quot; report\u00e9e \u00e0 l&#039;automne - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l&#039;\u00e9volution de l&#039;\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La conf\u00e9rence &quot;The State of Humanitarian Professions 2020&quot; report\u00e9e \u00e0 l&#039;automne - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l&#039;\u00e9volution de l&#039;\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-06T17:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-28T09:42:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"La conf\u00e9rence \u00ab\u00a0The State of Humanitarian Professions 2020\u00a0\u00bb report\u00e9e \u00e0 l&rsquo;automne\",\"datePublished\":\"2020-05-06T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T09:42:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/\"},\"wordCount\":12,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg\",\"articleSection\":[\"share\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/\",\"name\":\"La conf\u00e9rence \\\"The State of Humanitarian Professions 2020\\\" report\u00e9e \u00e0 l'automne - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-06T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T09:42:13+00:00\",\"description\":\"En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La conf\u00e9rence \u00ab\u00a0The State of Humanitarian Professions 2020\u00a0\u00bb report\u00e9e \u00e0 l&rsquo;automne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La conf\u00e9rence \"The State of Humanitarian Professions 2020\" report\u00e9e \u00e0 l'automne - Bioforce","description":"En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La conf\u00e9rence \"The State of Humanitarian Professions 2020\" report\u00e9e \u00e0 l'automne - Bioforce","og_description":"En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-05-06T17:17:00+00:00","article_modified_time":"2021-04-28T09:42:13+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"La conf\u00e9rence \u00ab\u00a0The State of Humanitarian Professions 2020\u00a0\u00bb report\u00e9e \u00e0 l&rsquo;automne","datePublished":"2020-05-06T17:17:00+00:00","dateModified":"2021-04-28T09:42:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/"},"wordCount":12,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg","articleSection":["share"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/","name":"La conf\u00e9rence \"The State of Humanitarian Professions 2020\" report\u00e9e \u00e0 l'automne - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg","datePublished":"2020-05-06T17:17:00+00:00","dateModified":"2021-04-28T09:42:13+00:00","description":"En raison des incertitudes li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9volution de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus la conf\u00e9rence SOHP 2020, pr\u00e9vue le 23 juin, est report\u00e9e au 17 novembre 2020.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/15347396421_4b006f29cc_z1.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-conference-the-state-of-humanitarian-professions-2020-reportee-a-lautomne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La conf\u00e9rence \u00ab\u00a0The State of Humanitarian Professions 2020\u00a0\u00bb report\u00e9e \u00e0 l&rsquo;automne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4146"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19648,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4146\/revisions\/19648"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4170"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}