{"id":4148,"date":"2020-05-05T19:17:00","date_gmt":"2020-05-05T17:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4148"},"modified":"2021-04-28T11:33:14","modified_gmt":"2021-04-28T09:33:14","slug":"standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/","title":{"rendered":"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">5 mai 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Afin de rendre accessibles aux acteurs humanitaires francophones les Standards minimums pour la protection de l\u2019enfance, l\u2019Alliance pour la protection de l\u2019enfance dans l\u2019action humanitaire vient de rendre disponible une version fran\u00e7aise de l\u2019\u00e9dition 2019.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Cette parution arrive \u00e0 point nomm\u00e9 dans un contexte marqu\u00e9 par la pand\u00e9mie du Covid-19 qui amplifie les probl\u00e9matiques de protection de l\u2019enfance, et dans lequel il est essentiel de promouvoir la connaissance et l\u2019utilisation des normes humanitaires pour mieux prot\u00e9ger les enfants.<\/p>\n<p><strong>Que comprennent\u00a0les Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance (SPME) 2019\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Depuis 2012, les SMPE ont contribu\u00e9 de mani\u00e8re significative \u00e0 la professionnalisation du secteur de la protection de l&rsquo;enfance. Ils sont utilis\u00e9s par plus de 74 000 professionnels de la protection de l&rsquo;enfance et autres acteurs humanitaires dans plus de 50 contextes.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s 2 ans de r\u00e9vision, cette \u00e9dition a vu le jour gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019implication de 1900 personnes et 85 agences, dont le Service support francophone du Domaine de Responsabilit\u00e9 pour la Protection de l&rsquo;Enfance h\u00e9berg\u00e9 par le Centre de formation Bioforce Afrique.<\/p>\n<p>Ces Standards refl\u00e8tent l&rsquo;apprentissage et les donn\u00e9es r\u00e9centes du secteur et proposent de nouvelles orientations, sp\u00e9cifiquement sur la pr\u00e9vention, l&rsquo;inclusion du genre et de l\u2019\u00e2ge, et une plus grande redevabilit\u00e9 envers les enfants. Ils proposent \u00e9galement des mod\u00e8les concrets d&rsquo;approches int\u00e9gr\u00e9es entre la protection et la sant\u00e9 des enfants, l&rsquo;\u00e9ducation, la nutrition et d&rsquo;autres secteurs.<\/p>\n<p>Le manuel est t\u00e9l\u00e9chargeable en format pdf sur le site de l\u2019Alliance : https:\/\/alliancecpha.org\/fr\/SMPE<\/p>\n<p><strong>Comment le Service support francophone du Domaine de Responsabilit\u00e9 pour la Protection de l&rsquo;Enfance apporte-t-il son soutien ?<\/strong><\/p>\n<p>Le Service support francophone, h\u00e9berg\u00e9 par le Centre de formation Bioforce Afrique, apporte une assistance rapide et individualis\u00e9e \u00e0 distance sur l\u2019utilisation des standards aux acteurs qui en font la demande. Il anime par ailleurs une communaut\u00e9 de pratiques avec des partages d\u2019information et d\u2019exp\u00e9riences issues des diff\u00e9rents pays couverts par le service.<\/p>\n<p>En tant que r\u00e9f\u00e9rence en Afrique de l\u2019Ouest et Centrale dans la formation en protection de l\u2019enfance, le manuel constitue un document de r\u00e9f\u00e9rence pour les \u00e9tudiants Bioforce et leur donne ainsi des rep\u00e8res dans l\u2019exercice de leurs futures missions de Responsables de projet Protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence.<\/p>\n<p><strong>Contact Service support francophone<\/strong>\u00a0:\u00a0cpaor_frenchhelpdesk@unicef.org<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Afin de rendre accessibles aux acteurs humanitaires francophones les Standards minimums pour la protection de l\u2019enfance, l\u2019Alliance pour la protection de l\u2019enfance dans l\u2019action humanitaire vient de rendre disponible une version fran\u00e7aise de l\u2019\u00e9dition 2019.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4179,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[148],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Une version fran\u00e7aise des Standards Minimums pour la protection de l\u2019enfance a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e afin de les rendre accessibles aux humanitaires francophones.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Une version fran\u00e7aise des Standards Minimums pour la protection de l\u2019enfance a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e afin de les rendre accessibles aux humanitaires francophones.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-05T17:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-28T09:33:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne\",\"datePublished\":\"2020-05-05T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T09:33:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/\"},\"wordCount\":15,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg\",\"articleSection\":[\"share\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/\",\"name\":\"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-05T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T09:33:14+00:00\",\"description\":\"Une version fran\u00e7aise des Standards Minimums pour la protection de l\u2019enfance a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e afin de les rendre accessibles aux humanitaires francophones.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne - Bioforce","description":"Une version fran\u00e7aise des Standards Minimums pour la protection de l\u2019enfance a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e afin de les rendre accessibles aux humanitaires francophones.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne - Bioforce","og_description":"Une version fran\u00e7aise des Standards Minimums pour la protection de l\u2019enfance a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e afin de les rendre accessibles aux humanitaires francophones.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-05-05T17:17:00+00:00","article_modified_time":"2021-04-28T09:33:14+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne","datePublished":"2020-05-05T17:17:00+00:00","dateModified":"2021-04-28T09:33:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/"},"wordCount":15,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg","articleSection":["share"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/","name":"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg","datePublished":"2020-05-05T17:17:00+00:00","dateModified":"2021-04-28T09:33:14+00:00","description":"Une version fran\u00e7aise des Standards Minimums pour la protection de l\u2019enfance a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e afin de les rendre accessibles aux humanitaires francophones.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2019_standards_peah1.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/standards-minimums-pour-la-protection-de-lenfance-2019-la-version-francaise-est-en-ligne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance 2019 : la version fran\u00e7aise est en ligne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4148"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4148"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4148\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19645,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4148\/revisions\/19645"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4179"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}