{"id":4149,"date":"2020-05-04T19:17:00","date_gmt":"2020-05-04T17:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4149"},"modified":"2021-04-28T11:20:19","modified_gmt":"2021-04-28T09:20:19","slug":"covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/","title":{"rendered":"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">04 mai 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>C&rsquo;est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd&rsquo;hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques FFP2 pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Alors que les avions cargos se succ\u00e8dent \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Lyon St-Exup\u00e9ry pour apporter masques et mat\u00e9riel sanitaire, notre dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce Guillaume Pradel a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 il y a quelques semaines pour travailler \u00e0 la gestion logistique de ces arriv\u00e9es pour la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. \u00ab\u00a0<em>J\u2019ai re\u00e7u un coup de fil de Bioforce suite \u00e0\u00a0une demande de la R\u00e9gion pour des b\u00e9n\u00e9voles\u00a0trois jours avant le d\u00e9marrage \u00e0 proprement parler, c\u2019\u00e9tait le 3 avril dernier\u00a0<\/em>\u00bb explique Guillaume, d\u2019une voix pos\u00e9e, r\u00e9pondant \u00e0 nos questions entre deux urgences. Celui qui a \u00e9t\u00e9 dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce en logistique, promo 2012, est pour le temps de la crise sanitaire les yeux et les mains de la R\u00e9gion sur les commandes de mat\u00e9riel sanitaire.<\/p>\n<p>Son r\u00f4le consiste \u00e0 apporter un soutien logistique \u00e0 la R\u00e9gion et aux \u00e9quipes de DHL : il intervient ainsi sur la gestion de la base de donn\u00e9es des commandes et organise le \u00ab kitting \u00bb, le reconditionnement des masques en kits pr\u00eats \u00e0 \u00eatre envoy\u00e9s. \u00ab\u00a0<em>Il existe une zone d\u2019entreposage dans l\u2019H\u00f4tel de r\u00e9gion\u00a0\u00e0 Lyon et une autre zone, \u00ab d\u00e9localis\u00e9e \u00bb\u00a0\u00e0 l\u2019a\u00e9roport, o\u00f9 j\u2019interviens. Mon r\u00f4le c\u2019est faire le transfert d\u2019information et le suivi. On a d\u00e9marr\u00e9 avec Guillaume Noailly, le r\u00e9f\u00e9rent Bioforce en logistique et supply chain, pendant une journ\u00e9e et apr\u00e8s je me suis retrouv\u00e9 en autonomie. Je suis second\u00e9 par une autre dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce de la m\u00eame promo que moi, \u00c9meline Michon qui a fait la formation post-bac Responsable de l&rsquo;environnement de travail et logistique humanitaire\u00a0<\/em>\u00bb.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, Guillaume est \u00e0 son poste d\u2019AMO (Assistant Ma\u00eetrise d\u2019Ouvrage) \u00e0 la R\u00e9gion, le garant de la mise \u00e0 jour des donn\u00e9es dans le logiciel de stock commun aux bases et le repr\u00e9sentant de la R\u00e9gion sur le site de DHL. \u00ab\u00a0<em>Le plus important c\u2019est que la machine DHL se mette en route rapidement et de la mani\u00e8re la plus fluide possible pour la cr\u00e9ation de kits et l\u2019envoi aux destinataires. La communication, le transfert d\u2019information entre les deux \u00e9normes machines que sont DHL et la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, c\u2019est un enjeu crucial. Dans cette crise, chacun a un peu t\u00e2tonn\u00e9. Il a fallu assurer la tra\u00e7abilit\u00e9, \u00e9l\u00e9ment inh\u00e9rent \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un syst\u00e8me de distribution\u00a0<\/em>\u00bb.<\/p>\n<p>Les t\u00e2ches sont multiples, de la r\u00e9ception des commandes sur le tarmac au suivi des commandes clients. \u00ab\u00a0<em>Les commandes internationales proviennent principalement de Chine, et tr\u00e8s marginalement de fournisseurs fran\u00e7ais comme des plateformes de mat\u00e9riel m\u00e9dical ou des op\u00e9rateurs comme Cdiscount. En dehors de leur provenance et leur localisation, je n\u2019ai \u00e0 mon niveau aucune information sur la marchandise que nous r\u00e9ceptionnons. Je proc\u00e8de ensuite \u00e0 l\u2019int\u00e9gration des marchandises dans le stock de DHL qui dispose de son propre syst\u00e8me de donn\u00e9es et je fais le suivi de projet au niveau de la R\u00e9gion. Je r\u00e9alise la mise \u00e0 jour des donn\u00e9es du logiciel pour suivre le flux de marchandises : ce qui rentre et ce qui sort. Enfin, j\u2019organise l\u2019exp\u00e9dition et le suivi des commandes aux clients : ce sont des dons de la R\u00e9gion ou de la revente aux collectivit\u00e9s\u00a0<\/em>\u00bb.<\/p>\n<p>Les envois peuvent alors se faire tr\u00e8s rapidement : une commande transmise en fin de journ\u00e9e peut partir d\u00e8s le lendemain matin. \u00ab<em>\u00a0Mais<\/em>, compl\u00e8te Guillaume,\u00a0<em>lorsque les adressages, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019adresse du destinataire, ou les quantit\u00e9s ne sont pas les bons ou changent en cours d\u2019envoi, la machine se grippe. Nous avons eu des probl\u00e8mes au d\u00e9but, aujourd\u2019hui le syst\u00e8me est r\u00f4d\u00e9 et fonctionne tr\u00e8s bien<\/em>\u00a0\u00bb. Pour cela, il a fallu cr\u00e9er des lignes de communication claires avec des indicateurs pr\u00e9cis, car comme pour la r\u00e9ception d\u2019un colis chez un particulier, toutes les livraisons n\u2019aboutissent pas : parfois, la personne destinataire n\u2019est pas disponible au moment de la livraison, ou la structure (des EPAHD, des pharmacies) est ferm\u00e9e. \u00ab\u00a0<em>La cha\u00eene de communication est \u00e9quivalente \u00e0 la cha\u00eene logistique au d\u00e9but d\u2019une mission d\u2019urgence : il faut \u00eatre ing\u00e9nieux et penser \u00e0 mille choses pour fluidifier les \u00e9changes. J\u2019ai un contact avec les transporteurs mais je n\u2019interviens qu\u2019au moment o\u00f9 je r\u00e9ceptionne r\u00e9ellement la marchandise, en m\u2019assurant avec DHL que les quantit\u00e9s sont les bonnes. On parle ici de millions de masques, et compte tenu de la situation, le site dispose bien \u00e9videmment de personnels de s\u00e9curit\u00e9 en tr\u00e8s grand nombre<\/em>\u00a0\u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C&rsquo;est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd&rsquo;hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4247,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"C&#039;est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd&#039;hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C&#039;est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd&#039;hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-04T17:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-28T09:20:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"260\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2\",\"datePublished\":\"2020-05-04T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T09:20:19+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/\"},\"wordCount\":14,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/\",\"name\":\"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-04T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-28T09:20:19+00:00\",\"description\":\"C'est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd'hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg\",\"width\":500,\"height\":260},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2 - Bioforce","description":"C'est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd'hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2 - Bioforce","og_description":"C'est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd'hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-05-04T17:17:00+00:00","article_modified_time":"2021-04-28T09:20:19+00:00","og_image":[{"width":500,"height":260,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2","datePublished":"2020-05-04T17:17:00+00:00","dateModified":"2021-04-28T09:20:19+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/"},"wordCount":14,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/","name":"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg","datePublished":"2020-05-04T17:17:00+00:00","dateModified":"2021-04-28T09:20:19+00:00","description":"C'est un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, Guillaume Pradel, qui assure aujourd'hui la gestion logistique des arriv\u00e9es de masques pour la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/safe_image.jpg","width":500,"height":260},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-a-lyon-un-ancien-bioforce-pour-suivre-le-transit-de-4-millions-de-masques-ffp2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Covid-19 : \u00e0 Lyon, un ancien Bioforce pour suivre le transit de 4 millions de masques FFP2"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4149"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4149\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19642,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4149\/revisions\/19642"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4247"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}