{"id":4151,"date":"2020-04-20T19:17:00","date_gmt":"2020-04-20T17:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4151"},"modified":"2020-11-03T09:57:36","modified_gmt":"2020-11-03T08:57:36","slug":"covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/","title":{"rendered":"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 avril 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Seaux, savons et mat\u00e9riel de sensibilisation sont distribu\u00e9s aux OSC participantes<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<\/p>\n<p>Dans le cadre de la r\u00e9ponse \u00e0 la crise du COVID-19 en R\u00e9publique Centrafricaine, la Maison des Services de la Soci\u00e9t\u00e9 civile a d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 29 sessions de formation et de sensibilisation sur les messages cl\u00e9s li\u00e9s au COVID-19, dont 21 au sein de la Maison (145 leaders associatifs form\u00e9s). Huit autres sessions (84 participants) ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la maison, aupr\u00e8s des Organisations de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile (OSC) ayant sollicit\u00e9 l\u2019organisation de sessions suppl\u00e9mentaires pour leurs membres.<\/p>\n<\/p>\n<p>En seulement deux semaines, 151 OSC ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du dispositif et&nbsp;au total 258 personnes ont \u00e9t\u00e9 sensibilis\u00e9es et outill\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9, incluant la formation de personnes vivant avec un handicap comme les sourds-muets et traducteurs. La formation est construite sur les messages officiels produits par le Minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et de la Population et sur les recommandations de l\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9. Des seaux, des savons et du mat\u00e9riel de sensibilisation (Bandes dessin\u00e9es, affiches sur les gestes barri\u00e8res, fiche de lavage de mains) sont distribu\u00e9s aux OSC participantes, afin qu\u2019elles puissent \u00e0 leur tour organiser des sessions de sensibilisation. De plus, la Maison des Services vient de cl\u00f4turer un appel \u00e0 projet destin\u00e9&nbsp;\u00e0 ses membres pour attribuer des financements aux OSC d\u00e9sireuses de mener des actions de r\u00e9ponse \u00e0 la crise du COVID. 112 projets ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us et la s\u00e9lection des projets se fera lors d\u2019un comit\u00e9 de s\u00e9lection mixte.<\/p>\n<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 du financement, les OSC s\u00e9lectionn\u00e9es b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un appui conseil et accompagnement dans la mise en \u0153uvre de leur&nbsp;projet par des sp\u00e9cialistes en Sant\u00e9, Hygi\u00e8ne et Assainissement et en coh\u00e9sion sociale.<\/p>\n<\/p>\n<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/strong>&nbsp;<br \/>\n<strong><a href=\"\/node\/227\">En RCA, \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/pdf\/projets\/RCA_PlaquetteProjet-web.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette au format&nbsp;PDF<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\" target=\"_blank\">l&rsquo;ACFPE <\/a>et le <a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\" target=\"_blank\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le <a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" \/><\/p><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4215,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-20T17:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T08:57:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9\",\"datePublished\":\"2020-04-20T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:57:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/\"},\"wordCount\":16,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/\",\"name\":\"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-20T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:57:36+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9 - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9 - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-04-20T17:17:00+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T08:57:36+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9","datePublished":"2020-04-20T17:17:00+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:57:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/"},"wordCount":16,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/","name":"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg","datePublished":"2020-04-20T17:17:00+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:57:36+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img-article-covid-rca.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid19-en-rca-258-personnes-sensibilisees-pour-passer-les-bons-messages-au-sein-de-leur-communaute\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Covid19 en RCA : 258 personnes sensibilis\u00e9es pour passer les bons messages au sein de leur communaut\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4151"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13411,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4151\/revisions\/13411"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4215"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4151"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}