{"id":4152,"date":"2020-04-08T19:17:00","date_gmt":"2020-04-08T17:17:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4152"},"modified":"2020-11-03T09:58:03","modified_gmt":"2020-11-03T08:58:03","slug":"reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/","title":{"rendered":"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">8 avril 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>En R\u00e9publique Centrafricaine, le premier cas confirm\u00e9 de Covid-19 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 le 14 mars dernier. La situation sanitaire, d\u00e9j\u00e0 mise \u00e0 mal, pourrait se d\u00e9grader rapidement : freiner \u00e0 tout prix la progression du virus est devenu un imp\u00e9ratif.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<\/p>\n<p>Pr\u00e9sent dans le pays depuis 2018 avec un projet de renforcement des capacit\u00e9s locales dans la r\u00e9ponse aux crises men\u00e9 en consortium avec Oxfam Intermon et en partenariat avec le LERSA et l\u2019ACFPE, et financ\u00e9 par le Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb, Bioforce adapte sa r\u00e9ponse \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9 nouvelle : depuis lundi dernier nous engageons nos organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile partenaires en premi\u00e8re ligne gr\u00e2ce \u00e0 leur ancrage communautaire et leur proximit\u00e9 avec les populations, dans un projet de transmission des messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention.<\/p>\n<p>Depuis lundi, les \u00e9quipes de Bioforce sont \u00e0 pied d\u2019\u0153uvre pour former 5 Centrafricains de notre pool de formateurs \u00e0 l\u2019animation de sessions de pr\u00e9vention. D\u00e8s lundi prochain et pendant 4 semaines, chacun de ces 5 formateurs se consacrera au sein de la Maison des Services \u00e0 la formation de 200 sensibilisateurs, tous issus des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile partenaires du projet.<\/p>\n<p>Relais strat\u00e9giques aupr\u00e8s des populations, ces 200 membres seront ensuite en capacit\u00e9 de mobiliser largement dans leur zone d\u2019intervention, leur quartier et aupr\u00e8s de leurs membres et communaut\u00e9s. Equip\u00e9s de posters et de brochures, ils concentreront leurs interventions autour des <strong>mesures d\u2019hygi\u00e8ne<\/strong> (plus particuli\u00e8rement les 5 \u00e9tapes clefs du lavage des mains et la distanciation sociale), des <strong>bonnes pratiques<\/strong> (nettoyage r\u00e9gulier d\u2019objets vecteurs, limitation des accolades, des rassemblements et de la fr\u00e9quentation des lieux publics etc.), de la <strong>d\u00e9construction des mythes et fausses rumeurs <\/strong>et de la <strong>lutte contre la discrimination<\/strong>. Une attention toute particuli\u00e8re sera en effet port\u00e9e \u00e0 la lutte contre la discrimination et la stigmatisation des personnes atteintes par le virus, afin d\u2019\u00e9viter la mont\u00e9e des incidents de protection.<\/p>\n<\/p>\n<p>Des actions compl\u00e9mentaires seront men\u00e9s par Oxfam en direction des Organisations de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile identifi\u00e9es lors de ces sessions de pr\u00e9vention.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/strong>&nbsp;<br \/>\n<strong><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/227\">En RCA, \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a><br \/>\n<a href=\"\/sites\/default\/files\/pdf\/projets\/RCA_PlaquetteProjet-web.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette au format&nbsp;PDF<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\" target=\"_blank\">l&rsquo;ACFPE <\/a>et le <a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\" target=\"_blank\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le <a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" \/><\/p><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4223,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-08T17:17:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T08:58:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention\",\"datePublished\":\"2020-04-08T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:58:03+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/\"},\"wordCount\":22,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/\",\"name\":\"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png\",\"datePublished\":\"2020-04-08T17:17:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:58:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-04-08T17:17:00+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T08:58:03+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention","datePublished":"2020-04-08T17:17:00+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:58:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/"},"wordCount":22,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/","name":"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png","datePublished":"2020-04-08T17:17:00+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:58:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/kassai.png","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/reponse-covid-19-en-rca-bioforce-adapte-son-programme-et-forme-200-sensibilisateurs-centrafricains-a-la-transmission-de-messages-cles-de-prevention\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"R\u00e9ponse Covid-19 en RCA : Bioforce adapte son programme et forme 200 sensibilisateurs centrafricains \u00e0 la transmission de messages cl\u00e9s de pr\u00e9vention"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4152"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4152"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4152\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13413,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4152\/revisions\/13413"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4152"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4152"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}