{"id":4153,"date":"2020-03-24T20:15:01","date_gmt":"2020-03-24T19:15:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4153"},"modified":"2020-11-03T09:59:34","modified_gmt":"2020-11-03T08:59:34","slug":"covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/","title":{"rendered":"COVID-19 : l&rsquo;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>COVID-19 : l&rsquo;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">24 mars 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Construire un h\u00f4pital dans l\u2019h\u00f4pital : c&rsquo;est la mission d&rsquo;Isaac Assaraf, sp\u00e9cialiste en bios\u00e9curit\u00e9 et logistique m\u00e9dicale&#8230; et dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Au CHUM &#8211; Centre hospitalier de l&rsquo;Universit\u00e9 de Montr\u00e9al Notre-Dame, pour faire face aux contaminations au #coronavirus, le Dr Vincent Bouchard a fait appel \u00e0 un logisticien Bioforce promo 2016 form\u00e9 \u00e0 Dakar : Isaac Assaraf. Humanitaire habitu\u00e9 aux camps, \u00e0 Ebola ou au chol\u00e9ra en RDC ou en RCA, Isaac a mis ses comp\u00e9tences au service d&rsquo;un grand h\u00f4pital nord-am\u00e9ricain et mont\u00e9&#8230; un h\u00f4pital dans l&rsquo;h\u00f4pital. \u00ab\u00a0Les soignants d\u2019ici sont dans une situation extraordinaire, jamais vue\u00a0\u00bb. La suite est \u00e0 lire dans la chronique de Patrick Lagac\u00e9 pour le journal La Presse<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-4261\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse1.png\" alt=\"\" width=\"764\" height=\"608\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse1.png 764w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse1-300x239.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse1-299x238.png 299w\" sizes=\"(max-width: 764px) 100vw, 764px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4229,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>COVID-19 : l&#039;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"COVID-19 : l&#039;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-24T19:15:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T08:59:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"COVID-19 : l&rsquo;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique\",\"datePublished\":\"2020-03-24T19:15:01+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:59:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/\"},\"wordCount\":19,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/\",\"name\":\"COVID-19 : l'h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png\",\"datePublished\":\"2020-03-24T19:15:01+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:59:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"COVID-19 : l&rsquo;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"COVID-19 : l'h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"COVID-19 : l'h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-03-24T19:15:01+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T08:59:34+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"COVID-19 : l&rsquo;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique","datePublished":"2020-03-24T19:15:01+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:59:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/"},"wordCount":19,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/","name":"COVID-19 : l'h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png","datePublished":"2020-03-24T19:15:01+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:59:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/lapresse.png","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/covid-19-lhopital-notre-dame-de-montreal-fait-appel-a-un-diplome-bioforce-pour-organiser-la-logistique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"COVID-19 : l&rsquo;h\u00f4pital Notre Dame de Montr\u00e9al fait appel \u00e0 un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce pour organiser la logistique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4153"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4153"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4153\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13421,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4153\/revisions\/13421"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4229"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4153"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4153"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}