{"id":4156,"date":"2020-03-26T19:17:49","date_gmt":"2020-03-26T18:17:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4156"},"modified":"2020-11-03T09:58:46","modified_gmt":"2020-11-03T08:58:46","slug":"un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/","title":{"rendered":"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">26 mars 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Alors que les m\u00e9decins soudanais s&rsquo;inqui\u00e8tent de la fragilit\u00e9 du syst\u00e8me de sant\u00e9 de leur pays, MSF propose une formation des personnels de sant\u00e9 \u00e0 Khartoum. A la t\u00eate de la mission, un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Chef de mission pour M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF) Hollande au Soudan, Jean-Nicolas Dangelser est dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce de la formation Responsable de l\u2019environnement de travail et de la logistique humanitaire. Fort de son exp\u00e9rience sur les \u00e9pid\u00e9mies d\u2019Ebola et de chol\u00e9ra en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo ou en Centrafrique, il est aujourd\u2019hui un des acteurs de la r\u00e9ponse au COVID-19 au Soudan o\u00f9 MSF a contribu\u00e9 au lancement d\u2019une formation et de sensibilisation des personnels de sant\u00e9.<\/p>\n<p>Nous l\u2019avons joint hier dans les locaux de la mission MSF \u00e0 Khartoum pour quelques questions.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/blog\/images\/jeannicolasdangelser-portrait.png\" alt=\"Jean-Nicolas Dangelser\" \/><\/p>\n<p><strong>Est-ce que MSF t\u2019a envoy\u00e9 au Soudan sp\u00e9cifiquement pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise du coronavirus ?<\/strong><\/p>\n<p>Non, mon d\u00e9part pour le Soudan n\u2019\u00e9tait pas li\u00e9 \u00e0 une situation d\u2019urgence. Mais depuis qu\u2019on s\u2019est engag\u00e9 sur le COVID-19, on dort moins qu\u2019avant ! Le Soudan sort de 30 ans de dictature et le pays a beaucoup de mal \u00e0 se relever \u00e9conomiquement. Les chiffres sont \u00e0 prendre avec pr\u00e9caution mais on estime que l\u2019inflation aurait grimp\u00e9 de 64% en janvier. Il y a de nombreuses ruptures de biens de base comme la farine ou encore le fuel.<\/p>\n<p>Depuis que le Soudan du Sud a fait s\u00e9cession, le pays ne dispose plus que d\u2019un quart des champs de p\u00e9trole qu\u2019il contr\u00f4lait auparavant et on assiste de toute mani\u00e8re \u00e0 une chute du prix du baril depuis le d\u00e9but de la crise COVID19. Malgr\u00e9 cela, l\u2019essence co\u00fbte toujours trop cher pour les populations qui subissent de nombreuses coupures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et n\u2019ont pas les moyens d\u2019acheter du fioul pour les g\u00e9n\u00e9rateurs. L\u2019autre richesse du Soudan, c\u2019est ses mines d\u2019or , mais ce commerce est aussi \u00e0 l\u2019arr\u00eat depuis le d\u00e9but de la crise li\u00e9e \u00e0 la pand\u00e9mie. Les gens passent 4 \u00e0 5h dans les files d\u2019attente pour avoir de l\u2019essence, et c\u2019est pareil pour le pain.<\/p>\n<p>La situation empire avec le Covid-19 : il y a eu des vell\u00e9it\u00e9s de manifestations vite emp\u00each\u00e9es par l\u2019arm\u00e9e, pr\u00e9sente imm\u00e9diatement dans les rues. Il n\u2019y a pas de confinement mais le pays est en lock down, les fronti\u00e8res sont ferm\u00e9es, ce n\u2019est pas \u00e9vident.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Comment les gens se sentent face \u00e0 cette \u00e9pid\u00e9mie ?<\/strong><\/p>\n<p>Certains pensent que l\u2019Afrique sera moins impact\u00e9e par le nouveau coronavirus parce que la population sur le continent est plus jeune et que le virus est moins virulent aupr\u00e8s d\u2019eux, mais au Soudan (comme dans beaucoup d\u2019autres pays du continent), cette population est aussi plus \u00e0 risque. On estime que cinq millions de gens sont en crise aig\u00fce de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire. La progression du virus sur le continent s\u2019acc\u00e9l\u00e8re et ici, fin avril, la saison des pluies engendrent chaque ann\u00e9e inondations, crises de dengue, de chol\u00e9ra et de paludisme.<\/p>\n<p>Ajoute \u00e0 cela le COVID-19 et on sera dans une situation terrible, alors que le pays ne compte que tr\u00e8s peu de lits de soins intensifs et d\u2019hospitalisation par habitant de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Quelle a \u00e9t\u00e9 ta r\u00e9action et celle de MSF lorsque les premiers cas ont touch\u00e9 l\u2019Afrique ?<\/strong><\/p>\n<p>Apr\u00e8s le premier cas d\u00e9clar\u00e9 de coronavirus dans le pays, nous sommes all\u00e9s \u00e0 la rencontre du ministre de la Sant\u00e9 pour lui proposer notre aide ainsi que l\u2019Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS), et leurs premiers retours nous ont montr\u00e9 que la formation \u00e9tait un besoin criant et urgent. Pour g\u00e9rer la pr\u00e9vention et le contr\u00f4le des infections, nous devions assurer d\u2019abord des actions de formation et de sensibilisation, comme mettre en \u0153uvre le triage, le nettoyage, le port rationnel des \u00e9quipements de protection individuelle pour essayer de stopper la cha\u00eene de transmission et faire adopter les gestes barri\u00e8re.<\/p>\n<p>Par la suite, d\u2019autres acteurs comme le SEPA, l\u2019association soudanaise des m\u00e9decins urgentistes, avec l\u2019OMS et le minist\u00e8re de la Sant\u00e9, pr\u00e9voient d\u2019autres formations sur la prise en charge des patients et la d\u00e9contamination des ambulances par exemple. Pour ce projet, on a travaill\u00e9 avec toutes les parties prenantes : les sections MSF pr\u00e9sentes dans le pays, l\u2019OMS, mais aussi bien s\u00fbr la structure f\u00e9d\u00e9rale et provinciale du minist\u00e8re de la Sant\u00e9 soudanaise et les associations de m\u00e9decins urgentistes. La formation de formateurs s\u2019adressait \u00e0 100 personnels de sant\u00e9 des 30 plus grands h\u00f4pitaux du pays : 20 h\u00f4pitaux publics, 2 centres d\u2019isolation pour les cas suspects et confirm\u00e9s de COVID-19, 8 h\u00f4pitaux priv\u00e9s, ainsi que du personnel du minist\u00e8re de la Sant\u00e9.<\/p>\n<p>Ces 100 personnes form\u00e9es vont \u00e0 leur tour former leurs \u00e9quipes avec l\u2019appui des diff\u00e9rents acteurs ayant pris part \u00e0 la partie th\u00e9orique de la formation. La semaine prochaine, une nouvelle formation aura lieu avec les autres h\u00f4pitaux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>En quoi consistait cette formation ?<\/strong><\/p>\n<p>Nous avons r\u00e9alis\u00e9 deux jours de formation th\u00e9orique aupr\u00e8s des soignants et cadres de sant\u00e9 : il s\u2019agissait de cours magistraux, d\u2019\u00e9tudes de cas et d\u2019ateliers. Ces deux jours ont \u00e9t\u00e9 suivis par une journ\u00e9e o\u00f9 nos intervenants ont accompagn\u00e9 les personnes form\u00e9es dans la d\u00e9marche d\u2019impl\u00e9mentation des connaissances acquises dans leurs h\u00f4pitaux aupr\u00e8s des personnels.<\/p>\n<p>Cette formation leur explique l\u2019importance de cr\u00e9er une signal\u00e9tique afin de clarifier le flux des \u00e9quipes et des patients, du suivi des protocoles de nettoyage et de port des \u00e9quipements de protection individuelle appropri\u00e9s. Surtout cela permet de faire une analyse de la structure elle-m\u00eame et faire des remont\u00e9es aux autorit\u00e9s sanitaires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Est-ce que cette action suffira ?<\/strong><\/p>\n<p>Collectivement, nous sommes tout \u00e0 fait conscients de nos limites et il faut rester tr\u00e8s humble sur la port\u00e9e de nos actions : \u00e7a n\u2019arr\u00eatera pas la crise, c\u2019est s\u00fbr, mais nous allons faire tout ce que nous pourrons. Surtout nous avons form\u00e9 les soignants \u00e0 se prot\u00e9ger. Le premier cas de COVID-19 a engendr\u00e9 une grosse panique parmi les personnels de sant\u00e9 et l\u2019absent\u00e9isme a fortement augment\u00e9 parce qu\u2019ils ne se sentaient pas suffisamment pr\u00e9par\u00e9s. En trois jours de formation, nous avons vu la confiance revenir.<\/p>\n<p>Avoir fait Bioforce m\u2019a permis de me donner les r\u00e9flexes et les comp\u00e9tences pour me rendre le plus utile possible, m\u00eame dans ce genre de situation.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>A LIRE :<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/356\">\u00ab\u00a0Soudan: MSF forme des m\u00e9decins \u00e0 faire face au coronavirus\u00a0\u00bb sur le site de RFI<\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4225,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-26T18:17:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T08:58:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus\",\"datePublished\":\"2020-03-26T18:17:49+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:58:46+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/\"},\"wordCount\":14,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/\",\"name\":\"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-26T18:17:49+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T08:58:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-03-26T18:17:49+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T08:58:46+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus","datePublished":"2020-03-26T18:17:49+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:58:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/"},"wordCount":14,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/","name":"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg","datePublished":"2020-03-26T18:17:49+00:00","dateModified":"2020-11-03T08:58:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/khartoum_teaching_hospital_from_wikimedia_commons_0.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/un-diplome-bioforce-aux-cotes-des-soignants-soudanais-contre-le-coronavirus\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce aux c\u00f4t\u00e9s des soignants soudanais contre le coronavirus"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4156"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4156"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4156\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13417,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4156\/revisions\/13417"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4156"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4156"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}