{"id":41689,"date":"2023-02-06T09:52:00","date_gmt":"2023-02-06T08:52:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=41689"},"modified":"2023-02-07T15:05:30","modified_gmt":"2023-02-07T14:05:30","slug":"conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/","title":{"rendered":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\u00a0\u00bb le 14 f\u00e9vrier 2023"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\u00a0\u00bb <br \/>le 14 f\u00e9vrier 2023<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">06 f\u00e9vrier 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le cycle de conf\u00e9rence Droit International Humanitaire en partenariat avec la Croix-Rouge fran\u00e7aise revient \u00e0 Bioforce avec une premi\u00e8re conf\u00e9rence sur la Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical le 14 f\u00e9vrier prochain<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quelles sont les r\u00e8gles prot\u00e9geant la population civile ?<\/h2>\n\t\t<p>Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH organis\u00e9 par la Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchart, experte DIH, propose une discussion sur les diff\u00e9rentes r\u00e8gles prot\u00e9geant la population civile : la d\u00e9finition des personnes prot\u00e9g\u00e9es, la protection dans les situations d\u2019occupation, l\u2019application dans les conflits arm\u00e9s non-internationaux, la protection accord\u00e9e aux personnels et services sanitaires.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/framaforms.org\/protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-en-periode-de-conflit-arme-16756841061LXBlcnNvbm5lbC1tZWRpY2FsLWVuLXBlcmlvZGUtZGUtY29uZmxpdC1hcm1lLTE2NzU2ODQxMDY\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">La conf\u00e9renci\u00e8re<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_clemence_bouchart_conf_croixrouge-fr.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Avec Cl\u00e9mence BOUCHART<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Responsable du p\u00f4le Comparer \/ Head of Comparison Desk at Prison Insider<\/strong>\r\nSp\u00e9cialiste du Droit International Humanitaire, Cl\u00e9mence s\u2019int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux conditions de d\u00e9tention des prisonniers de guerre et aux interactions entre droit international humanitaire et droit international des droits humains en la mati\u00e8re. Elle a travaill\u00e9, en tant que membre de Osons le DIH et avec la Croix-Rouge fran\u00e7aise sur le d\u00e9veloppement du droit des conflits arm\u00e9s. Finaliste de l\u2019\u00e9dition 2019 du Concours de droit international humanitaire Jean Pictet avec l\u2019Universit\u00e9 Laval, elle est aujourd\u2019hui en poste au sein de l\u2019organisation Prison Insider.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/framaforms.org\/protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-en-periode-de-conflit-arme-16756841061LXBlcnNvbm5lbC1tZWRpY2FsLWVuLXBlcmlvZGUtZGUtY29uZmxpdC1hcm1lLTE2NzU2ODQxMDY\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les conf\u00e9rences \u00e0 venir du cycle Droit International Humanitaire<\/h2>\n\t\t<ul>\n<li><strong>LES FEMMES DANS LA GUERRE<\/strong><br \/>\nMercredi 1er mars<\/li>\n<li><strong>ASSISTANCE HUMANITAIRE : DROITS ET OBLIGATIONS DES HUMANITAIRES<\/strong><br \/>\nMercredi 12 avril<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Infos pratiques<\/h2>\n\t\t<p><strong>CONF\u00c9RENCE BIOFORCE<\/strong><br \/>\nMercredi 9 novembre 17h30<br \/>\nSalle de conf\u00e9rence ou acc\u00e8s \u00e0 distance sur Microsoft Teams<\/p>\n<p>Acc\u00e8s au Centre de Formation Bioforce Europe<br \/>\n41 avenue du 8 mai 1945 &#8211; 69200 V\u00e9nissieux<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"border: 0;\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d11147.993403531207!2d4.8666722!3d45.6910051!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xac3a1a268d083236!2sBioforce!5e0!3m2!1sen!2sfr!4v1666254824343!5m2!1sen!2sfr\" width=\"600\" height=\"450\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/framaforms.org\/cycle-de-conference-bioforce-expatriation-et-vie-de-famille-compatible-1670412959\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e5-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Retrouvez toutes nos conf\u00e9rences sur Youtube<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Retrouvez le replay de nos conf\u00e9rences en cliquant ici<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH organis\u00e9 par la Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchart, experte DIH, propose une discussion sur les diff\u00e9rentes r\u00e8gles prot\u00e9geant la population civile : la d\u00e9finition des personnes prot\u00e9g\u00e9es, la protection dans les situations d\u2019occupation, l\u2019application dans les conflits arm\u00e9s non-internationaux, la protection accord\u00e9e aux personnels et services sanitaires.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":41691,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conf\u00e9rence &quot;Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical&quot; le 14 f\u00e9vrier 2023 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conf\u00e9rence &quot;Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical&quot; le 14 f\u00e9vrier 2023 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH organis\u00e9 par la Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchart, experte DIH, propose une discussion sur les diff\u00e9rentes r\u00e8gles prot\u00e9geant la population civile : la d\u00e9finition des personnes prot\u00e9g\u00e9es, la protection dans les situations d\u2019occupation, l\u2019application dans les conflits arm\u00e9s non-internationaux, la protection accord\u00e9e aux personnels et services sanitaires.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-06T08:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-07T14:05:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"333\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\u00a0\u00bb le 14 f\u00e9vrier 2023\",\"datePublished\":\"2023-02-06T08:52:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-07T14:05:30+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\"},\"wordCount\":15,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\",\"name\":\"Conf\u00e9rence \\\"Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\\\" le 14 f\u00e9vrier 2023 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg\",\"datePublished\":\"2023-02-06T08:52:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-07T14:05:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg\",\"width\":500,\"height\":333,\"caption\":\"Copyright CICR - Conf\u00e9rence Bioforce\/Croix Rouge fran\u00e7aise - Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\u00a0\u00bb le 14 f\u00e9vrier 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conf\u00e9rence \"Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\" le 14 f\u00e9vrier 2023 - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Conf\u00e9rence \"Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\" le 14 f\u00e9vrier 2023 - Bioforce","og_description":"Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH organis\u00e9 par la Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchart, experte DIH, propose une discussion sur les diff\u00e9rentes r\u00e8gles prot\u00e9geant la population civile : la d\u00e9finition des personnes prot\u00e9g\u00e9es, la protection dans les situations d\u2019occupation, l\u2019application dans les conflits arm\u00e9s non-internationaux, la protection accord\u00e9e aux personnels et services sanitaires.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-02-06T08:52:00+00:00","article_modified_time":"2023-02-07T14:05:30+00:00","og_image":[{"width":500,"height":333,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\u00a0\u00bb le 14 f\u00e9vrier 2023","datePublished":"2023-02-06T08:52:00+00:00","dateModified":"2023-02-07T14:05:30+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/"},"wordCount":15,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/","name":"Conf\u00e9rence \"Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\" le 14 f\u00e9vrier 2023 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg","datePublished":"2023-02-06T08:52:00+00:00","dateModified":"2023-02-07T14:05:30+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_Conference-Credit-Croix-Rouge-Francaise.jpg","width":500,"height":333,"caption":"Copyright CICR - Conf\u00e9rence Bioforce\/Croix Rouge fran\u00e7aise - Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Protection de la population civile et du personnel m\u00e9dical\u00a0\u00bb le 14 f\u00e9vrier 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=41689"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":41695,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/41689\/revisions\/41695"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/41691"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=41689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=41689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}