{"id":42174,"date":"2023-02-27T12:40:01","date_gmt":"2023-02-27T11:40:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=42174"},"modified":"2023-02-28T10:14:04","modified_gmt":"2023-02-28T09:14:04","slug":"conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/","title":{"rendered":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Les femmes dans la guerre\u00a0\u00bb le 1er mars 2023"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Les femmes dans la guerre\u00a0\u00bb <br \/>le 1er mars 2023 <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">26 f\u00e9vrier 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchard abordera le th\u00e8me de la place de la femme en temps de guerre.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">La question du genre dans les conflits arm\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchard abordera le th\u00e8me de la place de la femme en temps de guerre.<br \/>\nLe droit international humanitaire vise \u00e0 pr\u00e9venir et \u00e0 all\u00e9ger les souffrances humaines en temps de guerre, sans discrimination fond\u00e9e sur le sexe. Il reconna\u00eet cependant que pendant un conflit arm\u00e9, les femmes sont expos\u00e9es \u00e0 des probl\u00e8mes sp\u00e9cifiques, comme la violence sexuelle ou des risques sp\u00e9cifiques pour leur sant\u00e9. Cette conf\u00e9rence aborde \u00e9galement la question du genre dans les conflits arm\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/framaforms.org\/conference-bioforce-croix-rouge-les-femmes-dans-la-guerre-1676979847\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">La conf\u00e9renci\u00e8re<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_clemence_bouchart_conf_croixrouge-fr.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Avec Cl\u00e9mence BOUCHART<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Responsable du p\u00f4le Comparer \/ Head of Comparison Desk at Prison Insider<\/strong>\r\nSp\u00e9cialiste du Droit International Humanitaire, Cl\u00e9mence s\u2019int\u00e9resse particuli\u00e8rement aux conditions de d\u00e9tention des prisonniers de guerre et aux interactions entre droit international humanitaire et droit international des droits humains en la mati\u00e8re. Elle a travaill\u00e9, en tant que membre de Osons le DIH et avec la Croix-Rouge fran\u00e7aise sur le d\u00e9veloppement du droit des conflits arm\u00e9s. Finaliste de l\u2019\u00e9dition 2019 du Concours de droit international humanitaire Jean Pictet avec l\u2019Universit\u00e9 Laval, elle est aujourd\u2019hui en poste au sein de l\u2019organisation Prison Insider.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/framaforms.org\/conference-bioforce-croix-rouge-les-femmes-dans-la-guerre-1676979847\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les conf\u00e9rences du cycle Droit International Humanitaire<\/h2>\n\t\t<ul>\n<li><a href=\"\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\">PROTECTION DE LA POPULATION CIVILE ET DU PERSONNEL M\u00c9DICAL<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\">LES FEMMES DANS LA GUERRE<\/a><\/li>\n<li><strong>ASSISTANCE HUMANITAIRE : DROITS ET OBLIGATIONS DES HUMANITAIRES<\/strong><br \/>\nMercredi 12 avril<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Infos pratiques<\/h2>\n\t\t<p><strong>CONF\u00c9RENCE BIOFORCE<\/strong><br \/>\nSalle de conf\u00e9rence ou acc\u00e8s \u00e0 distance sur Microsoft Teams<\/p>\n<p>Acc\u00e8s au Centre de Formation Bioforce Europe<br \/>\n41 avenue du 8 mai 1945 &#8211; 69200 V\u00e9nissieux<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"border: 0;\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d11147.993403531207!2d4.8666722!3d45.6910051!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xac3a1a268d083236!2sBioforce!5e0!3m2!1sen!2sfr!4v1666254824343!5m2!1sen!2sfr\" width=\"600\" height=\"450\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/framaforms.org\/conference-bioforce-croix-rouge-les-femmes-dans-la-guerre-1676979847\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e5-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Retrouvez toutes nos conf\u00e9rences sur Youtube<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Retrouvez le replay de nos conf\u00e9rences en cliquant ici<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchard abordera le th\u00e8me de la place de la femme en temps de guerre.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":42202,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conf\u00e9rence &quot;Les femmes dans la guerre&quot; le 1er mars 2023 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conf\u00e9rence &quot;Les femmes dans la guerre&quot; le 1er mars 2023 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchard abordera le th\u00e8me de la place de la femme en temps de guerre.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-27T11:40:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-28T09:14:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"334\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Les femmes dans la guerre\u00a0\u00bb le 1er mars 2023\",\"datePublished\":\"2023-02-27T11:40:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-28T09:14:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\"},\"wordCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\",\"name\":\"Conf\u00e9rence \\\"Les femmes dans la guerre\\\" le 1er mars 2023 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg\",\"datePublished\":\"2023-02-27T11:40:01+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-28T09:14:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg\",\"width\":500,\"height\":334,\"caption\":\"Copyright Croix-Rouge. Conf\u00e9rence Droit International Humanitaire \\\"Les femmes dans la guerre\\\"\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Les femmes dans la guerre\u00a0\u00bb le 1er mars 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conf\u00e9rence \"Les femmes dans la guerre\" le 1er mars 2023 - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Conf\u00e9rence \"Les femmes dans la guerre\" le 1er mars 2023 - Bioforce","og_description":"Dans le cadre du cycle de conf\u00e9rence DIH Croix-Rouge fran\u00e7aise et Bioforce, Cl\u00e9mence Bouchard abordera le th\u00e8me de la place de la femme en temps de guerre.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-02-27T11:40:01+00:00","article_modified_time":"2023-02-28T09:14:04+00:00","og_image":[{"width":500,"height":334,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Les femmes dans la guerre\u00a0\u00bb le 1er mars 2023","datePublished":"2023-02-27T11:40:01+00:00","dateModified":"2023-02-28T09:14:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/"},"wordCount":10,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/","name":"Conf\u00e9rence \"Les femmes dans la guerre\" le 1er mars 2023 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg","datePublished":"2023-02-27T11:40:01+00:00","dateModified":"2023-02-28T09:14:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_DIH_CroixRouge_Femmes-Guerre.jpg","width":500,"height":334,"caption":"Copyright Croix-Rouge. Conf\u00e9rence Droit International Humanitaire \"Les femmes dans la guerre\""},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Les femmes dans la guerre\u00a0\u00bb le 1er mars 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=42174"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":42208,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42174\/revisions\/42208"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42202"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=42174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}