{"id":42700,"date":"2023-03-15T15:08:11","date_gmt":"2023-03-15T14:08:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=42700"},"modified":"2023-04-11T15:13:24","modified_gmt":"2023-04-11T13:13:24","slug":"conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/","title":{"rendered":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d&rsquo;exp\u00e9riences humanitaires\u00a0\u00bb le 29 mars 2023"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Logistique.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Logistique.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d&rsquo;exp\u00e9riences humanitaires\u00a0\u00bb <br \/>le 29 mars 2023 <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">15 mars 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p>Autour de leur ouvrage \u00ab R\u00e9cits crois\u00e9s d\u2019exp\u00e9riences humanitaires de la fronti\u00e8res Khm\u00e9ro-Tha\u00eflandaise \u00bb retra\u00e7ant le d\u00e9but de leurs parcours humanitaires, venez rencontrer les dipl\u00f4m\u00e9\u00b7e\u00b7s Bioforce qui se trouvaient \u00e0 votre place il y a 40 ans. Conf\u00e9rence le 29 mars 2023 \u00e0 partir de 17h30 dans nos locaux de Lyon et \u00e0 distance.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<form id=\"webform-client-form-706744\" class=\"webform-client-form webform-client-form-706744\" accept-charset=\"UTF-8\" action=\"https:\/\/framaforms.org\/conference-bioforce-recits-croises-dexperiences-humanitaires-1678878025\" method=\"post\">\n<div>\n<div class=\"webform-progressbar\"><\/div>\n<\/div>\n<\/form>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Retrouvez le replay de cette conf\u00e9rence en vid\u00e9o<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KUG21ffyjKU\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Ils partagent leurs exp\u00e9riences dans un r\u00e9cit collectif<\/h2>\n\t\t<p>Qu&rsquo;est-ce qui conduit \u00e0 partir en mission humanitaire ? Comment des jeunes volontaires ont-ils v\u00e9cu leur travail dans les camps de personnes r\u00e9fugi\u00e9es ? Quelle a \u00e9t\u00e9 leur vie quotidienne \u00e0 proximit\u00e9 des camps ? Comment s&rsquo;est pass\u00e9 le retour et comment cette exp\u00e9rience a-t-elle influenc\u00e9 leur parcours de vie ?<\/p>\n<p>Les 12 autrices et les 7 auteurs du livre \u00ab R\u00e9cits crois\u00e9s d\u2019exp\u00e9riences humanitaires de la fronti\u00e8res Khm\u00e9ro-Tha\u00eflandaise \u00bb se sont rencontr\u00e9s dans les camps de personnes r\u00e9fugi\u00e9es le long de la fronti\u00e8re khm\u00e9ro-tha\u00eflandaise. Ils travaillaient aupr\u00e8s des victimes de l&rsquo;un des grands drames humanitaires du XXe si\u00e8cle, celui du peuple khmer qui, apr\u00e8s avoir subi le g\u00e9nocide des Khmers rouges (1975-1979), fuyait la guerre civile au Cambodge, sous occupation vietnamienne (1979-1989). Plus de trente ans apr\u00e8s, ces humanitaires se retrouvent, partagent leurs exp\u00e9riences dans ce r\u00e9cit collectif. Cette aventure r\u00e9flexive \u00e0 travers l&rsquo;\u00e9criture rencontre un \u00e9cho tragique dans l&rsquo;actualit\u00e9 d&rsquo;aujourd&rsquo;hui. <a href=\"https:\/\/www.leprogres.fr\/culture-loisirs\/2022\/12\/06\/un-livre-de-recits-d-experiences-humanitaires-co-ecrit-par-19-auteurs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Le quotidien Le Progr\u00e8s consacrait il y a quelques semaines un article \u00e0 ce document.<\/a><\/p>\n<p>Parmi ces auteurs et autrices se trouvent des dipl\u00f4m\u00e9es et dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce. Cette conf\u00e9rence vous permettra de discuter avec ceux et celles qui se trouvaient \u00e0 votre place il y a 40 ans.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-42708\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_Recits-Alumni-Bioforce-1984.jpg\" alt=\"Couverture du livre &quot;R\u00e9cits crois\u00e9s d'exp\u00e9riences humanitaires de la fronti\u00e8re khmero-thailandaise&quot;\" width=\"200\" height=\"318\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_Recits-Alumni-Bioforce-1984.jpg 200w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_Recits-Alumni-Bioforce-1984-189x300.jpg 189w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"#\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les conf\u00e9renciers<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_CHANTAL-CHARRION-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Avec Chantal CHARRION<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>PROMOTION BIOFORCE 1984, Infirmi\u00e8re anesth\u00e9siste en chirurgie cardiaque, thoracique et vasculaire depuis plus de 23 ans, H\u00f4pital Louis Pradel<\/strong>\r\n\r\nAyant grandi pr\u00e8s de Lyon o\u00f9 elle est n\u00e9e en 1962, de nature r\u00e9serv\u00e9e mais ayant le go\u00fbt pour les voyages et la d\u00e9couverte d\u2019autres cultures, c&rsquo;est naturellement que ses pas la conduisent \u00e0 Bioforce et dans le monde de l\u2019humanitaire, en 1984. Sa premi\u00e8re mission s\u2019effectue en Tha\u00eflande o\u00f9 elle part travailler 20 mois dans le camp de Khao I Dang, comme stagiaire biologie avec Handicap International. Ce sera pour elle le point de d\u00e9part de son parcours professionnel\u2026\r\n\r\nApr\u00e8s l\u2019obtention de son dipl\u00f4me d\u2019infirmi\u00e8re en 1989, elle part pour une nouvelle mission d\u2019un an au Cambodge. Elle participera \u00e0 la formation des infirmiers de r\u00e9animation, bloc et services de chirurgie&#8230;Tr\u00e8s vite, elle se sp\u00e9cialise et devient infirmi\u00e8re anesth\u00e9siste apr\u00e8s avoir pass\u00e9 un DU de sant\u00e9 publique et communautaire. Elle n&rsquo;a pu repartir en missions humanitaires depuis, suite \u00e0 des soucis familiaux. Mais la soif de se former et de former les autres ne l\u2019a jamais quitt\u00e9e. C\u2019est la raison pour laquelle elle a choisi de faire sa carri\u00e8re en CHU afin de s\u2019\u00e9panouir.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"#\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_-MATHILDE-SCOTTEZ-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Avec Mathilde SCOTTEZ<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>PROMOTION BIOFORCE 1984, Administratrice Programme chez Handicap International<\/strong>\r\n\r\nApr\u00e8s deux ann\u00e9es \u00e0 Science-Po Lyon, Mathilde Scottez s&rsquo;est lanc\u00e9e dans l&rsquo;aventure Bioforce en 1984. A l&rsquo;obtention de son dipl\u00f4me, elle a assur\u00e9 durant 18 mois la fonction de gestion administrative pour le programme Asie du Sud Est d&rsquo;Handicap International \u00e0 Bangkok. C\u2019est dans ce cadre qu&rsquo;elle a t\u00e9moign\u00e9 de son exp\u00e9rience d\u2019humanitaire dans le livre \u00ab R\u00e9cits crois\u00e9s d\u2019exp\u00e9riences humanitaires de la fronti\u00e8res Khm\u00e9ro-Tha\u00eflandaise \u00bb.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_SERGE-PHILIBERT.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Avec Serge PHILIBERT<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>PROMOTION BIOFORCE 1983, Cadre Industries retrait\u00e9 de Colas France<\/strong>\r\n\r\nA l&rsquo;issu de l&rsquo;obtention de son dipl\u00f4me Bioforce, Serge Philibert a \u00e9t\u00e9 responsable de plusieurs ateliers en mission avec Handicap International le long de la fronti\u00e8re Khmero-Tha\u00eflandaise d&rsquo;ao\u00fbt 1984 \u00e0 septembre 1990.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BIOFORCE_LOGO_31.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Avec Norbert NICOUD<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>PROMOTION BIOFORCE 1983, Chef de projet \u00e9v\u00e9nementiel<\/strong>\r\n\r\nApr\u00e8s avoir obtenu son dipl\u00f4me Bioforce, Norbert Nicoud a travaill\u00e9 pendant 33 ans chez Handicap international avant de se lancer \u00e0 son compte en tant que chef de projet \u00e9v\u00e8nementiel. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">A retrouver bient\u00f4t : Les conf\u00e9rences du cycle Droit International Humanitaire<\/h2>\n\t\t<ul>\n<li><a href=\"\/conference-protection-de-la-population-civile-et-du-personnel-medical-le-14-fevrier-2023\/\">PROTECTION DE LA POPULATION CIVILE ET DU PERSONNEL M\u00c9DICAL<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/conference-les-femmes-dans-la-guerre-le-1er-mars-2023\/\">LES FEMMES DANS LA GUERRE<\/a><\/li>\n<li><strong>ASSISTANCE HUMANITAIRE : DROITS ET OBLIGATIONS DES HUMANITAIRES<\/strong><br \/>\nMardi 9 mai<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Infos pratiques<\/h2>\n\t\t<p><strong>CONF\u00c9RENCE BIOFORCE<\/strong><br \/>\nSalle de conf\u00e9rence ou acc\u00e8s \u00e0 distance sur Microsoft Teams<\/p>\n<p>Acc\u00e8s au Centre de Formation Bioforce Europe<br \/>\n41 avenue du 8 mai 1945 &#8211; 69200 V\u00e9nissieux<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"border: 0;\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d11147.993403531207!2d4.8666722!3d45.6910051!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xac3a1a268d083236!2sBioforce!5e0!3m2!1sen!2sfr!4v1666254824343!5m2!1sen!2sfr\" width=\"600\" height=\"450\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"#\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Inscrivez-vous gratuitement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/2020_CFBE_Rentr\u00e9e5-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Retrouvez toutes nos conf\u00e9rences sur Youtube<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Retrouvez le replay de nos conf\u00e9rences en cliquant ici<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/centres\/europe\/les-conferences\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Autour de leur ouvrage \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d\u2019exp\u00e9riences humanitaires de la fronti\u00e8res Khm\u00e9ro-Tha\u00eflandaise\u00a0\u00bb retra\u00e7ant le d\u00e9but de leurs parcours humanitaires, venez rencontrer les dipl\u00f4m\u00e9\u00b7e\u00b7s Bioforce qui se trouvaient \u00e0 votre place il y a 40 ans.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":41417,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conf\u00e9rence &quot;R\u00e9cits crois\u00e9s d&#039;exp\u00e9riences humanitaires&quot; le 29 mars 2023 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conf\u00e9rence &quot;R\u00e9cits crois\u00e9s d&#039;exp\u00e9riences humanitaires&quot; le 29 mars 2023 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Autour de leur ouvrage \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d\u2019exp\u00e9riences humanitaires de la fronti\u00e8res Khm\u00e9ro-Tha\u00eflandaise\u00a0\u00bb retra\u00e7ant le d\u00e9but de leurs parcours humanitaires, venez rencontrer les dipl\u00f4m\u00e9\u00b7e\u00b7s Bioforce qui se trouvaient \u00e0 votre place il y a 40 ans.\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-15T14:08:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-11T13:13:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1886\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1569\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d&rsquo;exp\u00e9riences humanitaires\u00a0\u00bb le 29 mars 2023\",\"datePublished\":\"2023-03-15T14:08:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-11T13:13:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/\"},\"wordCount\":12,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/\",\"name\":\"Conf\u00e9rence \\\"R\u00e9cits crois\u00e9s d'exp\u00e9riences humanitaires\\\" le 29 mars 2023 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg\",\"datePublished\":\"2023-03-15T14:08:11+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-11T13:13:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg\",\"width\":1886,\"height\":1569,\"caption\":\"Vue du batiment du si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon, France en 2022\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d&rsquo;exp\u00e9riences humanitaires\u00a0\u00bb le 29 mars 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conf\u00e9rence \"R\u00e9cits crois\u00e9s d'exp\u00e9riences humanitaires\" le 29 mars 2023 - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Conf\u00e9rence \"R\u00e9cits crois\u00e9s d'exp\u00e9riences humanitaires\" le 29 mars 2023 - Bioforce","og_description":"Autour de leur ouvrage \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d\u2019exp\u00e9riences humanitaires de la fronti\u00e8res Khm\u00e9ro-Tha\u00eflandaise\u00a0\u00bb retra\u00e7ant le d\u00e9but de leurs parcours humanitaires, venez rencontrer les dipl\u00f4m\u00e9\u00b7e\u00b7s Bioforce qui se trouvaient \u00e0 votre place il y a 40 ans.\u00a0","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-03-15T14:08:11+00:00","article_modified_time":"2023-04-11T13:13:24+00:00","og_image":[{"width":1886,"height":1569,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d&rsquo;exp\u00e9riences humanitaires\u00a0\u00bb le 29 mars 2023","datePublished":"2023-03-15T14:08:11+00:00","dateModified":"2023-04-11T13:13:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/"},"wordCount":12,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/","name":"Conf\u00e9rence \"R\u00e9cits crois\u00e9s d'exp\u00e9riences humanitaires\" le 29 mars 2023 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg","datePublished":"2023-03-15T14:08:11+00:00","dateModified":"2023-04-11T13:13:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment.jpg","width":1886,"height":1569,"caption":"Vue du batiment du si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon, France en 2022"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/conference-recits-croises-dexperiences-humanitaires-le-29-mars-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0R\u00e9cits crois\u00e9s d&rsquo;exp\u00e9riences humanitaires\u00a0\u00bb le 29 mars 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42700"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=42700"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42700\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":43503,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42700\/revisions\/43503"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/41417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42700"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=42700"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}