{"id":4283,"date":"2020-01-24T01:33:27","date_gmt":"2020-01-24T00:33:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4283"},"modified":"2020-11-03T10:00:28","modified_gmt":"2020-11-03T09:00:28","slug":"en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/","title":{"rendered":"En direct du terrain : Henri, responsable logistique"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>En direct du terrain : Henri, responsable logistique<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">24 janvier 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Henri a suivi la formation de Responsable Logistique \u00e0 Bioforce en 2018. Il est actuellement avec M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res \u00e0 Pibor au Sud Soudan o\u00f9 de graves inondations ont eu lieu.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0J&rsquo;\u00e9tais sur place quand l&rsquo;eau a commenc\u00e9 \u00e0 monter et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en charge de la construction de la clinique provisoire en tentes. J&rsquo;ai pu me servir de tous les conseils que vous m&rsquo;avez donn\u00e9s pendant l&rsquo;Application Terrain. Visite des militaires avec officiels \u00e0 g\u00e9rer poliment, p\u00e8re inquiet portant sa fille inconsciente dans les bras \u00e0 rediriger et aider, topographie du camp, prendre le temps de r\u00e9fl\u00e9chir, dessiner et d\u00e9cider de quoi faire o\u00f9 comment. Prendre soin de la communaut\u00e9, communiquer aupr\u00e8s d&rsquo;eux, prendre en compte leurs contraintes notamment li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;eau et l&rsquo;assainissement et m&rsquo;appuyer sur eux&#8230; Mais aussi prendre soin de nous et rester soud\u00e9s entre expatri\u00e9s, nos conditions de vie s&rsquo;\u00e9tant d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es rapidement. Merci de m\u2019avoir pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a !\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4201,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En direct du terrain : Henri, responsable logistique - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En direct du terrain : Henri, responsable logistique - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-24T00:33:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T09:00:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"En direct du terrain : Henri, responsable logistique\",\"datePublished\":\"2020-01-24T00:33:27+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:00:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/\"},\"wordCount\":7,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/\",\"name\":\"En direct du terrain : Henri, responsable logistique - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg\",\"datePublished\":\"2020-01-24T00:33:27+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:00:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En direct du terrain : Henri, responsable logistique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En direct du terrain : Henri, responsable logistique - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En direct du terrain : Henri, responsable logistique - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-01-24T00:33:27+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T09:00:28+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"En direct du terrain : Henri, responsable logistique","datePublished":"2020-01-24T00:33:27+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:00:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/"},"wordCount":7,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/","name":"En direct du terrain : Henri, responsable logistique - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg","datePublished":"2020-01-24T00:33:27+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:00:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-direct-du-terrain-henri-responsable-logistique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En direct du terrain : Henri, responsable logistique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4283"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4283"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4283\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13427,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4283\/revisions\/13427"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4201"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4283"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4283"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}