{"id":4284,"date":"2020-01-24T01:33:00","date_gmt":"2020-01-24T00:33:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4284"},"modified":"2020-11-03T10:01:35","modified_gmt":"2020-11-03T09:01:35","slug":"cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/","title":{"rendered":"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">24 janvier 2020<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>En direct des terrains o\u00f9 nos anciens \u00e9l\u00e8ves et dipl\u00f4m\u00e9s sont aujourd\u2019hui en mission humanitaire<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Korotimi a suivi une formation \u00e0 son propre rythme de Responsable logistique humanitaire au Centre de Formation<br \/>\nBioforce Europe, entre 2017 et 2019.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Je faisais d\u00e9j\u00e0 de l\u2019humanitaire sans le savoir en \u00e9tant pr\u00e9sidente d\u2019une association de femmes qui r\u00e9coltait des dons pour les mendiants, collecte d\u2019habits, d\u2019argent, etc. Apr\u00e8s mon DUT en Gestion Logistique et Transport, Alima et son partenaire l\u2019Alliance m\u00e9dicale contre le paludisme, m\u2019ont fait confiance alors que je n\u2019avais aucune exp\u00e9rience professionnelle, ni en logistique, ni en humanitaire. J\u2019ai donc \u00e9t\u00e9 assistante logistique au Mali dans un h\u00f4pital o\u00f9 je m\u2019occupais de l\u2019achat et de l\u2019approvisionnement, tout en poursuivant par correspondance mes \u00e9tudes en Master 2 Logistique et Management des op\u00e9rations. Depuis, j\u2019ai travaill\u00e9 dans diff\u00e9rentes ONG internationales (Action contre la Faim- Espagne, Solidarit\u00e9s International,&#8230;), dans l\u2019urgence, la r\u00e9habilitation et le d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>L\u2019une de mes connaissances, elle-m\u00eame Responsable Logistique humanitaire, m\u2019a parl\u00e9 de la formation Bioforce. Mon employeur savait que je voulais la suivre, mais n\u2019\u00e9tait pas en mesure de la financer. Parce que je travaillais, et que le temps de formation en continu de 6 mois est trop long et trop contraignant pour ma vie professionnelle, j\u2019ai opt\u00e9 pour le parcours \u00e0 mon rythme, en prenant des cong\u00e9s sans solde \u00e0 deux reprises. Ce choix m\u2019a aussi permis de le financer plus facilement. En 2017-18, j\u2019ai donc suivi la formation d\u2019un mois sur les comp\u00e9tences essentielles du m\u00e9tier de Responsable logistique, et en 2018-19, j\u2019ai suivi les deux autres modules : Enjeux et contexte des interventions humanitaires et Essentiels du management d\u2019un projet humanitaire. C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, et la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave et de recevoir un enseignement de qualit\u00e9 qui fait la diff\u00e9rence sur le terrain.<\/p>\n<p>Je suis aujourd\u2019hui Coordinatrice Logistique au sein de l\u2019ONG Terre des Hommes Lausanne. Ma formation Bioforce a clairement fait la diff\u00e9rence pour obtenir ce poste, jusque-l\u00e0 toujours occup\u00e9 par un expatri\u00e9. Par la suite, mon objectif est d\u2019\u00e9voluer dans le monde humanitaire, surtout la logistique. Comme on y retrouve si peu de femmes, je tiens \u00e0 encourager les \u00e9tudiantes \u00e0 se lancer car la logistique est le coeur d\u2019une organisation. J\u2019aimerais, pourquoi pas, devenir un jour r\u00e9f\u00e9rente logistique au si\u00e8ge d\u2019une organisation humanitaire, donc appuyer ou former des logisticiens, et bien s\u00fbr suivre la Formation de Formateurs \u00e0 Bioforce !\u00a0\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4227,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-24T00:33:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T09:01:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb\",\"datePublished\":\"2020-01-24T00:33:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:01:35+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/\"},\"wordCount\":26,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/\",\"name\":\"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg\",\"datePublished\":\"2020-01-24T00:33:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:01:35+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-01-24T00:33:00+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T09:01:35+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb","datePublished":"2020-01-24T00:33:00+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:01:35+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/"},"wordCount":26,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/","name":"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg","datePublished":"2020-01-24T00:33:00+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:01:35+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/korotimi-alumni.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/cetait-un-reve-pour-moi-detre-formee-par-bioforce-la-formation-a-mon-rythme-ma-permis-de-realiser-ce-reve\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4284"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4284"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4284\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13434,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4284\/revisions\/13434"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4284"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4284"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}