{"id":4286,"date":"2019-12-03T01:33:32","date_gmt":"2019-12-03T00:33:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4286"},"modified":"2020-11-03T10:02:07","modified_gmt":"2020-11-03T09:02:07","slug":"lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/","title":{"rendered":"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">3 d\u00e9cembre 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Membre de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile et participant au Parcours Management coordonn\u00e9 par Bioforce, l\u2019Association Nationale La Main des Sourds et Muets pour le Travail et le D\u00e9veloppement de Centrafrique (ANMSMTDC) contribue \u00e0 l\u2019insertion des sourds muets.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>\u201c\u00catre sourd muet, c\u2019est un handicap qui a port\u00e9 un lourd pr\u00e9judice durant la guerre\u201d expliquent Dieferson Mongonou pr\u00e9sident de l&rsquo;association ANMSMTDC et son interpr\u00e8te Ezechias Nguerepayo, Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral. \u201cIls sont nombreux \u00e0 ne pas avoir entendu les consignes ou compris ce qui se passait, et ont perdu la vie dans des embuscades\u201d ajoutent-t-ils, illustrant une cons\u00e9quence dramatique du conflit centrafricain, la vuln\u00e9rabilit\u00e9 accrue des personnes handicap\u00e9es lors de violences.<\/p>\n<p>Cr\u00e9e en 2016, l\u2019ANMSMTDC d\u00e9bute ses activit\u00e9s en recueillant les t\u00e9moignages des victimes de la guerre dans un r\u00f4le de plaidoyer avant d\u2019\u00e9largir son mandant \u00e0 la formation et l\u2019insertion des personnes sourdes et muettes, dont le handicap rend encore plus vuln\u00e9rable dans le contexte de l\u2019apr\u00e8s-guerre. Forte de 95 membres et de 10 b\u00e9n\u00e9voles dont 4 interpr\u00e8tes, l\u2019association propose aujourd\u2019hui des formations m\u00e9tiers (mara\u00eechage, menuiserie, ma\u00e7onnerie ou couture) et des ateliers de promotion de la sant\u00e9 sexuelle et reproductive. \u201cCes projets les aide \u00e0 changer leur vie\u201d, poursuit Ezechias, en leur offrant une formation professionalisante. En effet les personnes sourdes-muettes \u201csortent du syst\u00e8me scolaire d\u00e8s le primaire, sans qualification\u201d. Par ailleurs le probl\u00e8me structurel dans le secteur de l\u2019\u00e9ducation dans le pays se double pour les personnes en situation de handicap comme les sourds-muets d\u2019une mauvaise prise en charge \u00e9ducative : \u201cles enseignants de l\u2019\u00e9cole de sourds-muets ne sont pas form\u00e9s dans des \u00e9coles normales sup\u00e9rieures, donc ils ont un niveau assez bas, pas adapt\u00e9s au besoin sp\u00e9cifique de ces \u00e9l\u00e8ves \u00bb.<\/p>\n<p>Ezechias d\u00e9plore de ce fait l\u2019absence de centres et formations professionnelles sp\u00e9cialis\u00e9s, rendant difficile une quelconque insertion ou participation sociale des sourds-muets en RCA \u201cCertains ont des parents qui ont les moyens de leur payer des formations. D\u2019autres non, et se lancent dans la mendicit\u00e9. Ils n\u2019ont d\u00e8s lors aucune autonomie.<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/340\"><strong>A LIRE AUSSI :<\/strong>\u00a0INTERVIEW Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \u00ab\u00a0Une plateforme d&rsquo;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\u00a0\u00bb<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Renforcement de capacit\u00e9s locales<\/strong><\/p>\n<p>Depuis un an, afin de renforcer l\u2019impact de leurs actions, l\u2019association participe au projet de renforcement de capacit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine. Financ\u00e9 par le \u201cFonds B\u00eakou\u201d (espoir, en Sango), ce projet est men\u00e9 par Bioforce en consortium avec Oxfam, ainsi que l\u2019Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l&rsquo;Emploi (ACFPE) et le Laboratoire d\u2019Economie Rurale et de S\u00e9curit\u00e9 Alimentaire (LERSA) de l\u2019Universit\u00e9 de Bangui et a pour objectif notamment la cr\u00e9ation d\u2019un Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile dont l\u2019association est membre depuis d\u00e9cembre 2018.<\/p>\n<p>Les formations suivies par l\u2019association dans le cadre du Parcours Management depuis d\u00e9cembre 2018 ont port\u00e9 sur la structuration de l\u2019association : statut, r\u00e8glement int\u00e9rieur, diff\u00e9rents postes administratifs, comment monter un projet ? Tr\u00e8s vite, le projet porte ses fruits. \u201cNous avons constat\u00e9 des failles dans l\u2019association, et surtout dans sa structuration\u201d, admet Ezechias, qui pr\u00e9cise qu\u2019un formateur Bioforce a accompagn\u00e9 l\u2019association dans une r\u00e9organisation structurelle. \u00ab Aujourd\u2019hui, chaque fois qu\u2019on veut monter un projet, on se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 ce qu\u2019on a appris pendant la formation. Depuis, l\u2019association peut monter des projets bien mieux structur\u00e9s.\u201d<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 ce coaching, l\u2019ANMSMTDC am\u00e9liore l\u2019impact de ses activit\u00e9s et contribue ainsi \u00e0 son \u00e9chelle au rel\u00e8vement du pays : \u201cGr\u00e2ce au projet, c\u2019est la premi\u00e8re fois que les sourds muets ont acc\u00e8s \u00e0 une formation en RCA, o\u00f9 de nombreux sourds-muets ne sont pas all\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole, et ne connaissent m\u00eame pas la langue des signes.\u201d Pour ces sourds-muets, victimes de discriminations m\u00eame dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la r\u00e9ponse humanitaire, l\u2019 ANMSMTDC repr\u00e9sente donc l\u2019espoir de faire des rencontres, de devenir autonomes, et de sortir de la mendicit\u00e9 \u00e0 laquelle beaucoup sont contraints d\u2019avoir recours.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/strong><br \/>\n<strong><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/227\">En RCA, \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/pdf\/projets\/RCA_PlaquetteProjet-web.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette au format\u00a0PDF<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec\u00a0<a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec\u00a0<a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;ACFPE\u00a0<\/a>et le\u00a0<a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le\u00a0<a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4213,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-03T00:33:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T09:02:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets\",\"datePublished\":\"2019-12-03T00:33:32+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:02:07+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/\"},\"wordCount\":16,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/\",\"name\":\"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg\",\"datePublished\":\"2019-12-03T00:33:32+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:02:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-12-03T00:33:32+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T09:02:07+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets","datePublished":"2019-12-03T00:33:32+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:02:07+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/"},"wordCount":16,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/","name":"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg","datePublished":"2019-12-03T00:33:32+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:02:07+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/img_20191130_132547.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lanmsmtdc-en-rca-une-association-engagee-dans-la-defense-des-droits-des-sourds-muets\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4286"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4286"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4286\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13439,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4286\/revisions\/13439"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4213"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4286"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4286"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}