{"id":4287,"date":"2019-12-03T01:33:34","date_gmt":"2019-12-03T00:33:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4287"},"modified":"2020-11-03T10:01:52","modified_gmt":"2020-11-03T09:01:52","slug":"renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/","title":{"rendered":"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \u00ab\u00a0Une plateforme d&rsquo;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \u00ab\u00a0Une plateforme d&rsquo;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">3 d\u00e9cembre 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Entretien. Nordine Drici est formateur \u00e0 Bioforce. A Bangui, il a accompagn\u00e9 l\u2019association des sourds-muets ANMSMTDC et s\u2019est impliqu\u00e9 pour les aider \u00e0 mener des actions de plaidoyer.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Bioforce m\u00e8ne depuis pr\u00e8s de deux ans en Centrafrique un projet de renforcement des capacit\u00e9s locales \u00e0 \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises. R\u00e9alis\u00e9 en consortium avec OXFAM, le projet financ\u00e9 par le Fonds B\u00eakou a permis \u00e0 plus de 220 organisations centrafricaines d\u2019obtenir des formations et un accompagnement par des experts.<\/p>\n<p>Parmi les associations accompagn\u00e9es, l\u2019Association Nationale La Main des Sourds et Muets pour le Travail et le D\u00e9veloppement de Centrafrique (ANMSMTDC) contribue \u00e0 l\u2019insertion des sourds muets et \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits.<\/p>\n<p>Nordine Drici est formateur \u00e0 Bioforce et Pr\u00e9sident de Plan\u00e8te R\u00e9fugi\u00e9s-Droits de l&rsquo;Homme. Il a accompagn\u00e9 l\u2019ANMSMTDC pour le projet et s\u2019est impliqu\u00e9 \u00e0 travers son association pour les aider \u00e0 mener des actions de plaidoyer.<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/341\"><strong>A LIRE AUSSI :<\/strong>\u00a0L\u2019ANMSMTDC en RCA, une association engag\u00e9e dans la d\u00e9fense des droits des sourds-muets<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Pourquoi avoir choisi de travailler avec l\u2019ANMSMTDC ? Comment vous \u00eates-vous impliqu\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019eux ?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Nordine DRICI &#8211;<\/strong>\u00a0Bioforce et Oxfam pilotent des formations dans le cadre d&rsquo;un projet de renforcement des capacit\u00e9s des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile. En juillet 2019, pr\u00e8s de 50 associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine qui \u0153uvrent dans le secteur de l&rsquo;humanitaire et du d\u00e9veloppement ont pu b\u00e9n\u00e9ficier de deux sessions de formation de 5 jours sur la question du droit international humanitaire, de la protection et de la redevabilit\u00e9 de l&rsquo;aide.<\/p>\n<p>Parmi ces associations se trouvaient l&rsquo;Association nationale La Main des Sourds et Muets pour le Travail et le D\u00e9veloppement en Centrafrique (ANMSTDC). J\u2019\u00e9tais en charge de la formation, mais j\u2019ai aussi une expertise sur les questions de la participation politique des personnes handicap\u00e9es.<\/p>\n<p>J\u2019\u00e9tais en contact avec Dieferson Jr. qui est le Pr\u00e9sident de cette association et Jonathan, le DRH qui est aussi interpr\u00e8te en langue des signes. Nous avons longuement \u00e9chang\u00e9 sur certains documents qu\u2019ils avaient r\u00e9dig\u00e9s, notamment une note de plaidoyer adress\u00e9e \u00e0 la MINUSCA. J\u2019ai pu leur proposer une note en ao\u00fbt dernier avec des \u00e9l\u00e9ments d&rsquo;analyse juridique de la loi de 2000 sur le handicap en Centrafrique : cette note de plaidoyer porte sur la question des droits civils et politiques des personnes handicap\u00e9es, en amont des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles pr\u00e9vues en d\u00e9cembre 2020. Une r\u00e9union a ensuite eu lieu avec l&rsquo;ANMSTDC et d&rsquo;autres associations de protection des personnes handicap\u00e9es afin d&rsquo;\u00e9changer sur le contenu de la note et recueillir les commentaires et amendements.<\/p>\n<p><strong>A qui \u00e9tait destin\u00e9e cette note ? Quel impact en attendiez-vous ?<\/strong><\/p>\n<p>Apr\u00e8s cette premi\u00e8re r\u00e9union inter-associative, l&rsquo;ANMSTDC a organis\u00e9 un entretien avec l&rsquo;Attach\u00e9 humanitaire de l&rsquo;Ambassade de France. Nous souhaitions recueillir les avis de l&rsquo;Ambassade et discuter d\u2019un soutien potentiel. L&rsquo;ANMSTDC a jou\u00e9 un r\u00f4le tr\u00e8s important durant cette r\u00e9union avec des \u00e9l\u00e9ments de langage clairs et l&rsquo;Ambassade de France s&rsquo;est engag\u00e9e \u00e0 soutenir \u00e0 court terme l&rsquo;ANMSTDC dans l&rsquo;organisation d&rsquo;un \u00e9v\u00e9nement pour la Journ\u00e9e internationale du Handicap, le 3 d\u00e9cembre, avec les autres associations de personnes handicap\u00e9es. D&rsquo;autres actions sont envisag\u00e9es en 2020, notamment la formation des associations handicap\u00e9es \u00e0 l&rsquo;observation \u00e9lectorale, ou des missions d&rsquo;\u00e9changes de bonnes pratiques pour travailler sur le d\u00e9cloisonnement des associations de protection des personnes handicap\u00e9es.<\/p>\n<p>Nous avons ensuite travaill\u00e9 \u00e0 un rapport alternatif sur la question des droits civils et politiques des personnes handicap\u00e9es. Ce travail s\u2019inscrit dans le cadre de l&rsquo;examen de la Centrafrique par le Comit\u00e9 des droits de l&rsquo;Homme de l&rsquo;ONU qui veille au respect des dispositions du Pacte international relatif aux droits civils et politiques (PIDCP). Pour ce rapport alternatif, nous avons r\u00e9alis\u00e9 une analyse juridique du Code \u00e9lectoral adopt\u00e9 en ao\u00fbt dernier, avec un focus sur les entraves \u00e0 la participation des personnes handicap\u00e9es aux processus \u00e9lectoraux \u00e0 venir. Le document a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9, amend\u00e9 et valid\u00e9 d\u00e9but septembre \u00e0 Bangui avec plusieurs associations de personnes handicap\u00e9es lors d&rsquo;une r\u00e9union sp\u00e9cifique, en pr\u00e9sence de deux repr\u00e9sentants d&rsquo;Humanit\u00e9 et Inclusion avec laquelle des actions de renforcement des capacit\u00e9s pourraient \u00eatre envisag\u00e9es sur la question des droits civils et politiques. L&rsquo;ANMSTDC et quatre autres associations (dont celle que je pr\u00e9side) travaillant sur le handicap ont cosign\u00e9 le rapport alternatif. Il s&rsquo;agit de l&rsquo;unique rapport sur la question de la participation politique des personnes handicap\u00e9es soumis pour cet examen, d&rsquo;o\u00f9 son importance. Il a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en octobre et nous attendons les recommandations retenues. Nous l\u2019avons soumis aussi \u00e0 l&rsquo;Ambassade de France et la D\u00e9l\u00e9gation de l\u2019union europ\u00e9enne et il sera transmis \u00e0 d&rsquo;autres leviers d&rsquo;influence comme le Programme des nations unies pour le D\u00e9veloppement (PNUD).<\/p>\n<p><strong>Quelle perspective tirez-vous du travail men\u00e9 avec l\u2019ANMSTDC ?<\/strong><\/p>\n<p>L&rsquo;ANMSTDC peut jouer un r\u00e9el r\u00f4le moteur sur la question du handicap, au-del\u00e0 de la question des sourds et muets. L&rsquo;ANMSTDC a r\u00e9ussi, en moins de 2 semaines, a organis\u00e9 deux r\u00e9unions inclusives avec 6\/7 autres associations en charge du handicap, avec des r\u00e9unions tr\u00e8s informatives sur les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les personnes handicap\u00e9es dans leur quotidien, la r\u00e9daction de minutes de r\u00e9union, et la fixation de points de suivi pour les prochaines r\u00e9unions. Je pense que la cr\u00e9ation d&rsquo;une plateforme d&rsquo;\u00e9change informelle qui serait pilot\u00e9e par l\u2019 ANMSTDC permettrait de redonner du souffle aux associations en charge de la protection des personnes handicap\u00e9es, et au-del\u00e0 de la question des droits civils et politiques.<\/p>\n<p><strong>Quel est votre r\u00f4le aupr\u00e8s de l&rsquo;ANMSTDC aujourd\u2019hui ? Continuez-vous \u00e0 assurer un r\u00f4le aupr\u00e8s de cette association aujourd\u2019hui ?<\/strong><\/p>\n<p>Je reste en soutien \u00e0 distance pour la pr\u00e9paration de la journ\u00e9e du 3 d\u00e9cembre, et pour le plaidoyer \u00e0 d\u00e9velopper, notamment aupr\u00e8s des Nations unies. J\u2019ai pu mettre en contact l\u2019association avec une journaliste de RFI qui travaille sp\u00e9cifiquement sur la question des droits de l\u2019Homme. Je pr\u00e9vois \u00e9galement une formation \u00e0 l&rsquo;observation \u00e9lectorale pour les associations de protection des personnes handicap\u00e9es, sous r\u00e9serve de l&rsquo;obtention de financement pour mener cette action de formation. L&rsquo;ANMSTDC a besoin de soutien et d&rsquo;un suivi pour la construction d&rsquo;une strat\u00e9gie de plaidoyer (avec des outils et des techniques sp\u00e9cifiques) : cela passe id\u00e9alement par la mobilisation de l&rsquo;experte ind\u00e9pendante des Nations unies sur les droits de l&rsquo;Homme en Centrafrique et de la Rapporteure sp\u00e9ciale des Nations unies sur le handicap.<\/p>\n<p>L&rsquo;ANMSTDC pourrait \u00e0 terme t\u00e9moigner de son travail et notamment des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9velopp\u00e9s pour le plaidoyer sur la protection des droits fondamentaux des personnes handicap\u00e9es.<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/strong><br \/>\n<strong><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/227\">En RCA, \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/pdf\/projets\/RCA_PlaquetteProjet-web.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette au format\u00a0PDF<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec\u00a0<a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec\u00a0<a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;ACFPE\u00a0<\/a>et le\u00a0<a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le\u00a0<a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4219,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : &quot;Une plateforme d&#039;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : &quot;Une plateforme d&#039;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-03T00:33:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T09:01:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \u00ab\u00a0Une plateforme d&rsquo;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2019-12-03T00:33:34+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:01:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/\"},\"wordCount\":17,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/\",\"name\":\"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \\\"Une plateforme d'\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg\",\"datePublished\":\"2019-12-03T00:33:34+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:01:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \u00ab\u00a0Une plateforme d&rsquo;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \"Une plateforme d'\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \"Une plateforme d'\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\" - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-12-03T00:33:34+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T09:01:52+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \u00ab\u00a0Une plateforme d&rsquo;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\u00a0\u00bb","datePublished":"2019-12-03T00:33:34+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:01:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/"},"wordCount":17,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/","name":"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \"Une plateforme d'\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg","datePublished":"2019-12-03T00:33:34+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:01:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ith4a8jg_400x400.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcement-des-capacites-en-rca-une-plateforme-dechange-permettrait-de-redonner-du-souffle-aux-associations\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Renforcement des capacit\u00e9s en RCA : \u00ab\u00a0Une plateforme d&rsquo;\u00e9change permettrait de redonner du souffle aux associations\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4287"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13437,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4287\/revisions\/13437"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4219"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4287"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4287"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}