{"id":4288,"date":"2019-12-02T01:33:35","date_gmt":"2019-12-02T00:33:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4288"},"modified":"2021-02-26T22:51:24","modified_gmt":"2021-02-26T21:51:24","slug":"i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0I La !\u00a0\u00bb A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>\u00ab\u00a0I La !\u00a0\u00bb A Bangui, trois jours ensemble<br \/> pour valoriser les initiatives<br \/> des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">2 d\u00e9cembre 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>La premi\u00e8re \u00e9dition des Journ\u00e9es Portes Ouvertes de l&rsquo;Union europ\u00e9enne en Centrafrique s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e la semaine derni\u00e8re dans une ambiance festive. 12 000 personnes se sont press\u00e9es dans les jardins de l\u2019Alliance fran\u00e7aise \u00e0 Bangui.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<\/p>\n<p><em>I LA !<\/em> (\u00ab\u00a0On est ensemble !\u00a0\u00bb) est le titre de la toute premi\u00e8re \u00e9dition des <a href=\"https:\/\/eeas.europa.eu\/delegations\/central-african-republic\/70857\/journ%C3%A9es-portes-ouvertes-de-lue-en-r%C3%A9publique-centrafricaine-rca-du-28-au-30-novembre-2019-%C3%A0_fr\">Journ\u00e9es Portes Ouvertes de l&rsquo;Union europ\u00e9enne en Centrafrique<\/a>, organis\u00e9es par la D\u00e9l\u00e9gation de l&rsquo;UE en collaboration avec ses 53 partenaires (institutions et agences UE, ONG internationales, agences des Nations Unies) et l&rsquo;<a href=\"https:\/\/cf.ambafrance.org\/L-Alliance-francaise-de-Bangui\">Alliance fran\u00e7aise de Bangui<\/a>, lanc\u00e9es officiellement mercredi 28 novembre par le Pr\u00e9sident centrafricain Faustin-Archange Touad\u00e9ra.<\/p>\n<p>Les b\u00e9n\u00e9ficiaires des actions men\u00e9es par l&rsquo;Union europ\u00e9enne en faveur de la paix, de la reconstruction et du d\u00e9veloppement de la RCA ont \u00e9t\u00e9 les grands acteurs de cet \u00e9v\u00e9nement populaire au programme vari\u00e9 : ateliers, rencontres, d\u00e9bats mais aussi des jeux et de nombreuses animations.<\/p>\n<p>Cet \u00e9v\u00e9nement a permis de valoriser les initiatives soutenues par la D\u00e9l\u00e9gation de l\u2019Union europ\u00e9enne, \u00e0 travers 7 th\u00e9matiques (Sant\u00e9 et \u00e9ducation, Environnement, Economie, Culture et libert\u00e9s, Vivre ensemble, Etat, Paix durable), mais \u00e9galement de cr\u00e9er des espaces de d\u00e9bat pour discuter des d\u00e9fis li\u00e9es \u00e0 ces th\u00e9matiques, comme celui men\u00e9 par Alice Corniou, Coordinatrice programme RCA pour Bioforce sur le \u00ab Respect de la diversit\u00e9 et des minorit\u00e9s \u00bb.<\/p>\n<p>Bioforce \u00e9tait bien s\u00fbr pr\u00e9sent \u00e0 ces journ\u00e9es en tant qu\u2019acteur du renforcement des capacit\u00e9s des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine : un projet men\u00e9 en consortium avec Oxfam Interm\u00f3n et financ\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne via le Fonds B\u00eakou, pour la cr\u00e9ation d\u2019une maison de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Un \u00ab quartier \u00bb Soci\u00e9t\u00e9 Civile a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour l\u2019occasion dans les jardins de l\u2019Alliance fran\u00e7aise, pour offrir un espace d&rsquo;\u00e9changes avec le grand public et une plus grande visibilit\u00e9 aux actions men\u00e9es par Bioforce et Oxfam. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019offrir un espace d\u2019\u00e9change entre la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine soutenue par la D\u00e9l\u00e9gation de l\u2019Union europ\u00e9enne et le grand public, afin d\u2019\u00e9changer sur les efforts, les enjeux et les perspectives de cette derni\u00e8re, en rendant plus visibles leurs actions.<\/p>\n<p>Interrog\u00e9e au micro de Bangui 96.9 FM, Alice d\u00e9taille : \u00ab<em> La maison de la soci\u00e9t\u00e9 civile est un lieu qui apporte de l\u2019accompagnement pour l\u2019autonomisation et la professionnalisation des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine. Ouverte depuis le mois de juillet, on a aujourd&rsquo;hui 220 membres : des associations, des plateformes, des ONG. Les adh\u00e9sions sont encore ouvertes et les ONG qui souhaitent prendre part \u00e0 cette initiative sont les bienvenues, nous sommes l\u00e0 pour leur expliquer le processus d\u2019adh\u00e9sion. L\u2019id\u00e9e derri\u00e8re la maison c\u2019est de cr\u00e9er une dynamique entre les organisations locales et les accompagner dans le renforcement de leurs capacit\u00e9s par le biais de formations, de coaching, du suivi post-formatif et de l\u2019appui conseil qui va permettre aux ONG locales de d\u00e9velopper leurs capacit\u00e9s et de s\u2019autonomiser. <\/em>\u00bb<\/p>\n<\/p>\n<p>\n<audio controls=\"\"><source src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/bangui96.9-alicecorniou-rca.mp3\" type=\"audio\/mpeg\" \/>Your browser does not support the audio element.<\/audio>\n<\/p>\n<p><em>Alice Corniou au micro de la radio Bangui 96.9 FM<\/em><\/p>\n<\/p>\n<p>Notre \u00e9quipe a partag\u00e9 son stand avec 25 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui se sont succ\u00e9d\u00e9 tout au long des trois jours. De nombreuses animations \u00e9taient au programme : \u00ab <em>On propose aux visiteurs des jeux autour des valeurs des associations de la maison de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/em>, explique Eve Konan, qui travaille pour Bioforce en tant que coordinatrice de projets renforcement de capacit\u00e9. <em>Ces valeurs, elles sont au nombre de huit : engagement, d\u00e9veloppement, participation, int\u00e9grit\u00e9, inclusivit\u00e9, transparence, coh\u00e9sion et \u00e9galit\u00e9. Les jeux incluent des quiz, des jeux de cartes pour amener les visiteurs \u00e0 \u00e9changer avec les associations. &#8230; <\/em>\u00bb.&nbsp;Cyriaque est charg\u00e9 de projet de l&rsquo;ONG centrafricaine \u00ab\u00a0<em>Jeunesse en mission<\/em>\u00a0\u00bb : \u00ab\u00a0<em>Avec le public, on fait des jeux sur la coh\u00e9sion sociale : c&rsquo;est un enjeu r\u00e9el. Nous devons faire converger nos efforts pour permettre la r\u00e9silience et sortir de la crise<\/em>\u00ab\u00a0<\/p>\n<p>Ces journ\u00e9es ont permis d&rsquo;engager des discussions avec un large public enthousiaste, les sensibiliser sur ce qu&rsquo;est la soci\u00e9t\u00e9 civile et ce que les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine r\u00e9alisent au quotidien. \u00ab<em> C\u2019est une excellente occasion pour les membres de la maison d\u2019\u00e9changer sur ce qu\u2019ils font et de vulgariser ces th\u00e9matiques qui peuvent \u00eatre floues pour des gens qui ne sont pas dans le secteur <\/em>\u00bb d\u00e9taille Eve. La pr\u00e9sentation de la maison de la soci\u00e9t\u00e9 civile a suscit\u00e9 un fort int\u00e9r\u00eat et permis de prendre date avec plusieurs organisations centrafricaines.<\/p>\n<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/strong>&nbsp;<br \/>\n<strong><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/227\">En RCA, \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/pdf\/projets\/RCA_PlaquetteProjet-web.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette au format&nbsp;PDF<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\" target=\"_blank\">l&rsquo;ACFPE <\/a>et le <a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\" target=\"_blank\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le <a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" \/><\/p><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4183,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;I La !&quot; A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;I La !&quot; A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-02T00:33:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-26T21:51:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0I La !\u00a0\u00bb A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile\",\"datePublished\":\"2019-12-02T00:33:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-26T21:51:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/\"},\"wordCount\":18,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/\",\"name\":\"\\\"I La !\\\" A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg\",\"datePublished\":\"2019-12-02T00:33:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-26T21:51:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0I La !\u00a0\u00bb A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"I La !\" A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"I La !\" A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-12-02T00:33:35+00:00","article_modified_time":"2021-02-26T21:51:24+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"\u00ab\u00a0I La !\u00a0\u00bb A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile","datePublished":"2019-12-02T00:33:35+00:00","dateModified":"2021-02-26T21:51:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/"},"wordCount":18,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/","name":"\"I La !\" A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg","datePublished":"2019-12-02T00:33:35+00:00","dateModified":"2021-02-26T21:51:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whatsapp_image_2019-11-28_at_10.39.19.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/i-la-a-bangui-trois-jours-ensemble-pour-valoriser-les-initiatives-des-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0I La !\u00a0\u00bb A Bangui, trois jours ensemble pour valoriser les initiatives des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4288"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4288"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4288\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":17419,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4288\/revisions\/17419"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4183"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4288"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4288"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}