{"id":4297,"date":"2019-09-18T01:33:51","date_gmt":"2019-09-17T23:33:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4297"},"modified":"2020-11-03T10:05:31","modified_gmt":"2020-11-03T09:05:31","slug":"je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/","title":{"rendered":"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">18 septembre 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>ALUMNI. Serge est journaliste dans son pays, le Niger, quand, en 2005, survient une grave crise alimentaire. Il d\u00e9cide de rejoindre Caritas comme charg\u00e9 de communication, mais tr\u00e8s vite, il veut s\u2019engager davantage.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/styles\/thumbnail\/public\/blog\/images\/serge.png\" alt=\"Serge\" \/><\/p>\n<p>J\u2019ai eu envie d\u2019\u00eatre en premi\u00e8re ligne, et voir de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 comment l\u2019aide se met en place. Je me suis renseign\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019amis et de coll\u00e8gues sur une formation en logistique, ils m\u2019ont parl\u00e9 de Bioforce. J\u2019ai fait partie de la premi\u00e8re promotion du centre de Dakar, et apr\u00e8s ma formation je partais avec Action contre la Faim comme adjoint logistique \u00e0 Diffa, une grande base dans la zone du Lac Tchad frapp\u00e9e par Boko Haram.<\/p>\n<p>En 2018, je poursuivais mon engagement avec M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res \u00e0 Kinshasa en RDC pour travailler au sein du Projet Sida, l\u2019un des plus grand de MSF au Congo, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la prise en charge des personnes vivant avec un VIH ou une tuberculose avanc\u00e9s. En qualit\u00e9 de Supply Chain and Logistics Manager, mon travail a consist\u00e9 avec mon \u00e9quipe \u00e0 offrir le support n\u00e9cessaire \u00a0(approvisionnement, entrep\u00f4t, transport, maintenance et r\u00e9paration des \u00e9quipements, construction, \u00e9nergie, chaine de froid, eau, hygi\u00e8ne et assainissement, \u2026) au bon fonctionnement du Centre hospitalier Kabinda, le centre de sant\u00e9 central o\u00f9 les malades en stade avanc\u00e9 sont intern\u00e9s, et dans cinq centres de sant\u00e9 secondaires \u00e0 travers la ville.<\/p>\n<p>C\u2019est une grosse machine qui ne s\u2019arr\u00eate jamais, avec toujours mille impr\u00e9vus : il faut avancer vite et bien en proposant des solutions \u00e0 la hauteur des enjeux. Il faut aussi \u00eatre costaud physiquement et mentalement pour tenir le rythme des \u00e9quipes soignantes qui, elles, rencontrent le probl\u00e8me et ne peuvent pas attendre ! De jour comme de nuit, les services doivent fonctionner.<br \/>\nAujourd\u2019hui, je viens d\u2019arriver \u00e0 Bili, au fin fond du Congo-RDC, comme Supply manager (responsable approvisionnement). Je vais travailler dans une zone isol\u00e9e, coup\u00e9e du monde et de l\u2019essentiel. Ici on ne r\u00eave pas d\u2019avoir un chocolat au petit-d\u00e9jeuner, on mange ce qu\u2019il y a et on avance. Chaque jour est un d\u00e9fi quotidien et une nouvelle vie. C\u2019est un nouveau challenge, qui me rapproche davantage des populations et permet d\u2019apporter l\u2019aide m\u00e9dicale n\u00e9cessaire \u00e0 ces populations touch\u00e9es par des crises, des conflits arm\u00e9s, des \u00e9pid\u00e9mies ou des catastrophes d\u2019origine naturelle ou humaine, et aussi de partager des valeurs et de m\u2019enrichir au contact de nos b\u00e9n\u00e9ficiaires et de nos coll\u00e8gues congolais.<\/p>\n<p>Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde. Je ne me donne pas de limite, je suis un citoyen du monde, et partout o\u00f9 le besoin se fait sentir, j\u2019irai apporter ce que je peux pour que la dignit\u00e9 humaine soit restaur\u00e9e.<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/la-lettre-dinformation\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/glazed-cms-media\/header-pdf.png\" alt=\"Miniature de couverture de la lettre d'information Bioforce n\u00b03\" width=\" 66px=\" \/><\/a>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/la-lettre-dinformation\" target=\"blank\">Cet article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le num\u00e9ro 3 de la Lettre d&rsquo;Information Bioforce<\/a><\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4193,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-17T23:33:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-03T09:05:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb\",\"datePublished\":\"2019-09-17T23:33:51+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:05:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/\"},\"wordCount\":25,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/\",\"name\":\"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\",\"datePublished\":\"2019-09-17T23:33:51+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-03T09:05:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-09-17T23:33:51+00:00","article_modified_time":"2020-11-03T09:05:31+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb","datePublished":"2019-09-17T23:33:51+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:05:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/"},"wordCount":25,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/","name":"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","datePublished":"2019-09-17T23:33:51+00:00","dateModified":"2020-11-03T09:05:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-suis-nigerien-jai-ete-forme-au-senegal-je-travaille-au-congo-mais-demain-je-peux-aller-partout-dans-le-monde\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4297"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4297"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13453,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4297\/revisions\/13453"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4193"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}