{"id":4302,"date":"2019-08-01T01:44:00","date_gmt":"2019-07-31T23:44:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4302"},"modified":"2021-04-13T17:44:31","modified_gmt":"2021-04-13T15:44:31","slug":"en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/","title":{"rendered":"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">1 ao\u00fbt 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>La Maison de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine a ouvert ses portes \u00e0 Bangui le 10 juillet 2019.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Cette ouverture s\u2019inscrit dans le cadre du projet de renforcement des capacit\u00e9s des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) centrafricaine men\u00e9 par Bioforce en consortium avec Oxfam Intermon et co-financ\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne via le Fonds B\u00eakou.<\/p>\n<p>L\u2019objectif de la Maison est de contribuer \u00e0 b\u00e2tir une soci\u00e9t\u00e9 civile active qui \u0153uvre pour la paix, le rel\u00e8vement et la gouvernance participative. Un objectif qui s\u2019aligne notamment sur celui du Plan National de Rel\u00e8vement et de Consolidation de la Paix (RCPCA) du gouvernement centrafricain.<\/p>\n<p>\u00ab\u202fLes OSC centrafricaines ont des besoins financiers, mat\u00e9riels et en renforcement de comp\u00e9tences pour d\u00e9velopper leurs activit\u00e9s. Les organisations locales souhaitent un accompagnement et un appui au long cours pour se structurer et se professionnaliser, afin de faciliter l\u2019\u00e9mergence d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 civile active, porteuse de changements positifs, et de renforcer l\u2019impact humanitaire de leurs actions.\u202f\u00bb explique Alice Corniou, Coordinatrice Programme RCA de Bioforce.<\/p>\n<p>La Maison abritera cette dynamique en cours. Elle compte d\u00e9j\u00e0 230 membres (associations et ONG locales), et malgr\u00e9 les probl\u00e9matiques actuelles de mobilit\u00e9 dans le pays, 41 OSC de province, issues de neuf pr\u00e9fectures diff\u00e9rentes, sont d\u00e9j\u00e0 membres et b\u00e9n\u00e9ficiaires des premiers services propos\u00e9s. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, la promotion de l\u2019\u00e9ducation, les droits des femmes sont quelques uns des domaines couverts par les associations centrafricaines membres de la Maison. L\u2019Association des Sourds Muets pour le D\u00e9veloppement de la Centrafrique, par exemple, aide une centaine de b\u00e9n\u00e9ficiaires dans tout le pays et leur permet de sortir de la mendicit\u00e9 pour pratiquer des activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus.<\/p>\n<p>\u00abLa Maison doit devenir un lieu d&rsquo;\u00e9changes et d&rsquo;apprentissage partag\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine, o\u00f9 l\u2019on peut apprendre, construire et se coordonner. C\u2019est aussi un lieu de coh\u00e9sion sociale qui permet aux OSC d\u2019horizons diff\u00e9rents d\u2019\u00e9changer leurs exp\u00e9riences, leurs id\u00e9es et\u00a0leurs d\u00e9fis\u202f\u00bb, poursuit Alice Corniou.<\/p>\n<p>Aux membres, la Maison offre une large vari\u00e9t\u00e9 de services comprenant notamment des formations et un accompagnement\/coaching post formatif via un \u00ab\u202fParcours management\u202f\u00bb d\u00e9velopp\u00e9 depuis d\u00e9cembre 2018. Anim\u00e9es par des experts nationaux et internationaux de Bioforce, de l\u2019ACFPE (Agence centrafricaine pour la formation professionnelle et l\u2019emploi) et du LERSA (Laboratoire d\u2019\u00e9conomie rurale et de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire), structures partenaires du projet,\u00a0ces formations couvrent des th\u00e9matiques utiles au quotidien pour les OSC : gestion et gouvernance associative, gestion financi\u00e8re et bailleurs de fonds, droit international humanitaire et redevabilit\u00e9, planification strat\u00e9gique ou encore plaidoyer. Les formations sont compl\u00e9t\u00e9es par un appui-conseil cibl\u00e9 en fonction des besoins de chaque OSC. La Maison proposera \u00e9galement\u00a0des ateliers d\u00e9bats, des conf\u00e9rences et des opportunit\u00e9s de compagnonnage via des stages et des \u00e9changes de bonnes pratiques dans des OSC d\u00e9j\u00e0 op\u00e9ratrices de projets humanitaires plus importants\u202f; mais aussi des formations techniques sp\u00e9cifiquement adapt\u00e9es aux besoins des membres.<\/p>\n<p>Pour Alice Corniou, le soutien au d\u00e9veloppement de la soci\u00e9t\u00e9 civile passe par la formation des associations et la structuration du secteur. \u00ab\u202fCette Maison est un espace qui permet aux associations de devenir plus solides gr\u00e2ce aux outils qui leurs sont propos\u00e9s, gr\u00e2ce aux espaces d\u2019\u00e9changes, aux formations, aux ressources partag\u00e9es. Nous avons l\u2019objectif d\u2019accro\u00eetre les capacit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile pour qu\u2019elle contribue activement \u00e0 la reconstruction du pays.\u00bb<\/p>\n<p>\u00ab\u202fCette Maison vient \u00e0 point nomm\u00e9 pour nous aider \u00e0 combler nos carences, \u00e0 \u00eatre comp\u00e9titifs et \u00e0 pouvoir bien \u0153uvrer sur le terrain, se r\u00e9jouit Cl\u00e9ment Yabada, coordonnateur du collectif Sauvons la Centrafrique au micro de RFI. Nous avons des difficult\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der aux financements, (&#8230;) on nous fait toujours comprendre que nous n\u2019avons pas assez d\u2019outils de gestion de comp\u00e9tences sur le terrain. Et aujourd\u2019hui la Maison de services met \u00e0 notre disposition des outils qui renforcent nos capacit\u00e9s dans diff\u00e9rents domaines pour que l\u2019on puisse \u00eatre cr\u00e9dibles. \u00bb<\/p>\n<p>La Maison est situ\u00e9e pr\u00e8s du centre-ville de la capitale centrafricaine, sur l\u2019avenue Boganda, dans le 2e arrondissement de Bangui, \u00e0 proximit\u00e9 du rond-point des Nations Unies.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/312\"><strong>A LIRE AUSSI\u00a0<\/strong>RCA : L&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la presse<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/strong><br \/>\n<strong><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/227\">En RCA, \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/pdf\/projets\/RCA_PlaquetteProjet-web.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette au format\u00a0PDF<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec\u00a0<a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec\u00a0<a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;ACFPE\u00a0<\/a>et le\u00a0<a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le\u00a0<a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" \/><\/p>\n<p>Photo : Oxfam Intermon<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4239,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-31T23:44:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-13T15:44:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations\",\"datePublished\":\"2019-07-31T23:44:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-13T15:44:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\"},\"wordCount\":18,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\",\"name\":\"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\",\"datePublished\":\"2019-07-31T23:44:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-13T15:44:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-07-31T23:44:00+00:00","article_modified_time":"2021-04-13T15:44:31+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations","datePublished":"2019-07-31T23:44:00+00:00","dateModified":"2021-04-13T15:44:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/"},"wordCount":18,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/","name":"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg","datePublished":"2019-07-31T23:44:00+00:00","dateModified":"2021-04-13T15:44:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_maison-societe-civile.001.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-centrafrique-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-est-un-espoir-pour-les-associations\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En Centrafrique, l\u2019ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile est un espoir pour les associations"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4302"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4302"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4302\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19041,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4302\/revisions\/19041"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4302"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4302"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}