{"id":43028,"date":"2023-03-29T12:11:05","date_gmt":"2023-03-29T10:11:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=43028"},"modified":"2023-03-30T09:19:49","modified_gmt":"2023-03-30T07:19:49","slug":"en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/","title":{"rendered":"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_ACTU-BUILD_FORMASAN-Guinee.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_ACTU-BUILD_FORMASAN-Guinee.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>En Guin\u00e9e, le projet Formasan dote les professionnels<br \/> de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de<br \/> formation p\u00e9renne<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">28 mars 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <div class=\"post-details-context\">\n<p>La Guin\u00e9e fait face r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 de nombreuses \u00e9pid\u00e9mies : chol\u00e9ra, Ebola, COVID-19 aujourd\u2019hui\u2026. Disposer de professionnels comp\u00e9tents et mobilisables sur tout son territoire est sans conteste une des cl\u00e9s de l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de sa r\u00e9ponse aux crises sanitaires.<\/p>\n<\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de la r\u00e9ponse aux crises sanitaires<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Zi8mfcqUL6U\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Bioforce accompagne les professionnels sanitaires de Guin\u00e9e<\/h2>\n\t\t<p>La Guin\u00e9e fait face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis de sant\u00e9 publique avec notamment la survenue r\u00e9guli\u00e8re d\u2019\u00e9pid\u00e9mie majeure comme la fi\u00e8vre jaune, Ebola ou la fi\u00e8vre de Marbourg. Pr\u00e9sent depuis 2015 en Guin\u00e9e, Bioforce est mobilis\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de <a href=\"https:\/\/www.anss-guinee.org\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire- l\u2019ANSS<\/a>&#8211; sur le renforcement des capacit\u00e9s de gestion de crise sanitaire.<\/p>\n<p>En 2021, dans un contexte de pand\u00e9mie de Covid-19, Bioforce a poursuivi sa collaboration avec l\u2019ANSS gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019appui financier de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement avec le projet Formasan. L\u2019objectif est de renforcer les capacit\u00e9s nationales dans l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de la r\u00e9ponse aux crises sanitaires.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Renforcer le leadership de l&rsquo;ANSS comme acteur national de r\u00e9f\u00e9rence<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Une dynamique de co-cr\u00e9ation entre une institution nationale comme l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire avec son identit\u00e9, <strong>explique Karima Devautour, charg\u00e9e du projet Formasan pour Bioforce<\/strong>, \u00a0ses proc\u00e9dures et son fonctionnement propre et une organisation internationale comme Bioforce ce n\u2019est pas quelque chose qui peut se cr\u00e9er de mani\u00e8re pr\u00e9cipit\u00e9e : \u00e7a demande un certain temps pour avant toute chose \u00e9couter, comprendre l\u2019histoire riche de l\u2019ANSS, ses besoins et ses attentes, pour pouvoir accompagner son d\u00e9veloppement d\u2019une mani\u00e8re qui fait sens pour nos partenaires\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Le projet d\u2019une dur\u00e9e de deux ans ont permis \u00e0 Bioforce de prendre le temps de cr\u00e9er une relation de confiance et de mettre en place un accompagnement de proximit\u00e9 align\u00e9 avec la strat\u00e9gie et l\u2019ambition de l\u2019ANSS. Ce renforcement vise \u00e0 asseoir le leadership de l\u2019agence comme acteur national de r\u00e9f\u00e9rence sur la gestion des crises sanitaires.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Bioforce est un sp\u00e9cialiste de la formation en contexte de crise humanitaire\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le Professeur <strong>Fod\u00e9 Traore, Directeur General de l\u2019ANSS<\/strong> explique\u00a0: \u00ab\u00a0C\u2019est un accompagnement que nous saluons et que nous appr\u00e9cions \u00e0 sa juste valeur. Nous remercions Bioforce pour cet accompagnement qui nous est tr\u00e8s utile. On ne peut que saluer ce partenariat qui va- au-del\u00e0 de nous renforcer nous-m\u00eames \u00e0 l\u2019ANSS mais \u00e9galement les coll\u00e8gues qui sont \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays au niveau des districts sanitaires qui sont beaucoup plus demandeurs d\u2019ailleurs que nous-m\u00eames \u00e0 l\u2019ANSS nous les faisons b\u00e9n\u00e9ficier de ces diff\u00e9rentes s\u00e9ries de formations offertes par Bioforce\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Bioforce est un sp\u00e9cialiste de la formation en contexte de crise humanitaire, d\u00e9taille <strong>Nicolas Lecrivain, Directeur adjoint de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD) en Guin\u00e9e-Sierra Leone<\/strong>. Nous avons l\u2019habitude \u00e0 l\u2019AFD de travailler avec Bioforce, donc c\u2019\u00e9tait un premier un premier point important. L\u2019ensemble de ces \u00e9l\u00e9ments nous semble important pour renforcer les capacit\u00e9s des professionnels de sant\u00e9 et assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de notre financement et des interventions de Bioforce\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Cette formation nous a appris \u00e0 travailler ensemble\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Bioforce a \u00e0 la fois \u00e9tabli un diagnostic en commun avec l\u2019ANSS puis est all\u00e9 chercher des experts internationaux avant de d\u00e9livrer les formations. A l\u2019issue du projet, pr\u00e8s d\u2019une centaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es pour d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences sur un certain nombre de domaines tels que la logistique la gestion de projet la formation de formateurs aussi bien s\u00fbr ou encore la RH et la finance.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Ce qui \u00e9tait important dans cette formation, raconte <strong>Amail Bendedda, formatrice Bioforce en Ressources Humaines<\/strong> c\u2019\u00e9tait de cr\u00e9er un contenu qui soit compl\u00e8tement adapt\u00e9 aux besoins mais aussi au niveau des participants, puisque le niveau \u00e9tait quand m\u00eame assez diff\u00e9rent. Au final, la conclusion faite par les participants c\u2019est qu\u2019en effet la formation leur a beaucoup servi ils ont \u00e9norm\u00e9ment compris de choses d\u2019un point de vue RH mais aussi confirm\u00e9 que certaines pratiques qu\u2019ils utilisaient d\u00e9j\u00e0 faisaient partie de la gestion des ressources humaines donc c\u2019est \u00e7a aussi qui est int\u00e9ressant c\u2019est de renforcer la capacit\u00e9 par la confirmation de ce qui est d\u00e9j\u00e0 fait et puis par l\u2019am\u00e9lioration de ce qui reste \u00e0 faire\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p><strong>Fanta DABO, directrice de la Sant\u00e9 Communautaire de Kaloum<\/strong> confirme\u00a0: \u00ab\u00a0J\u2019ai suivi une formation \u00e0 Kindia : cette formation nous a appris \u00e0 travailler ensemble, \u00e0 identifier les probl\u00e8mes, \u00e0 transformer l\u2019arbre \u00e0 probl\u00e8me en arbre \u00e0 solution\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Gr\u00e2ce au projet Formasan, compl\u00e8te <strong>Aboubacar Sidiki Traor\u00e9, Chef de d\u00e9partement logistique de l\u2019ANSS<\/strong>, j\u2019ai b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une formation qui m\u2019a permis d\u2019avoir un renforcement de capacit\u00e9s en cascade. Avant le projet Formasan, j\u2019\u00e9tais assistant logistique \u00e0 l\u2019ANSS. Avec la formation de formateurs, je suis devenu chef de d\u00e9partement logistique. La formation m\u2019a permis d\u2019identifier les outils manquants et de corriger les insuffisances au niveau du d\u00e9partement logistique et de la cha\u00eene d\u2019approvisionnement.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Avoir des formations toujours plus accessibles et toujours plus adapt\u00e9es<\/h2>\n\t\t<p>Outre la formation d\u2019une centaine de professionnels nationaux impliqu\u00e9s dans la gestion des crises sanitaires, le projet a aussi permis<strong> <a href=\"https:\/\/www.calameo.com\/read\/0005412361e4ade639cd0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la cr\u00e9ation d\u2019un catalogue<\/a><\/strong> de mani\u00e8re \u00e0 rendre l\u2019offre de formation plus visible et accessible.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Le catalogue est un outil tr\u00e8s important pour l\u2019unit\u00e9 de renforcement de capacit\u00e9s, indique <strong>Nouonan<\/strong> <strong>Gbamou, Responsable de l\u2019Unit\u00e9 de formation de l\u2019ANSS<\/strong> : nous avons aussi mis en place un outil de suivi et d\u2019\u00e9valuation qui nous permettra de conna\u00eetre en d\u00e9tail les formations r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l\u2019ANSS \u00bb.<\/p>\n<p><strong>M. Traore, Directeur General de l\u2019ANSS<\/strong> ajoute\u00a0: \u00ab\u00a0Les d\u00e9fis de l\u2019ANSS dans le futur sont nombreux et divers, mais pour ce qui est particuli\u00e8rement du volet de la formation c\u2019est de nous doter d\u2019un p\u00f4le de formateurs dans diff\u00e9rents domaines, pour nous permettre de d\u00e9multiplier ces formations sur le terrain\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p><strong>Doroth\u00e9e Lintner, Directrice G\u00e9n\u00e9rale de Bioforce<\/strong> conclue \u00ab\u00a0Bioforce va continuer de d\u00e9velopper ces actions de formation au plus pr\u00e8s des acteurs nationaux au plus pr\u00e8s de tous ceux qui pr\u00e9parent et r\u00e9pondent aux crises. Cette internationalisation de Bioforce va se poursuivre, d\u00e9velopper des partenariats avec diff\u00e9rentes organisations mais aussi avec des acteurs acad\u00e9miques. Encore une fois pour avoir des formations toujours plus accessibles et toujours plus adapt\u00e9es aux besoins des personnes\u00a0\u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Feuilletez le catalogue de l&rsquo;ANSS<\/h2>\n\t\t<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"margin: 0 auto;\" src=\"\/\/v.calameo.com\/?bkcode=0005412361e4ade639cd0&amp;mode=mini\" width=\"680\" height=\"600\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formasan-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">FORMASAN : STRUCTURER UNE OFFRE DURABLE DE FORMATION POUR MIEUX R\u00c9PONDRE AUX CRISES SANITAIRES<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pr\u00e9sent depuis 2015 en Guin\u00e9e, les interventions de Bioforce se concentrent essentiellement sur le renforcement des capacit\u00e9s de gestion de crises sanitaires.<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/projet\/guinee-formasan-structurer-une-offre-durable-de-formation-pour-mieux-repondre-aux-crises-sanitaires\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":43049,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-29T10:11:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-30T07:19:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne\",\"datePublished\":\"2023-03-29T10:11:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-30T07:19:49+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/\"},\"wordCount\":24,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/\",\"name\":\"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg\",\"datePublished\":\"2023-03-29T10:11:05+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-30T07:19:49+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Mission Guin\u00e9e Formasan\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne - Bioforce","og_description":"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-03-29T10:11:05+00:00","article_modified_time":"2023-03-30T07:19:49+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne","datePublished":"2023-03-29T10:11:05+00:00","dateModified":"2023-03-30T07:19:49+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/"},"wordCount":24,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/","name":"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg","datePublished":"2023-03-29T10:11:05+00:00","dateModified":"2023-03-30T07:19:49+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2023_03_Thumb-YOUTUBE.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"Mission Guin\u00e9e Formasan"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-guinee-la-fin-du-projet-formasan-dote-les-600-professionnels-de-la-gestion-de-crises-sanitaires-dune-capacite-de-formation-perenne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En Guin\u00e9e, la fin du projet Formasan dote les 600 professionnels de la gestion de crises sanitaires d\u2019une capacit\u00e9 de formation p\u00e9renne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43028"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43028"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43028\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":43117,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43028\/revisions\/43117"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43049"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43028"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=43028"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}