{"id":4303,"date":"2019-07-31T01:44:14","date_gmt":"2019-07-30T23:44:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4303"},"modified":"2020-05-26T17:49:54","modified_gmt":"2020-05-26T15:49:54","slug":"bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/","title":{"rendered":"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>C\u2019est en partenariat avec le Groupe URD et l\u2019ONG libanaise North LEDA que Bioforce a d\u00e9cid\u00e9 de se consacrer au renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires locaux.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Tiraill\u00e9e entre conflits arm\u00e9s et crises \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, Tripoli peine \u00e0 se relever. D\u00e9j\u00e0 affaiblie par la situation politique, \u00e9conomique et s\u00e9curitaire du pays, cette ville du Liban-Nord \u00e0 30 kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re syrienne, est fortement affect\u00e9e par l\u2019afflux de r\u00e9fugi\u00e9s depuis le d\u00e9but du conflit syrien en 2011. Ils seraient entre 200 et 300 000, selon les chiffres de l\u2019ONU, qui estime que la population de la ville aurait augment\u00e9 de 35 \u00e0 50%. De quoi mettre \u00e0 mal une infrastructure d\u00e9j\u00e0 fragile, la moiti\u00e9 des r\u00e9sidents vivant aujourd\u2019hui en-dessous du seuil de pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>D\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes quand la guerre civile \u00e9clate au Liban, les tensions sociales, communautaires et confessionnelles, ont persist\u00e9 au fil des ann\u00e9es. A plusieurs reprises, entre 2008 et 2014, des affrontements arm\u00e9s ont \u00e9clat\u00e9 entre les quartiers de Bab al-Tebbaneh et Jabal Mohsen, respectivement majoritairement sunnites et alaouites. Mais il serait faux de r\u00e9duire ces dissensions \u00e0 la simple perspective confessionnelle. Les affiliations politiques rivales, qui opposent partisans et adversaires du r\u00e9gime du pr\u00e9sident syrien Bachar el-Assad, contribuent \u00e0 ce contexte d\u00e9j\u00e0 explosif.<\/p>\n<p>Ces affrontements ont laiss\u00e9 des s\u00e9quelles encore visibles aujourd\u2019hui, cinq ans apr\u00e8s la mise en place d\u2019un plan s\u00e9curitaire qui a fait taire les armes. Malgr\u00e9 les initiatives de la municipalit\u00e9 de Tripoli et des ONG locales et internationales d\u00e9ploy\u00e9es sur le terrain, les faiblesses institutionnelles et un manque de coordination entre les diff\u00e9rents acteurs locaux ne leur permettent pas d\u2019intervenir de mani\u00e8re efficace aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables de la ville et de ses environs.<\/p>\n<p>Taking the Lead<\/p>\n<p>Un projet novateur, port\u00e9 par l\u2019ONG Bioforce, le Groupe URD et l\u2019ONG tripolitaine North LEDA, pourrait changer la donne. D\u2019une dur\u00e9e de trois ans, ce projet est le premier \u00e0 employer le cadre m\u00e9thodologique de l\u2019initiative Taking the Lead \u2013 d\u00e9velopp\u00e9e conjointement par Bioforce et Oxfam en 2017 \u2013 destin\u00e9 \u00e0 appuyer les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile et la municipalit\u00e9 \u00e0 identifier leurs propres priorit\u00e9s de renforcement organisationnelles et collectives. Cette initiative se veut \u00eatre un processus de r\u00e9flexion pilot\u00e9 par les acteurs locaux pour replacer ces derniers au centre de la r\u00e9ponse humanitaire sur leur territoire.<\/p>\n<p>Mieux communiquer, mieux s\u2019organiser, pour mieux aider. Un d\u00e9fi cons\u00e9quent \u00e0 relever, alors que plus de 3 000 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) sont pr\u00e9sentes sur le terrain. Mais une meilleure communication n\u2019est pas le seul d\u00e9fi auquel fait face la soci\u00e9t\u00e9 civile, d\u2019apr\u00e8s Liliane Nasrallah, la coordinatrice programme pays de Bioforce au Liban. \u201cLes OSC d\u00e9pendent trop des projets des bailleurs de fonds et n\u2019ont pas eu l\u2019occasion de renforcer leurs capacit\u00e9s hors des cadres des projets. Quand on a entam\u00e9 l&rsquo;autodiagnostic de chaque organisation, nous avons constat\u00e9 que, pour ces m\u00eames raisons, les OSC se sont \u00e9loign\u00e9es de leurs mandats et visions d\u2019origine pour s\u2019aligner aux priorit\u00e9s des bailleurs de fonds. Par exemple une OSC qui travaille dans le domaine de la protection de l&rsquo;enfance peut mettre en \u0153uvre un projet dans le domaine de la sant\u00e9 ou de l\u2019agriculture\u201d, pr\u00e9cise la coordinatrice.<\/p>\n<p>Une initiative telle que celle propos\u00e9e par Bioforce peut \u00e9galement se heurter \u00e0 la m\u00e9fiance des acteurs locaux. Il s\u2019agit de les convaincre de se mobiliser pour un \u00e9ni\u00e8me projet men\u00e9 par une organisation internationale. Mais les outils d\u00e9velopp\u00e9s dans le cadre de Taking the Lead se d\u00e9marquent des autres outils utilis\u00e9s jusque-l\u00e0, et encouragent les OSC \u00e0 prendre en main l\u2019autodiagnostic de leurs capacit\u00e9s organisationnelles. Bioforce les accompagne dans cette d\u00e9marche, sans pour autant interf\u00e9rer dans le processus. \u201cIls ont vu la diff\u00e9rence avec Taking the Lead puisque l&rsquo;autodiagnostic touche l&rsquo;ensemble des domaines de travail de l&rsquo;organisation, et non pas un programme ou un d\u00e9partement. C&rsquo;\u00e9tait motivant de voir qu&rsquo;ils s&rsquo;int\u00e9ressent bien \u00e0 l&rsquo;outil et que pour la premi\u00e8re fois l\u2019\u00e9quipe enti\u00e8re de chaque OSC se rassemble pour discuter de leur existence, leur r\u00f4le, leurs points forts et leurs faiblesses en tant qu&rsquo;organisation\u201d, ajoute Liliane Nasrallah.<\/p>\n<p>Contexte tendu<\/p>\n<p>De son c\u00f4t\u00e9, Johanna Bach\u00e9, du Groupe URD, charg\u00e9e pour sa part du volet d\u2019accompagnement de la municipalit\u00e9 de Tripoli , estime que l\u2019enjeu majeur \u201cr\u00e9side dans la capacit\u00e9 \u00e0 faire dialoguer les diff\u00e9rents acteurs &#8211; au sein de la Municipalit\u00e9 m\u00eame, et entre \u00e9lus et OSC &#8211; afin de promouvoir des \u00e9changes constructifs pour la mise en place d&rsquo;un m\u00e9canisme de coordination et de gestion de crise p\u00e9renne\u201d. Le contexte actuel, particuli\u00e8rement tendu, contribue aux difficult\u00e9s. La municipalit\u00e9 de la ville est rest\u00e9e sans maire durant plusieurs semaines, rendant la suite des \u00e9v\u00e9nements difficiles \u00e0 pr\u00e9voir, selon Johanna Bach\u00e9. Un nouveau maire, tr\u00e8s impliqu\u00e9 sur le plan associatif, vient toutefois d&rsquo;\u00eatre \u00e9lu pour les trois prochaines ann\u00e9es, laissant esp\u00e9rer la mise en \u0153uvre des activit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 destination de la Municipalit\u00e9 de Tripoli, de mani\u00e8re \u00e0 ce que l\u2019ensemble des acteurs tripolitains initialement cibl\u00e9s soient reconnus et renforc\u00e9s pour faire face aux crises sur leur territoire.  <\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4231,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-30T23:44:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-05-26T15:49:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur\",\"datePublished\":\"2019-07-30T23:44:14+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-26T15:49:54+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/\"},\"wordCount\":9,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/\",\"name\":\"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg\",\"datePublished\":\"2019-07-30T23:44:14+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-26T15:49:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-07-30T23:44:14+00:00","article_modified_time":"2020-05-26T15:49:54+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur","datePublished":"2019-07-30T23:44:14+00:00","dateModified":"2020-05-26T15:49:54+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/"},"wordCount":9,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/","name":"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg","datePublished":"2019-07-30T23:44:14+00:00","dateModified":"2020-05-26T15:49:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/le_vieux_souk_de_tripoli._photo_wikicommons.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-sinvestit-au-liban-via-un-projet-novateur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce s\u2019investit au Liban via un projet novateur"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4303"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4303"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4303\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4428,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4303\/revisions\/4428"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4303"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4303"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}