{"id":4305,"date":"2019-07-29T01:44:21","date_gmt":"2019-07-28T23:44:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4305"},"modified":"2021-04-13T17:44:09","modified_gmt":"2021-04-13T15:44:09","slug":"rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/","title":{"rendered":"RCA : L&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la presse"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : L&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la presse<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">29 juillet 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Les m\u00e9dias centrafricains s&rsquo;int\u00e9ressent \u00e0 l&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00e0 Bangui<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/311\"><b>Pour en savoir plus<\/b> sur l&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile \u00e0 Bangui et les activit\u00e9s de Bioforce en RCA : cliquez ici<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<h2>Sur RFI :<\/h2>\n<p><iframe loading=\"lazy\" height=\"800px\" src=\"https:\/\/articles.rfi.fr\/fr\/afrique\/20190724-rca-maison-societe-civile-relevement-pays-centrafrique\" width=\"100%\"><\/iframe><\/p>\n<\/p>\n<h2>Sur le site de l&rsquo;Agence centrafricaine de Presse<\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.acap.cf\/Ouverture-d-une-maison-de-services-pour-la-societe-civile-centrafricaine_a9721.html\">https:\/\/www.acap.cf\/Ouverture-d-une-maison-de-services-pour-la-societe-civile-centrafricaine_a9721.html<\/a><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/blog\/images\/revuepresse-rca.png\" \/><\/p>\n<\/p>\n<h2>Sur Radio Ndeke Luka &#8211; Fondation Hirondelle<\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.radiondekeluka.org\/actualites\/societe\/34255-la-maison-des-organisations-de-la-societe-civile-n-accueille-que-celles-qui-sont-affilees-a-indique-frederic-vivien-mbombo-gestionnaire-de-la-maison.html\">https:\/\/www.radiondekeluka.org\/actualites\/societe\/34255-la-maison-des-organisations-de-la-societe-civile-n-accueille-que-celles-qui-sont-affilees-a-indique-frederic-vivien-mbombo-gestionnaire-de-la-maison.html<\/a><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Pour une fois la soci\u00e9t\u00e9 civile dispose de sa maison, un cadre de rencontre et d&rsquo;\u00e9change pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Pour Fr\u00e9deric Vivien Mbombo, le r\u00f4le de la soci\u00e9t\u00e9 civile est de participer au d\u00e9veloppement du pays et qu&rsquo;il est possible qu&rsquo;elle se prononce sur la politique mais ceci n&rsquo;est pas la priorit\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 civile. Un entretien qu&rsquo;il a accord\u00e9 \u00e0 In\u00e8s Laure N&rsquo;gopot.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>\n<audio controls=\"controls\" height=\"30\" id=\"player-17460\" preload=\"none\" src=\"https:\/\/www.radiondekeluka.org\/audio\/2019\/07\/Invit\u00e9 Fr\u00e9deric Vivien MBOMBO Fr  du 30-07-19 Ok.mp3\" style=\"\" width=\"400\"><\/audio>\n<\/p>\n<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>EN SAVOIR PLUS SUR LE PROJET<\/strong>&nbsp;<br \/>\n<strong><a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/node\/227\">En RCA, \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/pdf\/projets\/RCA_PlaquetteProjet-web.pdf\">T\u00e9l\u00e9charger la plaquette au format&nbsp;PDF<\/a><\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\" target=\"_blank\">l&rsquo;ACFPE <\/a>et le <a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\" target=\"_blank\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le <a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" \/><\/p>\n<\/p>\n<p>Photo : Oxfam Intermon<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : L&#039;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&#039;int\u00e9r\u00eat de la presse - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : L&#039;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&#039;int\u00e9r\u00eat de la presse - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-28T23:44:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-13T15:44:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"RCA : L&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la presse\",\"datePublished\":\"2019-07-28T23:44:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-13T15:44:09+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/\"},\"wordCount\":19,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/\",\"name\":\"RCA : L'ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l'int\u00e9r\u00eat de la presse - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg\",\"datePublished\":\"2019-07-28T23:44:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-13T15:44:09+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : L&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la presse\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : L'ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l'int\u00e9r\u00eat de la presse - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : L'ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l'int\u00e9r\u00eat de la presse - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-07-28T23:44:21+00:00","article_modified_time":"2021-04-13T15:44:09+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"RCA : L&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la presse","datePublished":"2019-07-28T23:44:21+00:00","dateModified":"2021-04-13T15:44:09+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/"},"wordCount":19,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/","name":"RCA : L'ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l'int\u00e9r\u00eat de la presse - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg","datePublished":"2019-07-28T23:44:21+00:00","dateModified":"2021-04-13T15:44:09+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/rca_ouverture-maisonosc.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-louverture-de-la-maison-de-la-societe-civile-suscite-linteret-de-la-presse\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : L&rsquo;ouverture de la Maison de la Soci\u00e9t\u00e9 civile suscite l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la presse"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4305"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19039,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4305\/revisions\/19039"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}