{"id":4307,"date":"2019-06-21T01:44:28","date_gmt":"2019-06-20T23:44:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=4307"},"modified":"2020-10-30T10:12:23","modified_gmt":"2020-10-30T09:12:23","slug":"je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\u00a0\u00bb, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>\u00ab\u00a0Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\u00a0\u00bb, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Dipl\u00f4m\u00e9e de la formation post-bac de Bioforce, Manon Vergnaux s&rsquo;applique d\u00e9sormais \u00e0 am\u00e9liorer l&rsquo;environnement de travail de Station F o\u00f9 4500 r\u00e9sidents travaillent et innovent.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Le magazine\u00a0<a href=\"http:\/\/workplacemagazine.fr\/\">Workplace\u00a0<\/a>dat\u00e9 de mai-juin 2019 consacre un portrait \u00e0 Manon Vergaux, une dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce de la\u00a0<a href=\"https:\/\/humanitaire.institutbioforce.fr\/node\/85\">formation Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a>\u00a0Promotion 2011. Retour sur le parcours de la Workplace Services Manager de la\u00a0<a href=\"https:\/\/stationf.co\/fr\/\">Station F<\/a>\u00a0qui rel\u00e8ve au quotidien de nombreux challenges entre technologie et \u00e9cologie.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/sites\/default\/files\/blog\/images\/manonvergnaux.png\" alt=\"Portrait de Manon Vergnaux dans Workplace\" \/><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>A LIRE :<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/humanitaire.institutbioforce.fr\/node\/85\">Plus d&rsquo;info sur la formation Responsable de l&rsquo;environnement de travail et de la logistique humanitaire sur notre site<\/a>.<\/p>\n<p><strong>SOURCE :\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/workplacemagazine.fr\/\">Workplace magazine, le magazine de l&rsquo;environnement de travail<\/a>, publi\u00e9 par\u00a0<a href=\"https:\/\/www.arseg.asso.fr\/\">l&rsquo;ARSEG<\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":4233,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier&quot;, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier&quot;, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-20T23:44:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T09:12:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\u00a0\u00bb, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine\",\"datePublished\":\"2019-06-20T23:44:28+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:12:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/\"},\"wordCount\":20,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/\",\"name\":\"\\\"Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\\\", portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-20T23:44:28+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:12:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\u00a0\u00bb, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\", portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\", portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-06-20T23:44:28+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T09:12:23+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"\u00ab\u00a0Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\u00a0\u00bb, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine","datePublished":"2019-06-20T23:44:28+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:12:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/"},"wordCount":20,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/","name":"\"Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\", portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg","datePublished":"2019-06-20T23:44:28+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:12:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/manon-vergnaux.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/je-me-suis-passionnee-pour-ce-metier-portrait-de-manon-vergnaux-diplomee-bioforce-dans-workplace-magazine\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0Je me suis passionn\u00e9e pour ce m\u00e9tier\u00a0\u00bb, portrait de Manon Vergnaux dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce dans Workplace Magazine"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4307"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4307"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4307\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4437,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4307\/revisions\/4437"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4233"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4307"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4307"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}