{"id":43273,"date":"2023-04-06T14:23:21","date_gmt":"2023-04-06T12:23:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=43273"},"modified":"2023-06-12T17:01:57","modified_gmt":"2023-06-12T15:01:57","slug":"humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/","title":{"rendered":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous au printemps"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_JES_carrousel.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_JES_carrousel.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous au printemps<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">10 avril 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>L&rsquo;arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, et vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l&rsquo;humanitaire et nos formations. Nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/IMG_8863-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Webinar : \u00ab How to build skills for humanitarian management and leadership \u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Learn how to build skills for humanitarian management and leadership <br \/>\r\n<\/b>Save the date : Tuesday 13 june from 5:30pm and 6:30pm <\/b><br \/><\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinar-how-to-build-skills-for-humanitarian-management-and-leadership\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Sign up<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/1000x1000-RH-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Webinaire : \u00ab\u00a0Tout savoir sur la formation responsable rh et finances humanitaire Bioforce\u00a0\u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Jeudi 1 juin de 17h \u00e0 18h <\/b><br \/>\r\n\r\nQuelles sont les missions d\u2019un responsable ressources humaines et finances dans l\u2019humanitaire ? Quel est le programme de la formation ? Quelles sont les sp\u00e9cificit\u00e9s p\u00e9dagogiques Bioforce ?\r\n\r\nInscrivez-vous \u00e0 ce webinaire exclusif pr\u00e9sent\u00e9 par le coordinateur de la formation !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-decouvrir-la-formation-humanitaire-ressources-humaines-et-finances\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/IMG_1359-e1634893830553-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Webinaire : \u00ab\u00a0Tout savoir sur les formations \u00e0 distance Bioforce\u00a0\u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Mardi 25 avril de 18h \u00e0 19h <\/b><br \/>\r\n<b>Jeudi 15 juin de 17h \u00e0 18h <\/b><br \/>\r\n\r\nQuelles sont les modalit\u00e9s des formations \u00e0 distance Bioforce ? Comment se d\u00e9roulent des \u00ab\u00a0temps synchrones\u00a0\u00bb ? Quel suivi est propos\u00e9 ?\r\nNous r\u00e9pondrons \u00e0 toutes vos questions lors de ce webinaire sp\u00e9cialement fait pour vous !\r\n\r\nInscrivez-vous \ud83d\udc47<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-tout-savoir-sur-les-formations-a-distance-bioforce\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Webinaire : \u00ab\u00a0Comment financer ma formation au centre Bioforce Europe ?\u00a0\u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Jeudi 27 avril de 15h \u00e0 17h<\/b><br \/>\r\nJ\u00e9r\u00f4me, responsable des admissions aux formations dipl\u00f4mantes, vous donnera tous ses conseils et pistes de financements pour les formations dipl\u00f4mantes en Europe jeudi 27 avril de 15h \u00e0 17h.\r\n\r\nUn rendez-vous exceptionnel, magistral, inratable ! Inscrivez-vous \ud83d\udc47<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/A-distance-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 R\u00e9unions d&rsquo;informations<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b> Pour le centre Europe <\/b><br \/>\r\nJeudi 6 avril \u00e0 Paris <br \/>\r\nJeudi 11 mai \u00e0 distance <br \/>\r\nJeudi 8 juin \u00e0 Paris <br \/>\r\n<b>Pour le centre Afrique <\/b><br \/>\r\nMercredi 26 avril \u00e0 distance <br \/>\r\nMercredi 31 mai \u00e0 distance <br \/>\r\nMercredi 22 juin \u00e0 distance <br \/>\r\n\r\n<br \/>Inscription gratuite et obligatoire\r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/centres\/reunions-dinformation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je m&rsquo;inscris !<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_cours-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Salon de l&rsquo;\u00e9volution et de la transition professionnelle<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Jeudi 25 mai \u00e0 Lyon<\/b><br \/>\r\nRetrouvez-nous \u00e0 la 2e \u00e9dition du salon ! Vous pourrez \u00e9galement y rencontrer les acteurs de l\u2019\u00e9volution professionnelle : conseillers en \u00e9volution professionnelle, consultants bilan de comp\u00e9tences, coachs, conseillers cr\u00e9ation, financeurs etc. Un \u00e9v\u00e8nement fait pour ceux et celles qui sont en qu\u00eate de sens dans leur travail !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.cibc-auvergne-rhone-alpes.fr\/cibc-rhone\/1er-salon-de-l-evolution-et-de-la-transition-professionnelle\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_JES-Article-Site-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Salon Ambitions Transitions<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Cet \u00e9v\u00e9nement est pass\u00e9 ! <\/b><br \/>\r\nJeudi 6 avril de 14h \u00e0 19h \u00e0 Paris <br \/>\r\nLe forum des m\u00e9tiers engag\u00e9s Ambitions Transitions c\u2019est l\u2019\u00e9v\u00e9nement mobilisateur et f\u00e9d\u00e9rateur pour les alumni et \u00e9tudiants de tout cursus qui sont en qu\u00eate de sens ! \r\nInscription gratuite et obligatoire en cliquant sur le lien<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/forum-ambitionstransitions.fr\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-header-web2-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Trouver ma formation<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">145 nouvelles sessions de formations humanitaires sont ouvertes \u00e0 l&rsquo;inscription en Europe, en Afrique et \u00e0 distance. T\u00e9l\u00e9chargez le catalogue 2023 !<\/p>\n                        <a href=\"\/catalogue-2023-toutes-nos-formations-humanitaires-en-un-clin-doeil\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, et vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l&rsquo;humanitaire et nos formations. Nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":34747,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Webinaires, salons, r\u00e9unions d&#039;information rencontrons-nous au printemps - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L&#039;arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, aussi entre salons, nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions sur l&#039;humanitaire et ses formations. A vos agendas !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&#039;information rencontrons-nous au printemps - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&#039;arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, aussi entre salons, nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions sur l&#039;humanitaire et ses formations. A vos agendas !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-04-06T12:23:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-12T15:01:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/\"},\"author\":{\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\"},\"headline\":\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous au printemps\",\"datePublished\":\"2023-04-06T12:23:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-12T15:01:57+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/\"},\"wordCount\":9,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/\",\"name\":\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous au printemps - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"datePublished\":\"2023-04-06T12:23:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-12T15:01:57+00:00\",\"description\":\"L'arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, aussi entre salons, nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions sur l'humanitaire et ses formations. A vos agendas !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Des membres de l'\u00e9quipe Bioforce avec des \u00e9l\u00e8ves au Centre de formation Bioforce Europe (Lyon, France) - 2022\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous au printemps\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\",\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Samary MOUNIQ\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous au printemps - Bioforce","description":"L'arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, aussi entre salons, nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions sur l'humanitaire et ses formations. A vos agendas !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous au printemps - Bioforce","og_description":"L'arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, aussi entre salons, nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions sur l'humanitaire et ses formations. A vos agendas !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-04-06T12:23:21+00:00","article_modified_time":"2023-06-12T15:01:57+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Samary MOUNIQ","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Samary MOUNIQ"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/"},"author":{"name":"Samary MOUNIQ","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0"},"headline":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous au printemps","datePublished":"2023-04-06T12:23:21+00:00","dateModified":"2023-06-12T15:01:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/"},"wordCount":9,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/","name":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous au printemps - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","datePublished":"2023-04-06T12:23:21+00:00","dateModified":"2023-06-12T15:01:57+00:00","description":"L'arriv\u00e9e du printemps annonce une belle saison de rencontres solidaires ! Les besoins d\u2019assistance et de protection humanitaire sont en constante augmentation, aussi entre salons, nous avons vu les choses en grand avec de nouveaux webinaires pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions sur l'humanitaire et ses formations. A vos agendas !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Des membres de l'\u00e9quipe Bioforce avec des \u00e9l\u00e8ves au Centre de formation Bioforce Europe (Lyon, France) - 2022"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/humanitaires-en-presentiel-ou-en-distance-rencontrons-nous\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous au printemps"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0","name":"Samary MOUNIQ","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Samary MOUNIQ"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43273"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43273"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43273\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":45050,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43273\/revisions\/45050"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/34747"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43273"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=43273"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}