{"id":45406,"date":"2023-06-21T09:45:14","date_gmt":"2023-06-21T07:45:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=45406"},"modified":"2023-07-18T09:56:45","modified_gmt":"2023-07-18T07:56:45","slug":"liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/","title":{"rendered":"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon-Sanabel-TakingTheLead.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon-Sanabel-TakingTheLead.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 juin 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <div class=\"post-details-desc\">\n<p>Engag\u00e9 au Liban depuis 2018, Bioforce y a accompagn\u00e9 pendant 3 ans la soci\u00e9t\u00e9 civile et les institutions locales de Tripoli. Ce vaste projet termin\u00e9, l\u2019\u00e9quipe a entam\u00e9 l&rsquo;accompagnement sur mesure d\u2019une organisation tripolitaine, Sanabel Nour, en premi\u00e8re ligne aupr\u00e8s d&rsquo;un nombre toujours plus important de familles.<\/p>\n<\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Sanabel Nour, une OSC embl\u00e9matique de la ville de Tripoli<\/h2>\n\t\t<p>Face \u00e0 l\u2019effondrement de l\u2019\u00c9tat libanais et au d\u00e9litement des acteurs \u00e9conomiques et sociaux, les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) locales sont particuli\u00e8rement sollicit\u00e9es dans la r\u00e9ponse aux crises et l\u2019apport d\u2019assistance \u00e0 des populations de plus en plus vuln\u00e9rables. Depuis des d\u00e9cennies, les OSC libanaises se sont structur\u00e9es pour accompagner les populations \u00e0 traverser ces crises successives. Mais elles restent confront\u00e9es \u00e0 de nombreux d\u00e9fis : un nombre croissant de b\u00e9n\u00e9ficiaires, un manque de l\u00e9gitimit\u00e9 et de reconnaissance vis-\u00e0-vis des autres acteurs du territoire, un manque de disponibilit\u00e9s financi\u00e8res et mat\u00e9rielles.<\/p>\n<p>Or la r\u00e9ponse aux crises et la coordination seraient fondamentalement am\u00e9lior\u00e9es avec des capacit\u00e9s renforc\u00e9es et un acc\u00e8s \u00e9largi et direct aux financements institutionnels. Sanabel Nour est une OSC embl\u00e9matique de la ville de Tripoli, qui vient en aide aux populations d\u00e9munies depuis 1995. Dot\u00e9e d\u2019une forte reconnaissance aupr\u00e8s des populations tripolitaines, elle a d\u00fb faire face \u00e0 une augmentation exponentielle du nombre de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires entre 2019 et 2022.<\/p>\n<p>Pour pouvoir r\u00e9pondre qualitativement \u00e0 leurs besoins, Sanabel Nour devait consolider sa structuration et diversifier ses sources de financement\u00a0: entre janvier 2022 et juin 2023, Bioforce l\u2019y a accompagn\u00e9e.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/2021_LIBAN_Beyrouth-Port_1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">En savoir plus sur le projet <\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Tiraill\u00e9 entre conflits arm\u00e9s et crises \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, le Liban vit dans un contexte marqu\u00e9 par une instabilit\u00e9 chronique et une \u00e9conomie fragilis\u00e9e.\r\n\r\n<\/p>\n                        <a href=\"\/projet\/renforcer-sanabel-nour\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Renforcer la l\u00e9gitimit\u00e9 de Sanabel aupr\u00e8s des bailleurs internationaux<\/h2>\n\t\t<p>Sanabel Nour est une OSC embl\u00e9matique de la ville de Tripoli, qui vient en aide aux populations d\u00e9munies depuis 1995. Dot\u00e9e d\u2019une forte reconnaissance aupr\u00e8s des populations tripolitaines, elle a d\u00fb faire face \u00e0 une augmentation exponentielle du nombre de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires entre 2019 et 2022. Pour pouvoir r\u00e9pondre qualitativement \u00e0 leurs besoins, Sanabel Nour devait consolider sa structuration et diversifier ses sources de financement : entre janvier 2022 et juin 2023, Bioforce l\u2019y a accompagn\u00e9e. Objectif de ce nouveau projet : avec cet accompagnement en profondeur, renforcer les capacit\u00e9s structurelles en m\u00eame temps qu\u2019op\u00e9rationnelles de Sanabel Nour.<\/p>\n<p>Cr\u00e9\u00e9e il y a 30 ans et dot\u00e9e d\u2019une forte reconnaissance aupr\u00e8s de m\u00e9c\u00e8nes priv\u00e9s et de la population tripolitaine, Sanabel Nour \u00e9tait, fin 2021, \u00e0 la crois\u00e9e des chemins : il lui fallait renforcer \u00e0 la fois sa structuration pour faire face \u00e0 l&rsquo;accroissement massif de son activit\u00e9, et sa l\u00e9gitimit\u00e9 aupr\u00e8s des bailleurs de fonds internationaux pour diversifier ses sources de financement et activit\u00e9s. Avec le soutien du Centre de Crise et de Soutien du MEAE, Bioforce l&rsquo;a accompagn\u00e9e sur ce chemin, tout en l&rsquo;appuyant dans la mise en \u0153uvre d\u2019un projet de distribution alimentaire : \u00ab notre association s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e avec les besoins de la ville, mais jamais on n\u2019aurait imagin\u00e9 arriver \u00e0 ce stade. Aujourd\u2019hui 20% de la population compte sur nous. \u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<figure id=\"attachment_45441\" aria-describedby=\"caption-attachment-45441\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Contexte-Historique.png\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-45441 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Contexte-Historique.png\" alt=\"Contexte-Historique\" width=\"1024\" height=\"939\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Contexte-Historique.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Contexte-Historique-300x275.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Contexte-Historique-768x704.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-45441\" class=\"wp-caption-text\">\u00a0<\/figcaption><\/figure>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Un bond de 36% de l&rsquo;\u00e9valuation de la performance organisationnelle<\/h2>\n\t\t<p>Premi\u00e8re et indispensable \u00e9tape : la cor\u00e9alisation (apr\u00e8s avoir form\u00e9 les \u00e9quipes Sanabel Nour \u00e0 notre outil Taking the Lead) d\u2019une auto\u00e9valuation de ses capacit\u00e9s organisationnelles. Obtenir un consensus sur les faiblesses organisationnelles et les traduire ensuite en actions de renforcement est complexe : pour \u00e9viter l\u2019\u00e9cueil \u00ab difficult\u00e9 interne = formation externe \u00bb, un accompagnement de Bioforce a permis d\u2019affiner le diagnostic en analysant les causes sous-jacentes pour les traduire au mieux en actions de renforcement et mettre \u00e9galement en lumi\u00e8re l\u2019existence de capacit\u00e9s internes pour les r\u00e9soudre. Le plan de renforcement s\u2019est finalement d\u00e9clin\u00e9 en 15 actions de structuration, articul\u00e9es en 5 grands axes : \u201cassurer le financement de notre travail\u201d, mesurer l\u2019efficacit\u00e9 de notre travail\u201d, \u201cg\u00e9rer la gouvernance et assurer le leadership\u201d, \u201crendre notre organisation r\u00e9siliente\u201d, \u201cmanager les personnes\u201d.<\/p>\n<p>Notre accompagnement s\u2019est traduit d\u2019une part par le renforcement des comp\u00e9tences des \u00e9quipes de Sanabel Nour en management d\u2019\u00e9quipe et en MEAL ; et d\u2019autre part, par une phase importante d&rsquo;appui d\u2019experts Bioforce au d\u00e9veloppement de proc\u00e9dures et politiques internes en RH, finances, s\u00e9curit\u00e9 au travail&#8230; toutes indispensables \u00e0 l&rsquo;obtention de financements internationaux. Sanabel Nour est ainsi pass\u00e9e de 2 proc\u00e9dures au d\u00e9marrage du projet \u00e0 15 aujourd\u2019hui. L\u2019impact de l\u2019accompagnement de Bioforce mesur\u00e9 par les \u00e9quipes de Sanabel Nour est sensible. Entre juin 2022 et mai 2023, l&rsquo;\u00e9valuation de la performance organisationnelle a bondi de plus de 36%, passant de 1,9 \u00e0 3,7 (sur 5).<\/p>\n<p>Premi\u00e8re phase de test en r\u00e9el : les nouvelles proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles standard (SOP) ont \u00e9t\u00e9 mises en application lors d\u2019une distribution de 1650 colis alimentaires pour les familles les plus d\u00e9favoris\u00e9es de la r\u00e9gion de Tripoli pendant le mois de Ramadan, avec comme r\u00e9sultat la fluidification des distributions, la r\u00e9duction des temps d\u2019attente, l\u2019am\u00e9lioration de la s\u00e9curit\u00e9 et, plus important encore, l\u2019augmentation du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n<p>Comme le souligne l\u2019\u00e9quipe Bioforce au Liban, \u201cce n\u2019est jamais simple de provoquer le changement dans une organisation qui a une histoire, des proc\u00e9dures, une vision et on peut parfois rencontrer de petites r\u00e9sistances, mais ce projet est vraiment int\u00e9ressant : il couvre de nombreux domaines dans lesquels Sanabel a des besoins et il est taill\u00e9 sur mesure pr\u00e9cis\u00e9ment pour ces besoins \u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-45443\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Resultats-obtenus.png\" alt=\"Resultats-obtenus\" width=\"1024\" height=\"976\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Resultats-obtenus.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Resultats-obtenus-300x286.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Sanabel_Resultats-obtenus-768x732.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-748x455.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Retex-748x455.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Atelier2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Atelier-e1709899717657-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon-Sanabel-TakingTheLead-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw3-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw2-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                                                    <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Taking The Lead : un outil d&rsquo;autodiagnostic de la performance organisationnelle<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Au c\u0153ur des enjeux de localisation de l\u2019aide, l\u2019initiative conjointe de Bioforce et Oxfam, Taking the Lead, a pour ambition de redonner le pouvoir aux acteurs locaux en les inscrivant au c\u0153ur du processus de r\u00e9flexion et d\u2019analyse de leurs capacit\u00e9s individuelles et collectives.<\/p>\n                        <a href=\"\/innover-et-capitaliser-au-benefice-de-la-communaute-humanitaire\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p class=\"has-text-align-center has-small-font-size\"><a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ce projet a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la participation du Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires Etrang\u00e8res &#8211; Centre de crise et de soutien<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Engag\u00e9 au Liban depuis 2018, Bioforce y a accompagn\u00e9 pendant 3 ans la soci\u00e9t\u00e9 civile et les institutions locales de Tripoli. Ce vaste projet termin\u00e9, l\u2019\u00e9quipe a entam\u00e9 l&rsquo;accompagnement sur mesure d\u2019une organisation tripolitaine, Sanabel Nour, en premi\u00e8re ligne aupr\u00e8s d&rsquo;un nombre toujours plus important de familles.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":45112,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Engag\u00e9 au Liban depuis 2018, Bioforce y a accompagn\u00e9 pendant 3 ans la soci\u00e9t\u00e9 civile et les institutions locales de Tripoli. Ce vaste projet termin\u00e9, l\u2019\u00e9quipe a entam\u00e9 l&#039;accompagnement sur mesure d\u2019une organisation tripolitaine, Sanabel Nour, en premi\u00e8re ligne aupr\u00e8s d&#039;un nombre toujours plus important de familles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-21T07:45:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-18T07:56:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1196\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour\",\"datePublished\":\"2023-06-21T07:45:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-18T07:56:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/\"},\"wordCount\":35,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/\",\"name\":\"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2023-06-21T07:45:14+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-18T07:56:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1196,\"caption\":\"Workshop avec l'ONG libanaise de Tripoli Sanabel Nour\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour - Bioforce","og_description":"Engag\u00e9 au Liban depuis 2018, Bioforce y a accompagn\u00e9 pendant 3 ans la soci\u00e9t\u00e9 civile et les institutions locales de Tripoli. Ce vaste projet termin\u00e9, l\u2019\u00e9quipe a entam\u00e9 l'accompagnement sur mesure d\u2019une organisation tripolitaine, Sanabel Nour, en premi\u00e8re ligne aupr\u00e8s d'un nombre toujours plus important de familles.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-06-21T07:45:14+00:00","article_modified_time":"2023-07-18T07:56:45+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1196,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour","datePublished":"2023-06-21T07:45:14+00:00","dateModified":"2023-07-18T07:56:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/"},"wordCount":35,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/","name":"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg","datePublished":"2023-06-21T07:45:14+00:00","dateModified":"2023-07-18T07:56:45+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Lebanon_Sanabel-Workshop-raw-scaled.jpg","width":2560,"height":1196,"caption":"Workshop avec l'ONG libanaise de Tripoli Sanabel Nour"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/liban-renforcer-les-capacites-de-sanabel-nour\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Liban : renforcer les capacit\u00e9s de Sanabel Nour"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45406"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":45464,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45406\/revisions\/45464"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/45112"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=45406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}