{"id":45465,"date":"2023-06-21T10:22:03","date_gmt":"2023-06-21T08:22:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=45465"},"modified":"2023-06-21T11:11:38","modified_gmt":"2023-06-21T09:11:38","slug":"niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/","title":{"rendered":"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">21 juin 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <div class=\"post-details-desc\">\n<p>Bioforce en partenariat avec le<a href=\"https:\/\/www.unhcr.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> Haut-commissariat des Nations unies pour les Refugies<\/a>, l\u2019ONG Nig\u00e9rienne <a href=\"https:\/\/forsani.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Forsani<\/a> et le <a href=\"https:\/\/www.gouv.mc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco<\/a>, organise pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 Niamey, un forum des acteurs humanitaires le mercredi 21 juin 2023 de 9h \u00e0 15h30.<\/p>\n<\/div>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">1er forum des acteurs humanitaires ax\u00e9 sur le renforcement des capacit\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s et\/ou les d\u00e9plac\u00e9s internes au Niger  Dans le cadre du projet pilote ReCAPREF en Afrique de l\u2019Ouest et du Centre<\/h2>\n\t\t<p>Bioforce en partenariat avec le Haut-commissariat des Nations unies pour les Refugies, l\u2019ONG Nig\u00e9rienne Forsani et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco., organise pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 Niamey, un forum des acteurs humanitaires le mercredi 21 juin 2023 de 9h \u00e0 15h30. Ce forum s\u2019inscrit dans le cadre du projet pilote de formation et d\u2019insertion professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes en Afrique de l\u2019Ouest et du Centre (RECAPREF), initi\u00e9 en juin 2022 en pr\u00e9lude \u00e0 la Journ\u00e9e mondiale du r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Niamey.<\/p>\n<p>L\u2019objectif de ce forum est de favoriser le r\u00e9seautage et les \u00e9changes entre r\u00e9fugi\u00e9s et ou les d\u00e9plac\u00e9s internes form\u00e9s \u00e0 des m\u00e9tiers humanitaires et les employeurs du secteur de l\u2019humanitaire au Niger et au sein de la zone CEDEAO. Cette journ\u00e9e sera ponctu\u00e9e de diff\u00e9rents temps d\u2019\u00e9changes et de prises de parole autour des th\u00e9matiques phares du secteur humanitaire, notamment la localisation de l\u2019aide humanitaire et l\u2019employabilit\u00e9 dans le secteur humanitaire.<\/p>\n<p>Pour B\u00e9n\u00e9dicte Schutz, Repr\u00e9sentant sp\u00e9cial de Monaco pour la Coop\u00e9ration Internationale, \u00ab cette journ\u00e9e va permettre, \u00e0 quelques mois du deuxi\u00e8me Forum mondial sur les r\u00e9fugi\u00e9s, de mettre en lumi\u00e8re le r\u00f4le jou\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 civile nig\u00e9rienne et l\u2019engagement du Gouvernement du Niger dans la r\u00e9ponse aux besoins des r\u00e9fugi\u00e9s, mais aussi la volont\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s eux-m\u00eames d\u2019y apporter leur contribution professionnelle, par le biais de formations dipl\u00f4mantes ou certifiantes. La Principaut\u00e9 se f\u00e9licite qu\u2019au travers du projet pilote RECAPREF, il soit possible d\u2019appuyer l\u2019acc\u00e8s des r\u00e9fugi\u00e9s aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et de contribuer \u00e0 une r\u00e9ponse de qualit\u00e9 aux situations humanitaires. \u00bb<\/p>\n<p>Ce forum permettra \u00e9galement de renforcer le suivi individuel du placement et du recrutement des r\u00e9fugi\u00e9s et des d\u00e9plac\u00e9s internes form\u00e9s par Bioforce au Niger de Juin 2022 \u00e0 Mars 2023.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">En savoir plus sur le projet <\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Convaincus que l\u2019\u00e9ducation peut changer les destins et que la formation professionnelle ouvre les portes de l\u2019emploi, Bioforce lance une initiative pilote pour replacer les r\u00e9fugi\u00e9s et d\u00e9plac\u00e9s internes au centre de la r\u00e9ponse humanitaire.\r\n<\/p>\n                        <a href=\"\/projet\/renforcer-les-capacites-des-refugies-et-deplaces-internes-en-afrique-de-louest-et-centrale\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les pan\u00e9listes<\/h2>\n\t\t<ul>\n<li>M. Abou Moussa, Conseiller Technique du Ministre au minist\u00e8re de l\u2019Action humanitaire et de la Gestion des catastrophes du Niger, Repr\u00e9sentant du ministre de l\u2019Action humanitaire et de la Gestion des catastrophes du Niger<\/li>\n<li>M. Emmanuel Gignac, <a href=\"https:\/\/www.unhcr.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Repr\u00e9sentant de L\u2019agence des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s au Niger (HCR)<\/a><\/li>\n<li>M. Madiop Babacar Diop, HR Officer, <a href=\"https:\/\/www.unhcr.org\/fr\/pays\/niger\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">HCR Niger<\/a><\/li>\n<li>M. Abdoulaye Douka, <a href=\"https:\/\/www.gouv.mc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Coordinateur au Niger de la Coop\u00e9ration mon\u00e9gasque<\/a><\/li>\n<li>M. Mohamed Chickaou <a href=\"https:\/\/oiren.org\/groupe-de-travail-humanitaire-gth\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Coordonnateur Repr\u00e9sentant du GTH-OIREN<\/a><\/li>\n<li>M. Alhousseini Ahmidou, Pr\u00e9sident de la <a href=\"https:\/\/sonahniger.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Synergie des ONG Nationales pour les actions humanitaires au Niger<\/a><\/li>\n<li>Mme. Bintou Sylla, Experte Localisation &amp; Renforcement des capacit\u00e9s organisationnelles \u00e0 <a href=\"http:\/\/nrc.no\/norcap\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">NORCAP<\/a> au sein de UNOCHA<\/li>\n<li>Dr Abdoul Rachid Boukary, point focal plaidoyer ReCAPREF \u00e0 l&rsquo;ONG <a href=\"https:\/\/forsani.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Forsani<\/a> du Niger<\/li>\n<li>Mme Oueuhi Edwige Jacqueline Gu\u00e9 Associate Education Officer et Mr. Mounkaila Djibo Alassane, administrateur National en charge de l\u2019Education \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.unhcr.org\/fr\/pays\/niger\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">L\u2019agence des Nations unies pour le Niger (HCR)<\/a><\/li>\n<li>M. Tour\u00e9 Askandar Soumeila, Repr\u00e9sentant de l\u2019<a href=\"https:\/\/twitter.com\/jeunesrefugies?lang=fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Association des jeunes leaders des r\u00e9fugi\u00e9s au Niger<\/a> et b\u00e9n\u00e9ficiaire du projet ReCAPREF<\/li>\n<li>M. Ibrahima Wanacka, Directeur des relations et partenariats avec la <a href=\"https:\/\/twitter.com\/ministeregc?lang=fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">communaut\u00e9 humanitaire du MAH\/GC du Niger<\/a><\/li>\n<li>M. Ali Mahaman Adamou, Conseiller technique du projet Nexus au <a href=\"https:\/\/twitter.com\/ministeregc?lang=fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">MAH\/GC du Niger<\/a><\/li>\n<li>Mme Doroth\u00e9e Lintner, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce et Mr Yann Dutertre, Directeur de Bioforce Afrique<\/li>\n<li>M. Issoufou Soumana, Directeur ex\u00e9cutif de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ongdiko\/?locale=fr_FR\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ONG DIKO du Niger<\/a><\/li>\n<li>Mme Nafissatou Id\u00e9 Sadou, Directrice Ex\u00e9cutive Nationale de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.ongfad.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ONG Femme Action et D\u00e9veloppement (ONG FAD)<\/a><\/li>\n<li>Mme Amina Boukary, charg\u00e9e de d\u00e9veloppement de projet et de partenariat \u00e0 l\u2019<a href=\"https:\/\/www.ongfad.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ONG Femme Action et D\u00e9veloppement (ONG FAD)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Niger_Recapref-ForumActeursHumanitaires.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Forum des acteurs humanitaires au Niger le 21 juin 2023                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/2022_Niger_Refcapref_Lancement_bandeauweb-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Lire l&rsquo;article de lancement du projet<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">FORMATION ET INSERTION PROFESSIONNELLE DES R\u00c9FUGI\u00c9S EN AFRIQUE DE L\u2019OUEST : BIOFORCE, MONACO ET LE HCR LANCENT UN PROJET INNOVANT DANS LA R\u00c9GION\r\n<br \/>\r\nUne initiative \u00ab qui vient \u00e0 point nomm\u00e9 et nous permettra de renforcer nos capacit\u00e9s afin d\u2019\u00eatre plus comp\u00e9titifs sur le march\u00e9 de l\u2019emploi \u00bb<br \/>\r\nCommuniqu\u00e9 publi\u00e9 le 20 juin 2022<\/p>\n                        <a href=\"\/formation-et-insertion-professionnelle-des-refugies-afrique-de-louest-bioforce-monaco-et-le-hcr-lancent-un-projet-innovant-dans-la-region\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bioforce en partenariat avec le Haut-commissariat des Nations unies pour les Refugies, l\u2019ONG Nig\u00e9rienne Forsani et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco, organise pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 Niamey, un forum des acteurs humanitaires le mercredi 21 juin 2023 de 9h \u00e0 15h30.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":24072,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bioforce en partenariat avec le Haut-commissariat des Nations unies pour les Refugies, l\u2019ONG Nig\u00e9rienne Forsani et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco, organise pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 Niamey, un forum des acteurs humanitaires le mercredi 21 juin 2023 de 9h \u00e0 15h30.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-21T08:22:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-21T09:11:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce\",\"datePublished\":\"2023-06-21T08:22:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-21T09:11:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/\"},\"wordCount\":9,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/\",\"name\":\"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2023-06-21T08:22:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-21T09:11:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920,\"caption\":\"Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce - Bioforce","og_description":"Bioforce en partenariat avec le Haut-commissariat des Nations unies pour les Refugies, l\u2019ONG Nig\u00e9rienne Forsani et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco, organise pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 Niamey, un forum des acteurs humanitaires le mercredi 21 juin 2023 de 9h \u00e0 15h30.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-06-21T08:22:03+00:00","article_modified_time":"2023-06-21T09:11:38+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce","datePublished":"2023-06-21T08:22:03+00:00","dateModified":"2023-06-21T09:11:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/"},"wordCount":9,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/","name":"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg","datePublished":"2023-06-21T08:22:03+00:00","dateModified":"2023-06-21T09:11:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg","width":2560,"height":1920,"caption":"Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/niger-1er-forum-des-acteurs-humanitaires-organise-par-bioforce\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Niger : 1er forum des acteurs humanitaires organis\u00e9 par Bioforce"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45465"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45465"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45465\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":45487,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/45465\/revisions\/45487"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/24072"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45465"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=45465"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}