{"id":46609,"date":"2024-02-07T08:00:00","date_gmt":"2024-02-07T07:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=46609"},"modified":"2023-10-16T11:53:17","modified_gmt":"2023-10-16T09:53:17","slug":"gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/","title":{"rendered":"Gobelins x Bioforce &#8211; Malaika : \u00ab\u00a0J&rsquo;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Gobelins x Bioforce<br \/> Malaika : \u00ab\u00a0J&rsquo;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">7 f\u00e9vrier 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Gobelins X Bioforce. Depuis qu&rsquo;elle a entendu les mots de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res au prix Nobel, l&rsquo;objectif de Mala\u00efka est clair : rejoindre MSF, partir en mission avec la grande organisation des French Doctors. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Emma Varichon, \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yubr2jxX2Oo\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"\/comment-je-suis-devenu-humanitaire--gobelins-realise-19-films-danimation-pour-bioforce\/\">Un court m\u00e9trage d&rsquo;Emma Varichon, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de Mala\u00efka. <br><strong>Pour en savoir plus : L&rsquo;\u00e9cole Gobelins adapte 19 t\u00e9moignages d&rsquo;\u00e9tudiants Bioforce en courts-m\u00e9trages d&rsquo;animation.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les mots de James Orbinski m&rsquo;ont touch\u00e9, ils me touchent encore et je crois qu&rsquo;ils me toucheront toujours.<\/h2>\n\t\t<p>J&rsquo;aime \u00e0 penser que ma carri\u00e8re dans la solidarit\u00e9 internationale a commenc\u00e9 lorsque j&rsquo;avais treize ans\u00a0! La raison pour laquelle je crois cela est qu&rsquo;en grandissant, ma m\u00e8re nous obligeait, mes s\u0153urs et moi, \u00e0 faire du b\u00e9n\u00e9volat dans notre communaut\u00e9. Lorsque je rentrais de l&rsquo;internat en \u00e9t\u00e9, je passais les vacances \u00e0 faire du b\u00e9n\u00e9volat dans des organisations locales, notamment une \u00e9cole pour les sourds, un hospice pour les personnes atteintes du sida et un foyer pour enfants. En grandissant, en allant \u00e0 l&rsquo;universit\u00e9 et en commen\u00e7ant \u00e0 travailler, j&rsquo;ai continu\u00e9 \u00e0 faire du b\u00e9n\u00e9volat. Le b\u00e9n\u00e9volat est devenu une partie de ma vie quotidienne et j&rsquo;ai fini par en faire ma profession. J\u2019ai r\u00e9alis\u00e9 des missions pour des organisations humanitaires comme <a href=\"https:\/\/www.ifad.org\/fr\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">FIDA<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.savethechildren.net\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Save the Children<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.carefrance.org\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Care International<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.unfpa.org\/fr\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">UNFPA<\/a>, \u00e0 la fois dans mon pays l\u2019Ouganda, et \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger \u2013 et avec des fonctions allant de la communication et du plaidoyer \u00e0 l&rsquo;aide juridique et aux droits de l&rsquo;Homme, en passant par le soutien de projets et enfin la logistique. Mais depuis longtemps j\u2019ai une passion pour M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. <\/p>\n<p>\u00c7a a d\u00e9but\u00e9 lorsque j&rsquo;ai regard\u00e9 pour la premi\u00e8re fois James Orbinski, son pr\u00e9sident, recevoir le prix Nobel au nom de <a href=\"https:\/\/www.msf.fr\/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res<\/a> en 1999. Son discours a vraiment d\u00e9clench\u00e9 ma passion pour m\u2019engager \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. Dans son discours d&rsquo;acceptation, il a dit : <a href=\"https:\/\/www.ina.fr\/ina-eclaire-actu\/video\/cab99050363\/remise-prix-nobel-a-medecins-sans-frontieres\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\u00ab\u00a0Nous ne sommes pas s\u00fbrs que les mots peuvent toujours sauver des vies, mais nous savons que le silence peut certainement tuer\u00a0\u00bb<\/a>. Ces mots m&rsquo;ont touch\u00e9e, ils me touchent encore et je crois qu&rsquo;ils me toucheront toujours. <\/p>\n<p>Mon objectif, c\u2019\u00e9tait donc de rejoindre MSF, de partir en mission avec eux. Mais avant, il me semblait que j\u2019avais besoin d\u2019une formation et je voulais un programme sp\u00e9cialement con\u00e7u pour les professionnels de l&rsquo;humanitaire, enseign\u00e9 par des praticiens exp\u00e9riment\u00e9s et reconnu par les organisations de ce secteur.\u00a0La formation de responsable logistique de Bioforce m\u2019a paru \u00eatre le seul moyen d&rsquo;acqu\u00e9rir la compr\u00e9hension th\u00e9orique et pratique de la logistique humanitaire dont j&rsquo;avais besoin. <\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">J\u2019avais encore beaucoup \u00e0 apprendre<\/h2>\n\t\t<p>Apr\u00e8s la formation, mon exp\u00e9rience m&rsquo;avait appris que trouver une mission n&rsquo;allait pas \u00eatre facile &#8211; en particulier pour une femme noire, africaine, dans la logistique. Et en effet, ces obstacles n&rsquo;avaient ni disparu ni beaucoup \u00e9volu\u00e9 \u2013 mais la diff\u00e9rence cette fois-ci c\u2019est que j&rsquo;avais un bagage solide en plus avec la <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/\">formation de Responsable Logistique<\/a>. <\/p>\n<p>J&rsquo;ai finalement obtenu un poste national de responsable des transports et des douanes au sein de l\u2019unit\u00e9 d\u2019approvisionnement \u00e0 Kampala de\u2026 M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res\u00a0! A partir de l\u00e0, mon plan \u00e9tait simple : faire mes preuves au sein de l&rsquo;organisation et \u00e9voluer vers un poste de responsable logistique. Et c\u2019est ce qui s\u2019est pass\u00e9, car un an apr\u00e8s, j\u2019int\u00e9grais le pool des expatri\u00e9s. Et on me proposait un poste au Sud Soudan de responsable logistique. J&rsquo;\u00e9tais aux anges et je sentais que c&rsquo;\u00e9tait le d\u00e9but de ce qui serait l&rsquo;un des chapitres les plus satisfaisants de ma vie. Toutes les ann\u00e9es et tous les efforts que j&rsquo;avais consentis pour atteindre cet objectif portaient enfin leurs fruits. J&rsquo;\u00e9tais enthousiaste \u00e0 l&rsquo;id\u00e9e d&rsquo;accepter ce poste, car c&rsquo;\u00e9tait le travail de mes r\u00eaves\u00a0: mettre \u00e0 profit l&rsquo;ensemble de mes connaissances et de mes comp\u00e9tences en mati\u00e8re de logistique dans le cadre d&rsquo;une mission sur le terrain. Je n&rsquo;\u00e9tais pas simplement \u00e0 la recherche d&rsquo;un nouveau d\u00e9fi, je voulais avoir le plus d&rsquo;impact possible dans le travail que je faisais, et le Sud-Soudan \u00e9tait l&rsquo;endroit id\u00e9al pour commencer. Si ma formation \u00e0 Bioforce d\u00e9montrait que j&rsquo;avais les connaissances et les comp\u00e9tences techniques pour assurer les activit\u00e9s logistiques de MSF, je savais aussi que j&rsquo;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre avec mes bottes sur le terrain. Il y aurait de nombreux d\u00e9fis\u00a0: m&rsquo;adapter au nouveau flux de travail, g\u00e9rer un \u00e9ventail de t\u00e2ches plus important, prendre en compte la s\u00e9curit\u00e9 dans cette zone de conflit&#8230; <\/p>\n<p>Mais ma plus grande pr\u00e9occupation, dans cet endroit si \u00e9loign\u00e9, allait \u00eatre la rapidit\u00e9 avec laquelle l&rsquo;aide arriverait aupr\u00e8s des personnes qui en avaient besoin. Je savais que tous mes espoirs et mes inqui\u00e9tudes, mes forces et mes faiblesses m&rsquo;accompagneraient, mais j&rsquo;\u00e9tais persuad\u00e9e qu&rsquo;une fois la poussi\u00e8re initiale retomb\u00e9e, je m&rsquo;\u00e9panouirais. Je me sentais pr\u00eate \u00e0 me lancer dans ma mission.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><em>* Le pr\u00e9nom a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9.<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_JPO_carrousel-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Devenez humanitaire avec Bioforce<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Les ONG ont besoin de professionnels qualifi\u00e9s, capables de r\u00e9pondre efficacement aux crises humanitaires et d\u2019aider les populations vuln\u00e9rables. Et si c&rsquo;\u00e9tait vous ? Que vous soyez jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, ou salari\u00e9 en transition professionnelle : trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gobelins X Bioforce. Depuis qu&rsquo;elle a entendu les mots de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res au prix Nobel, l&rsquo;objectif de Mala\u00efka est clair : rejoindre MSF, partir en mission avec la grande organisation des French Doctors. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Emma Varichon, \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":48678,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gobelins x Bioforce - Malaika : &quot;J&#039;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gobelins x Bioforce - Malaika : &quot;J&#039;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gobelins X Bioforce. Depuis qu&#039;elle a entendu les mots de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res au prix Nobel, l&#039;objectif de Mala\u00efka est clair : rejoindre MSF, partir en mission avec la grande organisation des French Doctors. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Emma Varichon, \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-07T07:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-16T09:53:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Malaika : \u00ab\u00a0J&rsquo;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2024-02-07T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-16T09:53:17+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/\"},\"wordCount\":42,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/\",\"name\":\"Gobelins x Bioforce - Malaika : \\\"J'avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png\",\"datePublished\":\"2024-02-07T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-16T09:53:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Illustration tir\u00e9e du film motion design d'Emma Varichon adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de Mala\u00efka, \u00e9tudiante Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Malaika : \u00ab\u00a0J&rsquo;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gobelins x Bioforce - Malaika : \"J'avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gobelins x Bioforce - Malaika : \"J'avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\" - Bioforce","og_description":"Gobelins X Bioforce. Depuis qu'elle a entendu les mots de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res au prix Nobel, l'objectif de Mala\u00efka est clair : rejoindre MSF, partir en mission avec la grande organisation des French Doctors. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Emma Varichon, \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-02-07T07:00:00+00:00","article_modified_time":"2023-10-16T09:53:17+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Gobelins x Bioforce &#8211; Malaika : \u00ab\u00a0J&rsquo;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb","datePublished":"2024-02-07T07:00:00+00:00","dateModified":"2023-10-16T09:53:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/"},"wordCount":42,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/","name":"Gobelins x Bioforce - Malaika : \"J'avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png","datePublished":"2024-02-07T07:00:00+00:00","dateModified":"2023-10-16T09:53:17+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-1.png","width":1980,"height":1130,"caption":"Illustration tir\u00e9e du film motion design d'Emma Varichon adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de Mala\u00efka, \u00e9tudiante Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-malaika-javais-encore-beaucoup-a-apprendre\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gobelins x Bioforce &#8211; Malaika : \u00ab\u00a0J&rsquo;avais encore beaucoup \u00e0 apprendre\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46609"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46609\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":49153,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46609\/revisions\/49153"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/48678"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=46609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}