{"id":46610,"date":"2024-01-31T08:00:00","date_gmt":"2024-01-31T07:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=46610"},"modified":"2023-10-16T11:53:24","modified_gmt":"2023-10-16T09:53:24","slug":"gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/","title":{"rendered":"Gobelins x Bioforce &#8211; Adjoua : \u00ab\u00a0Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Gobelins x Bioforce<br \/> Adjoua : \u00ab\u00a0Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">31 janvier 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Gobelins X Bioforce. Adjoua a toute sa vie c\u00f4toy\u00e9 les humanitaires. Ses parents accueillaient des r\u00e9fugi\u00e9s avant qu&rsquo;eux-m\u00eames ne doivent fuir la guerre et grandir dans un camp. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Josselin Rome, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/m-3hJQVrmH4\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"\/comment-je-suis-devenu-humanitaire--gobelins-realise-19-films-danimation-pour-bioforce\/\">Un court m\u00e9trage de Josselin Rome, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage d&rsquo;Adjoua. <br><strong>Pour en savoir plus : L&rsquo;\u00e9cole Gobelins adapte 19 t\u00e9moignages d&rsquo;\u00e9tudiants Bioforce en courts-m\u00e9trages d&rsquo;animation.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Enfant, mes parents accueillaient des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la maison<\/h2>\n\t\t<p>Je me nomme Adjoua. Je suis Ivoirienne de nationalit\u00e9 et j\u2019ai suivi la formation responsable logistique de l\u2019action humanitaire avec Bioforce.<\/p>\n<p>Pour moi, devenir humanitaire \u00e7a a vraiment commenc\u00e9 lorsque j&rsquo;avais presque 20 ans et il y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments qui m&rsquo;ont vraiment pouss\u00e9e \u00e0 prendre cet engagement au s\u00e9rieux.<br \/>\nLe premier, c&rsquo;est d&rsquo;abord la convivialit\u00e9 qu\u2019on avait \u00e0 la maison\u00a0: ma famille avait une tradition d\u2019accueil, mes parents, lorsque j\u2019\u00e9tais enfant, accueillaient des r\u00e9fugi\u00e9s, les h\u00e9bergeaient chez nous, \u00e0 la maison. On a vraiment partag\u00e9 les vivres, partag\u00e9 des v\u00eatements. J&rsquo;\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 plong\u00e9e dans un cadre humanitaire, sans m\u00eame le savoir.<\/p>\n<p>La deuxi\u00e8me chose qui m&rsquo;a pouss\u00e9 \u00e0 vraiment prendre conscience de cette vocation, c&rsquo;est que j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9fugi\u00e9e moi-m\u00eame au Liberia pendant la crise qu&rsquo;a connu mon pays dans les ann\u00e9es 2010. [<em>En d\u00e9cembre 2010, 14 000 Ivoiriens ont d\u00fb fuir vers le Lib\u00e9ria voisin pour \u00e9chapper aux violences post-\u00e9lectorales dans leur pays. Certains ont \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9s par des groupes arm\u00e9s de traverser la fronti\u00e8re. Le Conseil des droits de l&rsquo;homme de l&rsquo;ONU a adopt\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque une r\u00e9solution d\u00e9non\u00e7ant les \u00ab\u00a0atrocit\u00e9s\u00a0\u00bb commises apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle, qui ont fait 173 morts dans la semaine qui a suivi les \u00e9lections<\/em>]<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Il a fallu fuir, je suis devenue r\u00e9fugi\u00e9e<\/h2>\n\t\t<p>J&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 une r\u00e9fugi\u00e9e et ce n&rsquo;\u00e9tait pas du tout facile. Quand la crise a commenc\u00e9, moi j&rsquo;\u00e9tais \u00e0 Abidjan, \u00e0 l&rsquo;universit\u00e9, et ma m\u00e8re m&rsquo;a demand\u00e9 de revenir dans notre ville natale, une ville qui fait fronti\u00e8re avec le Lib\u00e9ria, au sud-ouest de la C\u00f4te d&rsquo;Ivoire. Les tirs ont commenc\u00e9 quelque temps apr\u00e8s. Ils ont commenc\u00e9 \u00e0 tirer dans notre voisinage, et une voiture est venue nous chercher pour nous d\u00e9poser au bord d&rsquo;un affluent du Cavally. L\u00e0, on devait prendre une pirogue pour traverser et maintenant commencer \u00e0 marcher pour aller au Liberia.<br \/>\nIl faut dire que mon village, heureusement, n&rsquo;est pas loin du Lib\u00e9ria. C&rsquo;est la derni\u00e8re ville de la C\u00f4te d&rsquo;Ivoire qui fait fronti\u00e8re. C&rsquo;est juste le fleuve Cavally qui nous s\u00e9pare. Ma m\u00e8re a eu un accident, et elle avait un probl\u00e8me au pied donc du coup, elle ne pouvait pas marcher. \u00c7a, c&rsquo;\u00e9tait vraiment ma plus grande inqui\u00e9tude. Comment faire pour qu&rsquo;on puisse arriver \u00e0 temps pour ne pas \u00eatre pourchass\u00e9s ? Parce qu&rsquo;on a vu des personnes mourir dans la lagune qui s&rsquo;\u00e9chappaient, on entendait les tirs. Voil\u00e0, on ne sait pas si les personnes sont juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de nous, mais on voyait des tirs, on voyait de la fum\u00e9e.<\/p>\n<p>Moi, je voyais de la fum\u00e9e en l\u2019air, je pensais que c&rsquo;\u00e9tait un avion. Mais ce n&rsquo;\u00e9tait pas un avion c\u2019\u00e9taient les tirs, les combats. Nous sommes arriv\u00e9s dans un village. On a eu des pourparlers pour s\u2019arr\u00eater, manger un peu, avoir la force pour continuer.<br \/>\nEt on nous a dit \u00ab\u00a0Ah, ils arrivent, ils arrivent\u00a0\u00bb et du coup, on a laiss\u00e9 la nourriture. On a tout mis sur notre t\u00eate et on a recommenc\u00e9 \u00e0 marcher. J&rsquo;avais mal parce que ma maman n&rsquo;arrivait pas \u00e0 marcher. Tout le monde partait, mais je ne pouvais pas laisser ma m\u00e8re, elle n\u2019arrivait pas \u00e0 marcher.<\/p>\n<p>Finalement, nous sommes arriv\u00e9s. Nous sommes arriv\u00e9s dans une des villes du Liberia qui est tr\u00e8s proche de la C\u00f4te d&rsquo;Ivoire juste de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re.<\/p>\n<p>Nous avons v\u00e9cu dans une tente avec plusieurs personnes, des enfants qui pleuraient. On peinait \u00e0 trouver de quoi manger. C&rsquo;\u00e9tait quand m\u00eame difficile, c&rsquo;\u00e9tait quand m\u00eame vraiment difficile. Et puis voil\u00e0, nous sommes rest\u00e9s plusieurs semaines et par la suite, nous sommes rentr\u00e9s chez nous, au pays. Mais voil\u00e0, on a vu des personnes mourir, quoi. Mais bon, c&rsquo;est comme \u00e7a. \u00c7a s&rsquo;est pass\u00e9.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">L&rsquo;envie de devenir humanitaire est devenue une \u00e9vidence<\/h2>\n\t\t<p>Apr\u00e8s cela, j&rsquo;ai postul\u00e9 aux Nations unies o\u00f9 j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 ouvri\u00e8re. Je faisais tout ce qui \u00e9tait ma\u00e7onnerie, construction, implantation de la base vie des \u00e9quipes. Et l\u00e0, j&rsquo;ai commenc\u00e9 \u00e0 aimer un m\u00e9tier que je ne connaissais pas. Je suis quelqu&rsquo;un qui aime beaucoup travailler sur le terrain\u00a0: mes parents m&rsquo;ont \u00e9duqu\u00e9 aux travaux champ\u00eatres, tout \u00e7a, je le faisais. La machette, la daba, je le faisais. Donc du coup, aller dans un milieu humanitaire comme les Nations unies, dans le domaine du b\u00e2timent o\u00f9 on a vraiment besoin d&rsquo;\u00e9nergie, on a besoin de physique, c&rsquo;\u00e9tait pour moi, \u00e7a me plaisait, j&rsquo;aimais vraiment faire cela, toucher \u00e0 tout. Vu mon engagement, le s\u00e9rieux que je mettais dans le travail, on m\u2019a fait monter pour me mettre \u00e0 la logistique. Sans vous mentir, je ne savais rien de la logistique et je ne savais m\u00eame pas ce que c\u2019\u00e9tait, la logistique. Moi j&rsquo;ai fait une formation en g\u00e9ographie et je me retrouve dans la logistique, avec peu d&rsquo;informations sur les ONG. Et tout d&rsquo;un coup, j&rsquo;ai commenc\u00e9 \u00e0 aimer ce m\u00e9tier. Je ne savais rien du m\u00e9tier de logisticien, alors j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 faire des recherches sur Internet. Le logisticien c\u2019est une personne qui sait tout faire, et automatiquement, je me suis dit que \u00e7a cadre avec mon comportement, ma fa\u00e7on d&rsquo;\u00eatre. Moi, j&rsquo;adore tout faire. Quand il y a un boulot, que ce soit la plomberie ou autre, je me jette l\u00e0-dedans.<\/p>\n<p>Le logisticien c\u2019est la personne au centre d&rsquo;une mission humanitaire. J&rsquo;ai commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir, me documenter et j&rsquo;ai commenc\u00e9 \u00e0 en parler \u00e0 mes amis, \u00e0 mes coll\u00e8gues. Je voulais rentrer dans l&rsquo;humanitaire, je voulais aussi apporter ma pierre \u00e0 l&rsquo;\u00e9difice. Je voulais aussi aider ceux qui sont dans le besoin parce que j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 aussi dans le besoin, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9fugi\u00e9e et j&rsquo;ai d\u00e9j\u00e0 apport\u00e9 mon assistance \u00e0 plusieurs personnes. Du coup, je prends la r\u00e9solution \u00e0 partir de ce moment d&rsquo;entrer dans la logistique humanitaire. Et c&rsquo;est ainsi que cette envie d\u2019humanitaire, vraiment, s&rsquo;est d\u00e9velopp\u00e9e. Je suis entr\u00e9e \u00e0 Bioforce, d\u2019abord en 2014 pour une formation courte, \u00e0 Bobo Dioulasso au Burkina Faso, puis j\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 la premi\u00e8re promotion du nouveau centre de Dakar au S\u00e9n\u00e9gal en formation dipl\u00f4mante de Responsable Logistique. En sortant de Bioforce, je suis devenue superviseur logistique avec l&rsquo;ONG Alima.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><em>* Le pr\u00e9nom a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9.<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_JPO_carrousel-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Devenez humanitaire avec Bioforce<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Les ONG ont besoin de professionnels qualifi\u00e9s, capables de r\u00e9pondre efficacement aux crises humanitaires et d\u2019aider les populations vuln\u00e9rables. Et si c&rsquo;\u00e9tait vous ? Que vous soyez jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, ou salari\u00e9 en transition professionnelle : trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gobelins X Bioforce. Adjoua a toute sa vie c\u00f4toy\u00e9 les humanitaires. Ses parents accueillaient des r\u00e9fugi\u00e9s avant qu&rsquo;eux-m\u00eames ne doivent fuir la guerre et grandir dans un camp. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Josselin Rome, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":48648,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gobelins x Bioforce - Adjoua : &quot;Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gobelins x Bioforce - Adjoua : &quot;Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gobelins X Bioforce. Adjoua a toute sa vie c\u00f4toy\u00e9 les humanitaires. Ses parents accueillaient des r\u00e9fugi\u00e9s avant qu&#039;eux-m\u00eames ne doivent fuir la guerre et grandir dans un camp. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Josselin Rome, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-31T07:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-16T09:53:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Adjoua : \u00ab\u00a0Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2024-01-31T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-16T09:53:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/\"},\"wordCount\":49,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/\",\"name\":\"Gobelins x Bioforce - Adjoua : \\\"Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png\",\"datePublished\":\"2024-01-31T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-16T09:53:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Illustration tir\u00e9e du film motion design de Josselin Rome, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage d'Adjoua, \u00e9tudiante Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Adjoua : \u00ab\u00a0Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gobelins x Bioforce - Adjoua : \"Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gobelins x Bioforce - Adjoua : \"Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\" - Bioforce","og_description":"Gobelins X Bioforce. Adjoua a toute sa vie c\u00f4toy\u00e9 les humanitaires. Ses parents accueillaient des r\u00e9fugi\u00e9s avant qu'eux-m\u00eames ne doivent fuir la guerre et grandir dans un camp. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Josselin Rome, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-01-31T07:00:00+00:00","article_modified_time":"2023-10-16T09:53:24+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Gobelins x Bioforce &#8211; Adjoua : \u00ab\u00a0Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\u00a0\u00bb","datePublished":"2024-01-31T07:00:00+00:00","dateModified":"2023-10-16T09:53:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/"},"wordCount":49,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/","name":"Gobelins x Bioforce - Adjoua : \"Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png","datePublished":"2024-01-31T07:00:00+00:00","dateModified":"2023-10-16T09:53:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Adjoua-1.png","width":1980,"height":1130,"caption":"Illustration tir\u00e9e du film motion design de Josselin Rome, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage d'Adjoua, \u00e9tudiante Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-adjoua-ma-famille-accueillait-des-refugies-et-puis-la-guerre-a-eclate\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gobelins x Bioforce &#8211; Adjoua : \u00ab\u00a0Ma famille accueillait des r\u00e9fugi\u00e9s, et puis la guerre a \u00e9clat\u00e9\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46610"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46610"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46610\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":49155,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46610\/revisions\/49155"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/48648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46610"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=46610"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}