{"id":46613,"date":"2024-02-14T08:00:00","date_gmt":"2024-02-14T07:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=46613"},"modified":"2024-02-14T09:49:47","modified_gmt":"2024-02-14T08:49:47","slug":"gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/","title":{"rendered":"Gobelins x Bioforce &#8211; Dromadro : \u00ab\u00a0Dans mon pays, les humanitaires sont partout\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Dromadro.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Dromadro.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Gobelins x Bioforce<br \/> Dromadro : \u00ab\u00a0Dans mon pays, les humanitaires sont partout\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">14 f\u00e9vrier 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Gobelins X Bioforce. Pris dans la terrible guerre de 2013 en Centrafrique, Dromadro n&rsquo;a qu&rsquo;un objectif : mettre son grand-p\u00e8re en s\u00e9curit\u00e9. De retour en France, son avis est fait : il deviendra humanitaire. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Pierre Roussel, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XkLs-wVERXE\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"\/comment-je-suis-devenu-humanitaire--gobelins-realise-19-films-danimation-pour-bioforce\/\">Un court m\u00e9trage de Pierre Roussel, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de Dromadro. <br><strong>Pour en savoir plus : L&rsquo;\u00e9cole Gobelins adapte 19 t\u00e9moignages d&rsquo;\u00e9tudiants Bioforce en courts-m\u00e9trages d&rsquo;animation.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Mon premier humanitaire, je l\u2019ai rencontr\u00e9 lorsque j\u2019avais six ans<\/h2>\n\t\t<p>Je m\u2019appelle Dromadro, je vis en France depuis longtemps mais je suis n\u00e9 \u00e0 Bangui, la capitale de la Centrafrique.<\/p>\n<p>Mon premier humanitaire, je l\u2019ai rencontr\u00e9 lorsque j\u2019avais six ans, en 1996. A l\u2019\u00e9poque, un coup d\u2019\u00e9tat militaire tente de renverser le Pr\u00e9sident Ange-F\u00e9lix Patass\u00e9. Le putsch est rat\u00e9 mais les humanitaires ont afflu\u00e9. Je n\u2019avais pas \u00e0 l\u2019\u00e9poque conscience de qui ils \u00e9taient ni de ce qu\u2019\u00e9tait leur travail, mais c\u2019\u00e9tait une pr\u00e9sence famili\u00e8re dans la ville.<\/p>\n<p>Une nouvelle s\u00e9rie de troubles \u00e9clate en 2003\u00a0et le g\u00e9n\u00e9ral Boziz\u00e9 acc\u00e8de au pouvoir [ce qui va mener \u00e0 une premi\u00e8re guerre civile qui ravage le pays jusqu\u2019en 2007, puis une deuxi\u00e8me en 2012]. Je suis alors un peu plus grand et j\u2019ai d\u00e9sormais conscience du r\u00f4le de l\u2019aide humanitaire dans nos vies, de ces gens qu\u2019on voit arriver en 4&#215;4 et qui aidaient par des distributions alimentaires dans notre quartier. Je viens d\u2019une famille de commer\u00e7ants ais\u00e9s d\u2019origine tchadienne et nous habitions le Quartier Cameroun au PK5 [<em>le point kilom\u00e9trique 5, situ\u00e9 \u00e0 5km du rond-point du centre-ville<\/em>]. Le PK5, c\u2019est le quartier musulman et populaire, consid\u00e9r\u00e9 comme le poumon \u00e9conomique de la Centrafrique. C\u2019est l\u00e0 o\u00f9 transitent traditionnellement tous les produits venant du Cameroun voisin qui est la voie quasi exclusive d\u2019approvisionnement du pays.<\/p>\n<p>A l\u2019\u00e9poque, les humanitaires sont partout, pour aider les plus vuln\u00e9rables, faire des distributions alimentaires ou soigner les gens. Ils faisaient un peu de tout. C\u2019est \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, que je pense pour la premi\u00e8re fois que le travail de ces gens est int\u00e9ressant et que \u00e7a me plairait moi aussi, d\u2019intervenir pour venir au secours des plus vuln\u00e9rables. C\u2019est aussi \u00e0 cette p\u00e9riode, adolescent, que je rencontre des amis d\u2019amis, des compatriotes, qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 Bioforce et qui travaillent comme humanitaires. J\u2019apprends donc qu\u2019une \u00e9cole pour devenir humanitaire existe, dans la ville de Lyon en France, avec une belle r\u00e9putation pour se former \u00e0 ces m\u00e9tiers. Je me dis que c\u2019est vraiment quelque chose que je voudrais faire.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">On ne peut pas souhaiter \u00e7a, m\u00eame \u00e0 son pire ennemi<\/h2>\n\t\t<p>Mais en mars 2013, mon pays vit de nouveaux troubles\u00a0: des groupes rebelles, les S\u00e9l\u00e9ka, des Centrafricains de confession musulmane du nord du pays, prennent les armes pour chasser du pouvoir le pr\u00e9sident Boziz\u00e9. Leur chef, Michel Djotodia s&rsquo;auto-proclame pr\u00e9sident et de tr\u00e8s nombreuses exactions sont commises avant que des milices d\u2019autod\u00e9fense ne se forment, les anti-balaka, chr\u00e9tiens ou animistes mais surtout \u00ab\u00a0anti-musulmans\u00a0\u00bb. La situation est horrifique et est qualifi\u00e9e de \u00ab\u00a0pr\u00e9-g\u00e9nocidaire\u00a0\u00bb par la France qui envoie des troupes pour \u00ab\u00a0l\u2019Op\u00e9ration Sangaris\u00a0\u00bb. Sous la pression internationale Djotodia d\u00e9missionne dix mois apr\u00e8s son accession au pouvoir et un accord de cessation des hostilit\u00e9s est sign\u00e9 en 2014.<\/p>\n<p>Cette guerre, c&rsquo;est quelque chose que je ne souhaiterai pas \u00e0 mon pire ennemi. Parce que des guerres j&rsquo;en ai v\u00e9cu, mais cette guerre-l\u00e0, au d\u00e9but de l&rsquo;ann\u00e9e 2013 \u00e9tait simplement insoutenable. La plus violente qu\u2019on puisse imaginer. Les Seleka sont venus voler, tuer, \u00e9gorger. Ce sont des terroristes, des bandits, pas des musulmans. Tout le monde a \u00e9t\u00e9 victime de la Seleka. Quand ils se sont retir\u00e9s du pouvoir, tous les musulmans qui \u00e9taient dans les huit arrondissements de Bangui et les autres communes centrafricaines se sont fait massacrer par les anti-balaka en repr\u00e9sailles. Les musulmans ont fui les exactions et se sont r\u00e9fugi\u00e9s au PK5. Les humanitaires qui travaillent pour la Croix-Rouge, nous escortaient \u00e0 la grande mosqu\u00e9e de l\u2019arrondissement, la mosqu\u00e9e Ali Babolo. Sur le chemin, des femmes \u00e9ventr\u00e9es, des enfants \u00e9gorg\u00e9s. [<em>La voix tr\u00e9buche. Il s\u2019interrompt un instant<\/em>].<\/p>\n<p>On ne peut pas souhaiter \u00e7a, m\u00eame \u00e0 son pire ennemi. Cette guerre a \u00e9t\u00e9 la plus sanglante de l&rsquo;histoire de la R\u00e9publique centrafricaine. A cette \u00e9poque, j\u2019ai 23 ans, je r\u00e9side encore \u00e0 Bangui, mais je voyage d\u00e9j\u00e0 \u00e9norm\u00e9ment, dans toute la sous-r\u00e9gion mais aussi en Europe pour aider mon p\u00e8re commer\u00e7ant. Lorsque les exactions commencent, je suis en France et mes parents, mes fr\u00e8res et mes cousins sont rentr\u00e9s se r\u00e9fugier au Tchad. Mais mon grand-p\u00e8re a refus\u00e9 de partir. Il a v\u00e9cu 50 ans en Centrafrique, il y a construit sa maison, il y a tout investi, sa vie \u00e9tait l\u00e0. Il a refus\u00e9 cat\u00e9goriquement de rentrer au Tchad malgr\u00e9 les supplications de sa fille, ma m\u00e8re. Il faut que j&rsquo;aille le chercher. J\u2019avais un lien tr\u00e8s fort avec mon grand-p\u00e8re, alors ma m\u00e8re m\u2019a demand\u00e9 de le convaincre\u00a0: je suis donc parti pour Bangui.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Tout le monde \u00e9tait terrifi\u00e9<\/h2>\n\t\t<p>J\u2019avais des connaissances \u00e0 l&rsquo;a\u00e9roport de Bangui qui, lorsqu&rsquo;ils m&rsquo;ont vu, m\u2019ont demand\u00e9 l\u2019air agressif ce que j\u2019\u00e9tais venu chercher ici. \u00ab\u00a0Tu veux qu&rsquo;on te tue ? Est-ce que tu veux mourir ?\u00a0\u00bb C&rsquo;est la premi\u00e8re chose qu&rsquo;ils m&rsquo;ont dit. Des gens avec qui j\u2019ai grandi, avec qui j\u2019ai pass\u00e9 tant de super moments. D\u2019autres musulmans \u00e9taient l\u00e0 aussi. Mais les anti-balaka encerclaient l\u2019a\u00e9roport\u00a0et chantaient : \u00ab\u00a0Si vous sortez de l\u00e0 on vous tuera\u00a0\u00bb. Tout le monde \u00e9tait terrifi\u00e9. C&rsquo;est l&rsquo;arm\u00e9e fran\u00e7aise appel\u00e9e par l\u2019a\u00e9roport qui m&rsquo;a escort\u00e9 jusqu&rsquo;au PK5.<\/p>\n<p>Mon grand-p\u00e8re n\u2019en d\u00e9mordait pas. Il a fallu quelques jours mais il a fini par craquer. \u00ab\u00a0C\u2019est la vie. Je vais retrouver mes enfants\u00a0\u00bb. Il n\u2019a jamais revu Bangui.<br \/>\nL\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise, la Minusca [les casques bleus de l\u2019ONU en Centrafrique] et l\u2019arm\u00e9e tchadienne nous ont escort\u00e9s pour sortir du pays par la route car il n\u2019y avait pas d\u2019avion direct. Les gens qu\u2019on croisait voulaient nous tuer, promettaient de nous massacrer. C&rsquo;est difficile \u00e0 vivre, particuli\u00e8rement quand ce sont des gens que tu as bien connus, qui te le disent en face. Mes parents nous attendaient de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re, ils nous ont r\u00e9cup\u00e9r\u00e9. Heureusement j&rsquo;ai une famille qui a quelques moyens. Mais il faut imaginer le sort des autres personnes et imaginer des centaines de personnes, des gens qui n&rsquo;avaient rien, qui ont tout perdu, qui n&rsquo;avaient personne.<\/p>\n<p>Depuis, mes parents sont rentr\u00e9s \u00e0 Bangui, je suis rentr\u00e9 en France. Mon opinion \u00e9tait d\u00e9finitivement faite\u00a0: j\u2019ai franchi les portes de Bioforce, j\u2019ai pris tous les renseignements, je me suis inscrit aux newsletters. Mais il me fallait r\u00e9unir l\u2019argent pour m\u2019inscrire. J\u2019ai \u00e9conomis\u00e9 plusieurs ann\u00e9es, toqu\u00e9 \u00e0 toutes les portes pour m\u2019aider \u00e0 financer ma formation. La directrice de mon dernier emploi a \u00e9t\u00e9 compr\u00e9hensive et a encourag\u00e9 ma vocation. J\u2019ai aussi pu obtenir une bourse de la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes. Aujourd\u2019hui, je suis \u00e0 quelques semaines de la fin de ma formation. Je me sens pr\u00eat, op\u00e9rationnel. Projet d\u2019urgence ou de d\u00e9veloppement, quel que soit le contexte, je sais que je peux intervenir l\u00e0 o\u00f9 sont les besoins.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><em>* Le pr\u00e9nom a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9.<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_JPO_carrousel-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Devenez humanitaire avec Bioforce<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Les ONG ont besoin de professionnels qualifi\u00e9s, capables de r\u00e9pondre efficacement aux crises humanitaires et d\u2019aider les populations vuln\u00e9rables. Et si c&rsquo;\u00e9tait vous ? Que vous soyez jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, ou salari\u00e9 en transition professionnelle : trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gobelins X Bioforce. Pris dans la terrible guerre de 2013 en Centrafrique, Dromadro n&rsquo;a qu&rsquo;un objectif : mettre son grand-p\u00e8re en s\u00e9curit\u00e9. De retour en France, son avis est fait : il deviendra humanitaire. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Pierre Roussel, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":48668,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gobelins x Bioforce - Dromadro : &quot;Dans mon pays, les humanitaires sont partout&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gobelins x Bioforce - Dromadro : &quot;Dans mon pays, les humanitaires sont partout&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gobelins X Bioforce. Pris dans la terrible guerre de 2013 en Centrafrique, Dromadro n&#039;a qu&#039;un objectif : mettre son grand-p\u00e8re en s\u00e9curit\u00e9. De retour en France, son avis est fait : il deviendra humanitaire. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Pierre Roussel, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-14T07:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-14T08:49:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1-1024x584.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"584\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Dromadro : \u00ab\u00a0Dans mon pays, les humanitaires sont partout\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2024-02-14T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-14T08:49:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/\"},\"wordCount\":43,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/\",\"name\":\"Gobelins x Bioforce - Dromadro : \\\"Dans mon pays, les humanitaires sont partout\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png\",\"datePublished\":\"2024-02-14T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-14T08:49:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Illustration tir\u00e9e du film motion design de Masha Vasilyeva, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de G\u00e9rard, \u00e9tudiant Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Dromadro : \u00ab\u00a0Dans mon pays, les humanitaires sont partout\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gobelins x Bioforce - Dromadro : \"Dans mon pays, les humanitaires sont partout\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gobelins x Bioforce - Dromadro : \"Dans mon pays, les humanitaires sont partout\" - Bioforce","og_description":"Gobelins X Bioforce. Pris dans la terrible guerre de 2013 en Centrafrique, Dromadro n'a qu'un objectif : mettre son grand-p\u00e8re en s\u00e9curit\u00e9. De retour en France, son avis est fait : il deviendra humanitaire. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Pierre Roussel, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u2019animation des Gobelins.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-02-14T07:00:00+00:00","article_modified_time":"2024-02-14T08:49:47+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":584,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1-1024x584.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Gobelins x Bioforce &#8211; Dromadro : \u00ab\u00a0Dans mon pays, les humanitaires sont partout\u00a0\u00bb","datePublished":"2024-02-14T07:00:00+00:00","dateModified":"2024-02-14T08:49:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/"},"wordCount":43,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/","name":"Gobelins x Bioforce - Dromadro : \"Dans mon pays, les humanitaires sont partout\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png","datePublished":"2024-02-14T07:00:00+00:00","dateModified":"2024-02-14T08:49:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Gerard-1.png","width":1980,"height":1130,"caption":"Illustration tir\u00e9e du film motion design de Masha Vasilyeva, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de G\u00e9rard, \u00e9tudiant Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/gobelins-x-bioforce-dromadro-dans-mon-pays-les-humanitaires-sont-partout\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gobelins x Bioforce &#8211; Dromadro : \u00ab\u00a0Dans mon pays, les humanitaires sont partout\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46613"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46613"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46613\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51086,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46613\/revisions\/51086"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/48668"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46613"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=46613"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}