{"id":47981,"date":"2023-09-13T09:00:27","date_gmt":"2023-09-13T07:00:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=47981"},"modified":"2023-09-22T13:06:01","modified_gmt":"2023-09-22T11:06:01","slug":"nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/","title":{"rendered":"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">19 sept. 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Norbert Nicoud a 22 ans et sort tout juste du service militaire lorsqu&rsquo;il entend parler d&rsquo;une formation humanitaire tout nouvellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lyon. Nous sommes en 1983 et la \u00ab\u00a0Mission Bio-Force D\u00e9veloppement\u00a0\u00bb vient tout juste de se lancer. 40 ans plus tard, Norbert nous raconte ses souvenirs et sa longue carri\u00e8re professionnelle dans un secteur qu&rsquo;il a contribu\u00e9 \u00e0 professionnaliser.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><strong>Mon meilleur souvenir \u00e0 Bioforce :<\/strong> quand on a saut\u00e9 en parachute. On n\u2019a \u00e9t\u00e9 seulement deux groupes \u00e0 le faire sur les 6 ou 7 de la promo, parce que deux personnes se sont ab\u00eem\u00e9 les chevilles, donc Bioforce a arr\u00eat\u00e9. Il faut imaginer que le saut en parachute, \u00e7a se passe au mois de novembre, un mois apr\u00e8s l\u2019int\u00e9gration. Il faut aussi imaginer que les formateurs de Bioforce n\u2019avaient pas plus d&rsquo;une semaine d&rsquo;avance sur nous, et beaucoup de cours \u00e9taient un peu improvis\u00e9s. On sentait que c&rsquo;\u00e9tait un peu \u00ab\u00a0\u00e0 l&rsquo;arrache\u00a0\u00bb, qu&rsquo;il n&rsquo;y avait pas un vrai fil rouge. Pour certains, c&rsquo;\u00e9tait d\u00e9stabilisant. Si mes souvenirs sont bons, on \u00e9tait une centaine d&rsquo;\u00e9tudiants au d\u00e9but. On a fini \u00e0 85. Certains sont partis parce qu\u2019ils ont eu les r\u00e9sultats d\u2019un autre concours, d&rsquo;autres ont vu que ce n&rsquo;\u00e9tait pas du tout pour eux. Moi, \u00e7a correspondait tout \u00e0 fait \u00e0 mon \u00e9tat d&rsquo;esprit. On a quand m\u00eame un peu essuy\u00e9 les pl\u00e2tres, mais je dis merci \u00e0 Bioforce parce que sans Bioforce, je n&rsquo;aurais jamais eu vraiment l&rsquo;id\u00e9e et le courage de faire ce que j&rsquo;ai fait. Pour moi, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vraiment un vrai tremplin, un vrai d\u00e9part dans la vie. J&rsquo;ai vraiment v\u00e9cu des choses fortes.<\/p>\n<p><strong>Une rencontre cl\u00e9 \u00e0 Bioforce :<\/strong> G\u00e9rard David, directeur de Bioforce \u00e0 l&rsquo;\u00e9poque. Et \u00c9velyne, son assistante. Ces deux-l\u00e0 \u00e9taient vraiment l\u00e0 pour nous. Ils sont d\u2019ailleurs venus nous voir sur le terrain en Tha\u00eflande. Mais aussi ceux qui intervenaient : des gens de Handicap International, des m\u00e9decins comme le professeur Darc, directeur des urgences \u00e0 Lyon, \u2026<\/p>\n<p><strong>Un souvenir de mon passage \u00e0 Bioforce :<\/strong> la rencontre avec d&rsquo;autres \u00e9l\u00e8ves, avec qui je suis encore en lien, notamment ceux avec qui on a \u00e9crit le livre sur l&rsquo;exp\u00e9rience humanitaire (lien). Je les compte sur les doigts des deux mains, mais on a de vrais liens d&rsquo;amiti\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Une citation :<\/strong> \u00ab\u00a0on n&rsquo;est jamais seuls au monde\u00a0\u00bb. Si on est seul, on n&rsquo;avance pas, il faut absolument savoir s&rsquo;entourer, communiquer, cr\u00e9er des liens, \u00e9couter et surtout \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s disponible et jamais convaincu d&rsquo;avoir raison ou d&rsquo;avoir fait du bon boulot pour pouvoir toujours s&rsquo;am\u00e9liorer et progresser. \u00c7a a toujours \u00e9t\u00e9 mon leitmotiv. Tout seul on n&rsquo;arrive \u00e0 rien.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Pour moi, Bioforce \u00e9tait le tremplin pour partir travailler ailleurs. L&rsquo;aventure.<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" style=\"float: right; height: 300px; margin: 15px; width: 296px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023_Norbert-Nicoud.png\" alt=\" Portrait de Norbert Nicoud, alumni 1983\" \/> <\/p>\n<p><strong>Comment j&rsquo;ai entendu parler de Bioforce ? <\/strong><\/p>\n<p>Par un concours de circonstances\u00a0! Apr\u00e8s une formation technique et diff\u00e9rents boulots, je sors d&rsquo;un an de service militaire, j&rsquo;arrive \u00e0 l&rsquo;ANPE <em>(P\u00f4le Emploi, ndlr),<\/em> je vois une affiche placard\u00e9e dans le hall : \u00ab\u00a0Si vous voulez partir travailler en Asie du Sud-Est, inscrivez-vous\u00a0\u00bb. Quelle question, oui, \u00e7a m&rsquo;int\u00e9resse ! Je vais voir la brave dame de l&rsquo;accueil qui me dit\u00a0\u00ab\u00a0Les inscriptions finissent aujourd&rsquo;hui \u00e0 16 h.\u00a0\u00bb Il \u00e9tait 15 h, il fallait envoyer un CV et une lettre de motivation \u00e0 la Fondation M\u00e9rieux. Coup de bol, la Fondation M\u00e9rieux, c&rsquo;est aussi \u00e0 Lyon. Je prends le m\u00e9tro \u00e0 toute vitesse. Je griffonne la lettre et le CV : \u00e0 22 ans, \u00e7a se fait quand m\u00eame rapido\u00a0! Et je cours comme un malade, j&rsquo;arrive \u00e0 15 h 50, je glisse l\u2019enveloppe dans la bo\u00eete aux lettres. Et apr\u00e8s ? J&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 pour un jury sp\u00e9cial \u00ab\u00a0retardataires\u00a0\u00bb, j\u2019ai pass\u00e9 les tests, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 et me voil\u00e0 \u00e0 Bioforce.<\/p>\n<p><strong>\u00ab\u00a0Je ne savais pas du tout o\u00f9 je mettais les pieds\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Ma motivation \u00e9tait essentiellement li\u00e9e \u00e0 l&rsquo;envie de partir \u00e0 l&rsquo;aventure en Asie du Sud-Est, car \u00e7a repr\u00e9sentait quelque chose de diff\u00e9rent de l&rsquo;Europe. Je ne me sentais pas de partir en Afrique, mais la Tha\u00eflande, \u00e7a charriait d&rsquo;autres images : les plages, le soleil, pas du tout des motivations humanitaires. C&rsquo;est vous dire ! A l&rsquo;\u00e9poque, pas d\u2019Internet, l&rsquo;information ne venait pas \u00e0 vous, donc je savais tr\u00e8s vaguement ce qui se passait dans le monde. Je ne savais pas du tout o\u00f9 je mettais les pieds. Pour moi, c&rsquo;\u00e9tait le tremplin pour partir travailler ailleurs. L&rsquo;aventure.<\/p>\n<p><strong>Premiers pas\u00a0: \u00ab\u00a0c&rsquo;\u00e9tait une vie sacr\u00e9ment d\u00e9stabilisante\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Apr\u00e8s les flottements des deux premiers mois de formation, des intervenants nous ont permis d&rsquo;avoir une id\u00e9e plus pr\u00e9cise de ce que Bioforce voulait obtenir en nous formant\u00a0: faire de nous des logisticiens de l&rsquo;action humanitaire. Et puis Handicap International est venu nous raconter ses actions \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Cambodge\u00a0: c&rsquo;\u00e9tait \u00e7a que je voulais faire. Ces gars qui bricolent des proth\u00e8ses dans les camps pour remettre les gens \u00e0 la marche, c&rsquo;est mon truc. Je donne mon cv, mon atout est de bien me d\u00e9brouiller en anglais, et j\u2019accroche bien avec Claude Simonnot, un des fondateurs. C\u2019est comme \u00e7a que je me retrouve parmi les premiers au d\u00e9part de \u00ab\u00a0l&rsquo;Op\u00e9ration Handicap Internationale\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Je suis parti en mission avant m\u00eame la fin de la formation, gr\u00e2ce \u00e0 un accord entre Handicap International et Bioforce, qui consid\u00e9rait qu\u2019on finissait notre formation in situ. On passait directement de la th\u00e9orie \u00e0 la pratique. Je pars donc en Tha\u00eflande comme technicien formateur en appareillage sur deux camps de r\u00e9fugi\u00e9s, pendant 8 mois. Les fronti\u00e8res du Cambodge \u00e9taient encore ferm\u00e9es, il y avait des combats. Mon atelier a d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 bombard\u00e9. Puis j\u2019ai remplac\u00e9 l&rsquo;administratrice. Et quand j&rsquo;ai fini mon mandat en Tha\u00eflande, Handicap International m&rsquo;a demand\u00e9 si je voulais continuer. J&rsquo;ai dit non. J&rsquo;ai dit non parce que d&rsquo;une part, j&rsquo;\u00e9tais fatigu\u00e9 et d\u2019autre part j&rsquo;avais \u00e9norm\u00e9ment de mal \u00e0 comprendre les codes de communication avec les Khmers. Et du coup, on \u00e9tait souvent en conflit. J&rsquo;\u00e9tais encore jeune, 23 ans, et c&rsquo;\u00e9tait une vie sacr\u00e9ment d\u00e9stabilisante\u00a0: voir des bless\u00e9s tous les jours, des bombes, entendre les bombardements\u2026 J\u2019avais besoin d\u2019une pause.<\/p>\n<p><strong>Un long compagnonnage avec Handicap International<\/strong><\/p>\n<p>D\u00e9but 1986, Claude Simonnot me propose d\u2019ouvrir une mission au Mozambique, jeter les bases du projet, recruter le personnel, ouvrir l&rsquo;atelier\u2026 Maintenant que j&rsquo;ai un petit peu d&rsquo;exp\u00e9rience, je me dis que je peux montrer ce que je vaux. \u00c7a devait durer 6 mois, en fait j&rsquo;y suis rest\u00e9 7 ans malgr\u00e9 mes appr\u00e9hensions initiales vis-\u00e0-vis de l&rsquo;Afrique\u00a0! Je suis devenu chef de mission, et on a d\u00e9velopp\u00e9 la mission : cinq ateliers de kin\u00e9, des projets de d\u00e9veloppement sociaux, une quinzaine d&rsquo;expatri\u00e9s, 200 employ\u00e9s locaux, un budget d\u2019environ 2 \u00e0 3 millions de francs.<\/p>\n<p>D\u00e9but 93, je rentre en France et prends en charge le desk \u00ab\u00a0Yougoslavie\u00a0\u00bb de l\u2019association. L\u00e0, on passe \u00e0 une dimension sup\u00e9rieure\u00a0: je d\u00e9veloppe pendant une dizaine d&rsquo;ann\u00e9es tous les projets d&rsquo;urgence sur l\u2019ensemble des Balkans en fait, puisqu&rsquo;on a pris la d\u00e9cision de travailler dans toutes les zones, sans prendre parti. Les besoins y sont tr\u00e8s nombreux \u00e0 l&rsquo;\u00e9poque, le conflit a commenc\u00e9 deux ans avant. Pour donner une id\u00e9e, cette zone repr\u00e9sentait 75% du budget global de l\u2019association, 14 millions\u00a0d&rsquo;euros, 150 expatri\u00e9s. C&rsquo;\u00e9tait \u00e9norme, tentaculaire.<\/p>\n<p>Parall\u00e8lement, j&rsquo;\u00e9tais responsable de la s\u00e9curit\u00e9 pour l\u2019ensemble des missions. La s\u00e9curit\u00e9, pour moi, a \u00e9t\u00e9 quelque chose de tr\u00e8s important. Parce que dans mes premi\u00e8res missions, je g\u00e9rais ma propre s\u00e9curit\u00e9. Et c\u2019est un peu compliqu\u00e9 par moment, surtout quand tu es au Mozambique, pays en guerre \u00e0 l\u2019\u00e9poque. J&rsquo;avais d\u00e9velopp\u00e9 des outils, des r\u00e9flexes et j&rsquo;ai voulu les mettre en application dans toutes les missions d\u2019Handicap International : formation s\u00e9curit\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 dans la formation au d\u00e9part, briefing sp\u00e9cifique par destination, d\u00e9briefing au retour et surtout, guidelines de s\u00e9curit\u00e9 pour tous les pays.<\/p>\n<p>En tout, j&rsquo;ai pass\u00e9 dix ans comme desk \u2013 et m\u00eame si le poste \u00e9voluait en m\u00eame temps que l\u2019association grandissait, j\u2019avais envie de faire autre chose. Il faut dire qu\u2019entre temps, j&rsquo;avais repris des \u00e9tudes \u00e0 la fac. Je n&rsquo;avais pas le bac, j&rsquo;ai toujours dit que je l&rsquo;avais, y compris \u00e0 Bioforce, o\u00f9 personne ne m\u2019a demand\u00e9 de le prouver (<em>rires<\/em>). Quand je suis arriv\u00e9 \u00e0 l&rsquo;universit\u00e9, pareil. Sauf que l\u00e0, au dernier moment, on me demande \u00ab\u00a0Au fait, il est o\u00f9 votre dipl\u00f4me de bac ?\u00a0\u00bb Bien oblig\u00e9 d\u2019avouer\u00a0! Mais j\u2019argumente\u00a0: \u00ab\u00a0J&rsquo;ai le niveau pour cette formation puisque vous m&rsquo;avez accept\u00e9, c&rsquo;est juste un petit papier\u00a0\u00bb. Ils ont r\u00e9uni le conseil scientifique qui a d\u00e9cid\u00e9 que finalement je pouvais faire la formation. Et maintenant j&rsquo;ai un vrai dipl\u00f4me universitaire en management de projet, comme si j&rsquo;avais le bac !<\/p>\n<p>Mon r\u00f4le au sein de Handicap International est devenu plus transversal quand je suis devenu assistant du directeur des programmes. Souvent j&rsquo;intervenais aussi dans les missions sur des enjeux de management d&rsquo;\u00e9quipe. Des outils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s au fur et \u00e0 mesure. J\u2019ai toujours \u00e9t\u00e9 vraiment int\u00e9ress\u00e9 par ces questions\u00a0: comment avancer avec cette \u00e9quipe, comment elle va \u00e9voluer, comment on s&rsquo;en occupe, comment on intervient ?<\/p>\n<p>Apr\u00e8s une pause o\u00f9 j\u2019ai boss\u00e9 comme m\u00e9canicien moto (j\u2019adore la moto\u00a0!) et mont\u00e9 une entreprise d&rsquo;insertion pour Emma\u00fcs, Handicap International m\u2019a confi\u00e9 la mise en place d\u2019une \u00e9quipe de voltigeurs. Je suis devenu responsable de l&rsquo;\u00e9quipe, compos\u00e9e principalement d&rsquo;un administrateur, d&rsquo;un logisticien, d&rsquo;un r\u00e9f\u00e9rent technique en fonction de la probl\u00e9matique et de moi-m\u00eame, et on partait en fonction des urgences\u00a0: Ha\u00efti, la RDC, le Bangladesh, le Kurdistan, le Myanmar\u2026 Pendant deux ans, la valse des pays et des projets. Par exemple en RDC, j\u2019y suis all\u00e9 une premi\u00e8re fois pour remplacer un chef de mission, et une 2<sup>e<\/sup> pour fermer un projet logistique.<\/p>\n<p><strong>\u00ab\u00a0La boucle est boucl\u00e9e\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>En 2009, nouvelle activit\u00e9 ! Un copain cherche pour la Coupe d&rsquo;Afrique des Nations en Angola, quelqu&rsquo;un qui parle fran\u00e7ais, anglais, portugais, qui est d\u00e9brouillard et qui connait bien l&rsquo;Afrique. C&rsquo;est comme \u00e7a que j&rsquo;ai mis un pied dans l&rsquo;\u00e9v\u00e9nementiel sportif. J\u2019ai altern\u00e9 pendant un temps \u00e9v\u00e9nementiel sportif et missions ponctuelles avec Handicap International pour des int\u00e9rims de chefs de mission. Mon compagnonnage avec Handicap International s\u2019est arr\u00eat\u00e9 en 2014 avec un projet de d\u00e9minage. C&rsquo;\u00e9tait quelque chose qui me tenait \u00e0 c\u0153ur. J&rsquo;avais pass\u00e9 toute ma vie professionnelle \u00e0 reconstruire des gens sans jamais intervenir sur la cause, je voulais participer sur le terrain \u00e0 un projet pour \u00e9liminer justement la cause des amputations : les mines. J\u2019avais donc boucl\u00e9 la boucle, il \u00e9tait temps d&rsquo;arr\u00eater.<\/p>\n<p>Je suis depuis freelance sur des projets \u00e9v\u00e9nementiels. Prochain d\u00e9fi\u00a0: trois mois en Arabie Saoudite. Pour les organisateurs d\u2019\u00e9v\u00e9nement de grande envergure comme \u00e7a, \u00eatre un ancien humanitaire est synonyme de professionnalisme bien s\u00fbr, mais surtout de souplesse et d\u2019exp\u00e9rience des situations compliqu\u00e9es. Les gens qui ont un peu travaill\u00e9 dans l&rsquo;humanitaire et qui ont int\u00e9gr\u00e9 ce type de projets s&rsquo;en sortent mieux que d&rsquo;autres quand il s\u2019agit d\u2019organiser une Coupe d&rsquo;Afrique au Gabon, en Angola ou au Cameroun\u00a0!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">En direct du terrain<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Norbert, Korotimi, Erwan ou Elvis : depuis 1983, plusieurs milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s avec Bioforce. D\u00e9couvrez leurs t\u00e9moignages dans nos interviews.<\/p>\n                        <a href=\"\/?s=alumni\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Norbert Nicoud a 22 ans et sort tout juste du service militaire lorsqu&rsquo;il entend parler d&rsquo;une formation humanitaire tout nouvellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lyon. Nous sommes en 1983 et la \u00ab\u00a0Mission Bio-Force D\u00e9veloppement\u00a0\u00bb vient tout juste de se lancer. 40 ns plus tard, Norbert nous raconte ses souvenirs et sa longue carri\u00e8re professionnelle dans un secteur qu&rsquo;il a contribu\u00e9 \u00e0 professionnaliser.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":48186,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Norbert Nicoud a 22 ans et sort tout juste du service militaire lorsqu&#039;il entend parler d&#039;une formation humanitaire tout nouvellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lyon. Nous sommes en 1983 et la &quot;Mission Bio-Force D\u00e9veloppement&quot; vient tout juste de se lancer. 40 ns plus tard, Norbert nous raconte ses souvenirs et sa longue carri\u00e8re professionnelle dans un secteur qu&#039;il a contribu\u00e9 \u00e0 professionnaliser.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-13T07:00:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-22T11:06:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire\",\"datePublished\":\"2023-09-13T07:00:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-22T11:06:01+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/\"},\"wordCount\":6,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/\",\"name\":\"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg\",\"datePublished\":\"2023-09-13T07:00:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-22T11:06:01+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Image contenant des extraits de correspondance avec Bioforce de Norbert Nicoud, alumni de la promo 1983\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire - Bioforce","og_description":"Norbert Nicoud a 22 ans et sort tout juste du service militaire lorsqu'il entend parler d'une formation humanitaire tout nouvellement cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lyon. Nous sommes en 1983 et la \"Mission Bio-Force D\u00e9veloppement\" vient tout juste de se lancer. 40 ns plus tard, Norbert nous raconte ses souvenirs et sa longue carri\u00e8re professionnelle dans un secteur qu'il a contribu\u00e9 \u00e0 professionnaliser.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-09-13T07:00:27+00:00","article_modified_time":"2023-09-22T11:06:01+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire","datePublished":"2023-09-13T07:00:27+00:00","dateModified":"2023-09-22T11:06:01+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/"},"wordCount":6,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/","name":"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg","datePublished":"2023-09-13T07:00:27+00:00","dateModified":"2023-09-22T11:06:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/2023.09_NorbertNicoud-Promo83_Header.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Image contenant des extraits de correspondance avec Bioforce de Norbert Nicoud, alumni de la promo 1983"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nobert-nicoud-alumni-1983-une-vie-humanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nobert Nicoud, alumni 1983 : Une vie humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47981"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=47981"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47981\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":48281,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/47981\/revisions\/48281"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/48186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47981"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=47981"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}