{"id":48720,"date":"2023-10-20T12:37:37","date_gmt":"2023-10-20T10:37:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=48720"},"modified":"2024-04-09T15:01:11","modified_gmt":"2024-04-09T13:01:11","slug":"calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/","title":{"rendered":"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&rsquo;oeil"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2023_Header_Calendrier2024.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2023_Header_Calendrier2024.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&rsquo;oeil<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">19 octobre 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Trouvez la formation courte faite pour vous ! Toute l\u2019\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations courtes 2024 : pr\u00e8s de 70 sessions, dans 9 pays et \u00e0 distance !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">67 sessions de formations courtes en Europe, en Afrique et \u00e0 distance<\/h2>\n\t\t<p>67 sessions sont propos\u00e9es cette ann\u00e9e en Europe, en Afrique et \u00e0 distance dans des domaines aussi vari\u00e9s que la gestion de projet, les ressources humaines, la finance, la logistique, ou la s\u00e9curit\u00e9 ; mais aussi des sessions pour d\u00e9couvrir l&rsquo;humanitaire et son fonctionnement ou travailler son projet de reconversion en solidarit\u00e9.<\/p>\n<p><strong>En Europe,<\/strong> nous vous proposons des formats pr\u00e9sentiels plus courts (3 jours) davantage compatibles avec vos activit\u00e9s professionnelles, et de nouvelles localisations (<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=504&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Bruxelles<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=502&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Gen\u00e8ve<\/a> en plus de <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=42&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Paris<\/a>). Au programme \u00e9galement, des sessions d\u00e9di\u00e9es aux acteurs ou futurs acteurs de la solidarit\u00e9 nationale ou de l&rsquo;urgence sociale sur nos territoires : mobiliser et accompagner une \u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles, travailler en partenariat pour la r\u00e9alisation d&rsquo;un projet de solidarit\u00e9&#8230;<\/p>\n<p><strong>En Afrique,<\/strong> nous continuons \u00e0 aller au plus pr\u00e8s des acteurs de r\u00e9ponse aux crises en proposant des formations toujours nombreuses dans six pays diff\u00e9rents (<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=40&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">au Burkina Faso<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=491&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">en C\u00f4te d&rsquo;Ivoire<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=79&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">au Mali<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=39&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">au Niger<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=37&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=38&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">au Tchad<\/a>). Et toujours des cours du soir dans notre centre de formation \u00e0 Dakar et de la s\u00e9curit\u00e9 au programme\u2026<\/p>\n<p>Retrouvez l&rsquo;ensemble de l&rsquo;offre de formations courtes 2024 en t\u00e9l\u00e9chargeant les calendriers \u00ab\u00a0Europe et \u00e0 distance\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Afrique et \u00e0 distance\u00a0\u00bb en cliquant sur les liens ci-dessous.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2023_Illu_Calendrier2024.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>T\u00c9L\u00c9CHARGEZ LES CALENDRIERS 2024 DES FORMATIONS COURTES BIOFORCE \ud83d\udc47<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            EUROPE ET \u00c0 DISTANCE                        <\/h4>\n                        <p>\n                            Toutes nos formations courtes en Europe (\u00e0 Paris, Bruxelles et Gen\u00e8ve) et \u00e0 distance                         <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendriers_CFBE_web.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                            <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            AFRIQUE ET \u00c0 DISTANCE                        <\/h4>\n                        <p>\n                            Toutes nos formations courtes en Afrique et \u00e0 distance                         <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendriers_CFBA_web-1.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trouvez la formation courte faite pour vous ! Toute l\u2019\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations courtes 2024 : pr\u00e8s de 70 sessions, dans 9 pays et \u00e0 distance !<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":49325,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&#039;oeil - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&#039;oeil - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Trouvez la formation courte faite pour vous ! Toute l\u2019\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations courtes 2024 : pr\u00e8s de 70 sessions, dans 9 pays et \u00e0 distance !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-20T10:37:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-09T13:01:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&rsquo;oeil\",\"datePublished\":\"2023-10-20T10:37:37+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-09T13:01:11+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/\"},\"wordCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/\",\"name\":\"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d'oeil - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg\",\"datePublished\":\"2023-10-20T10:37:37+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-09T13:01:11+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Deux \u00e9l\u00e8ves Bioforce au travail avec leur formateur. Cours humanitaire au Centre Europe de Bioforce. Photo r\u00e9alis\u00e9e en mai 2023\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&rsquo;oeil\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d'oeil - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d'oeil - Bioforce","og_description":"Trouvez la formation courte faite pour vous ! Toute l\u2019\u00e9quipe Bioforce est heureuse de vous pr\u00e9senter son offre de formations courtes 2024 : pr\u00e8s de 70 sessions, dans 9 pays et \u00e0 distance !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-10-20T10:37:37+00:00","article_modified_time":"2024-04-09T13:01:11+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&rsquo;oeil","datePublished":"2023-10-20T10:37:37+00:00","dateModified":"2024-04-09T13:01:11+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/"},"wordCount":10,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/","name":"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d'oeil - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg","datePublished":"2023-10-20T10:37:37+00:00","dateModified":"2024-04-09T13:01:11+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2024_Calendrier-FCP.jpg","width":1980,"height":1130,"caption":"Deux \u00e9l\u00e8ves Bioforce au travail avec leur formateur. Cours humanitaire au Centre Europe de Bioforce. Photo r\u00e9alis\u00e9e en mai 2023"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/calendrier-2024-toutes-les-formations-courtes-en-un-clin-doeil\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Calendrier 2024 : toutes les formations courtes en un clin d&rsquo;oeil"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48720"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=48720"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48720\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51884,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/48720\/revisions\/51884"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/49325"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=48720"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=48720"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}