{"id":49429,"date":"2023-10-25T15:07:10","date_gmt":"2023-10-25T13:07:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=49429"},"modified":"2023-10-25T15:07:12","modified_gmt":"2023-10-25T13:07:12","slug":"la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/","title":{"rendered":"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&rsquo;appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Initiatives Sahel\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&rsquo;appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Initiatives Sahel\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">25 octobre 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco (Direction de la Coop\u00e9ration Internationale) et Bioforce Afrique lancent aujourd\u2019hui l\u2019Appel \u00e0 projets \u00ab Initiatives-Sahel \u00bb, visant \u00e0 soutenir les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile au Burkina Faso, au Mali, au Niger et au S\u00e9n\u00e9gal.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Un fonds \u00e0 destination des associations locales<\/h2>\n\t\t<p>Le Fonds Initiatives-Sahel a pour vocation de soutenir les associations locales porteuses de projets \u00e0 fort<br \/>\nimpact, qui r\u00e9pondent aux besoins essentiels des populations et qui encouragent l\u2019autonomisation des<br \/>\ncommunaut\u00e9s locales.<\/p>\n<p>Les associations locales du Burkina Faso, du Mali, du Niger et du S\u00e9n\u00e9gal sont invit\u00e9es \u00e0 soumettre leurs<br \/>\npropositions de projets pour am\u00e9liorer les conditions de vie des plus vuln\u00e9rables dans les domaines essentiels tels que l\u2019\u00e9ducation et la formation professionnelle, la protection de l\u2019enfance, l\u2019entreprenariat et<br \/>\nl\u2019employabilit\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, la culture et le sport, la paix et la coh\u00e9sion sociale, l\u2019adaptation au<br \/>\nchangement climatique et la protection de l\u2019environnement. Les candidatures retenues b\u00e9n\u00e9ficieront de<br \/>\nsubventions entre 15.000 euros et 30.000 euros pour la mise en \u0153uvre de leurs projets \u00e0 partir d\u2019avril 2024.<\/p>\n<p><strong>Les candidatures sont ouvertes \u00e0 compter du 25 octobre 2023 et se cl\u00f4tureront le 4 janvier 2024 \u00e0 minuit\u00a0<\/strong><strong>(heure de Dakar).<\/strong><\/p>\n<p>Pour de plus amples informations sur les modalit\u00e9s de candidature et le r\u00e8glement de cet appel \u00e0 projets,<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">vous pouvez vous rendre sur le site web : https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-49436\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Logo-Initiatives-Sahel-officiel.png\" alt=\"Logo Initiatives Sahel\" width=\"500\" height=\"254\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Logo-Initiatives-Sahel-officiel.png 500w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Logo-Initiatives-Sahel-officiel-300x152.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Logo-Initiatives-Sahel-officiel-304x155.png 304w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Visitez le site Initiatives Sahel<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            T\u00e9l\u00e9charger le communiqu\u00e9                        <\/h4>\n                        <p>\n                                                    <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/CP_AAP_Sahel_2510223_V2.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco (Direction de la Coop\u00e9ration Internationale) et Bioforce Afrique lancent aujourd\u2019hui l\u2019Appel \u00e0 projets \u00ab Initiatives-Sahel \u00bb, visant \u00e0 soutenir les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile au Burkina Faso, au Mali, au Niger et au S\u00e9n\u00e9gal.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":49430,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&#039;appel \u00e0 projets &quot;Initiatives Sahel&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&#039;appel \u00e0 projets &quot;Initiatives Sahel&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco (Direction de la Coop\u00e9ration Internationale) et Bioforce Afrique lancent aujourd\u2019hui l\u2019Appel \u00e0 projets \u00ab Initiatives-Sahel \u00bb, visant \u00e0 soutenir les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile au Burkina Faso, au Mali, au Niger et au S\u00e9n\u00e9gal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-25T13:07:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-25T13:07:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"798\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&rsquo;appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Initiatives Sahel\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2023-10-25T13:07:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-25T13:07:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\"},\"wordCount\":12,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\",\"name\":\"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l'appel \u00e0 projets \\\"Initiatives Sahel\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"datePublished\":\"2023-10-25T13:07:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-25T13:07:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"width\":1200,\"height\":798},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&rsquo;appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Initiatives Sahel\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l'appel \u00e0 projets \"Initiatives Sahel\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l'appel \u00e0 projets \"Initiatives Sahel\" - Bioforce","og_description":"Le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco (Direction de la Coop\u00e9ration Internationale) et Bioforce Afrique lancent aujourd\u2019hui l\u2019Appel \u00e0 projets \u00ab Initiatives-Sahel \u00bb, visant \u00e0 soutenir les initiatives de la soci\u00e9t\u00e9 civile au Burkina Faso, au Mali, au Niger et au S\u00e9n\u00e9gal.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-10-25T13:07:10+00:00","article_modified_time":"2023-10-25T13:07:12+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":798,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","type":"image\/webp"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&rsquo;appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Initiatives Sahel\u00a0\u00bb","datePublished":"2023-10-25T13:07:10+00:00","dateModified":"2023-10-25T13:07:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/"},"wordCount":12,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/","name":"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l'appel \u00e0 projets \"Initiatives Sahel\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","datePublished":"2023-10-25T13:07:10+00:00","dateModified":"2023-10-25T13:07:12+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","width":1200,"height":798},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Principaut\u00e9 de Monaco et Bioforce lancent l&rsquo;appel \u00e0 projets \u00ab\u00a0Initiatives Sahel\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49429"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=49429"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49429\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":49442,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49429\/revisions\/49442"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/49430"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=49429"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=49429"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}