{"id":49841,"date":"2023-11-14T16:19:00","date_gmt":"2023-11-14T15:19:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=49841"},"modified":"2024-05-02T09:19:42","modified_gmt":"2024-05-02T07:19:42","slug":"campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/","title":{"rendered":"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">14 novembre 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>5 jours, 93 acteurs humanitaires, plus de 90% de satisfaction et une exp\u00e9rience incroyable ! La semaine du 23 octobre dernier a lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Dakar une innovation en mati\u00e8re d\u2019apprentissage pour donner envie aux acteurs de solidarit\u00e9 d\u2019apprendre et de mieux travailler ensemble<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re : premi\u00e8re<\/h2>\n\t\t<p>\ud83d\ude80 5 jours, 93 acteurs humanitaires, plus de <strong>90% de satisfaction<\/strong> et une exp\u00e9rience incroyable ! La semaine du 23 octobre dernier a lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Dakar une innovation en mati\u00e8re d\u2019apprentissage pour donner envie aux acteurs de solidarit\u00e9 d\u2019apprendre et de mieux travailler ensemble : formations, ateliers, side events, marketplace et conf\u00e9rence dans un m\u00eame lieu d\u2019apprentissage agile, exigeant et joyeux. 5 formations courtes ont ainsi \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 93 apprenants (dont <strong>42% de femmes<\/strong> et 58% d\u2019hommes) pour renforcer 5 comp\u00e9tences phares des m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire, et nos apprenants ont atteint <strong>100% de r\u00e9ussite au test<\/strong> a l\u2019issue des formations !<\/p>\n<p>Accompagner durablement l\u2019engagement des populations des pays d\u2019Afrique de l\u2019Ouest et Centrale, c\u2019est une r\u00e9ponse concr\u00e8te \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de former les populations civiles aux comp\u00e9tences professionnelles n\u00e9cessaires \u00e0 la gestion des multiples et croissantes crises qu\u2019elles traversent. Pour Bioforce, \u00eatre au plus pr\u00e8s des besoins de ces populations civiles est central et permettra d\u2019inspirer une nouvelle dynamique de solidarit\u00e9, pr\u00e9ventive plut\u00f4t que curative. Au-del\u00e0, nos actions de renforcement et de formation participent concr\u00e8tement et directement \u00e0 l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s plus r\u00e9silientes.<\/p>\n<p>De tr\u00e8s nombreuses organisations et associations africaines et internationales ont particip\u00e9 \u00e0 ces rencontres : <a href=\"https:\/\/wildaf-ao.org\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Women in Law and Development in Africa<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/aime-ong.org\/mission\/centre-estel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Centre Estel<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.cospe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>COSPE Onlus<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.handicap-international.fr\/fr\/index\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Handicap International-Humanit\u00e9 &amp; Inclusion<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/villagepilote.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Village Pilote<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.tdh.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Terre des Hommes Foundation<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/samusocialsenegal.com\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Samu Social S\u00e9n\u00e9gal<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/www.sosve.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>SOS Villages d&rsquo;Enfants<\/strong><\/a>, <a href=\"http:\/\/www.ymcasenegal.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>YMCA Senegal<\/strong><\/a>, <a href=\"http:\/\/www.help-logistics.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>HELP Logistics<\/strong><\/a>\u2026<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Interviews avec une participante, un alumni et un membre de l&rsquo;\u00e9quipe Bioforce<\/h2>\n\t\t<p>Ce Campus Eph\u00e9m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 l&rsquo;occasion d&rsquo;\u00e9changer avec Fatimata, participante \u00e0 une formation cette semaine ; avec Amadou, Ancien \u00e9l\u00e8ve de la promotion 2021 \u00e0 la formation \u201c<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/\">Ressources Humaines et Finances<\/a>\u201d et avec Abdoulaye, logisticien chez Bioforce qui a particip\u00e9 \u00e0 la mise en sc\u00e8ne de l&rsquo;exercice terrain.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Le campus va me permettre non seulement de consolider mon poste, explique <strong>Fatimata<\/strong>, mais aussi d\u2019\u00e9voluer. Je suis vraiment satisfaite de d\u00e9couvrir autant de profils aussi int\u00e9ressants les uns que les autres : je suis tr\u00e8s enthousiaste, en plus, c\u2019est de belles vibrations. J\u2019ai appris beaucoup d\u2019astuces que je pourrais imm\u00e9diatement appliquer \u00e0 mon travail au quotidien\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Le Campus Eph\u00e9m\u00e8re est une tr\u00e8s bonne chose, soutient <strong>Amadou<\/strong> : les formations en pr\u00e9sentiel permettent de tisser des liens et cette formation permet d\u2019aller au-del\u00e0. J\u2019encourage Bioforce \u00e0 continuer et permettre au maximum de personnes de profiter de ces formations\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>\u201cPour ce Campus Eph\u00e9m\u00e8re, raconte <strong>Abdoulaye<\/strong>, j\u2019ai mis \u00e0 disposition du mat\u00e9riel, aid\u00e9 pour le montage et j\u2019\u00e9tais celui qui a guid\u00e9 les gens pour l\u2019installation du camp de simulation. Nous avons fait une simulation ici, pour montrer un peu au public tout ce que nous faisons sur le terrain, parce que, ce sont des simulations que nous faisons tr\u00e8s souvent pour les promos qui sont encore \u00e0 Bioforce. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 vraiment une tr\u00e8s belle exp\u00e9rience.\u201d<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><div id=\"ancre\">Campus Eph\u00e9m\u00e8re Bioforce \u00e0 Dakar : Fatimata raconte son exp\u00e9rience<\/div><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oiomDOL_2-E\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Exercice terrain \u00e0 Dakar : Abdoulaye, logisticien \u00e0 Bioforce nous explique tout !<\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Dt3A1W_z2k8\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Alumni Bioforce Dakar : Amadou partage son exp\u00e9rience <\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/TZVL19-_SAU\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">La grande conf\u00e9rence<\/h2>\n\t\t<figure id=\"attachment_49844\" aria-describedby=\"caption-attachment-49844\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-49844 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/20231025_LII_2-1024x416.jpg\" alt=\"Photo : Sylvain Cherkaoui - Participante \u00e0 la grande conf\u00e9rence lors du premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar en octobre 2023\" width=\"1024\" height=\"416\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/20231025_LII_2-1024x416.jpg 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/20231025_LII_2-300x122.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/20231025_LII_2-768x312.jpg 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/20231025_LII_2-1536x624.jpg 1536w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/20231025_LII_2.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-49844\" class=\"wp-caption-text\">Photo : Sylvain Cherkaoui &#8211; Participante \u00e0 la grande conf\u00e9rence lors du premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar en octobre 2023<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la localisation de l&rsquo;aide humanitaire s&rsquo;est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e cruciale dans le contexte des r\u00e9ponses aux crises mondiales. Les d\u00e9fis et les opportunit\u00e9s li\u00e9s \u00e0 cette approche sont nombreux et ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9battus lors de la grande conf\u00e9rence de notre campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re avec des t\u00e9moins et des experts de tous horizons. Trois points cl\u00e9s abord\u00e9s :<\/p>\n<p>\ud83d\udcb5 <strong>Les D\u00e9fis Financiers des ONG Locales :<\/strong> pour surmonter ces obstacles, il est imp\u00e9ratif de renforcer les capacit\u00e9s des ONG locales en mati\u00e8re de collecte de fonds, de gestion financi\u00e8re et de renforcement institutionnel. De plus, les partenariats internationaux, la diversification des sources de financement, la transparence et la responsabilit\u00e9 sont des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour soutenir leur d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p>\ud83e\udd1d <strong>Les Enjeux des Partenariats Internationaux :<\/strong> pour relever ces d\u00e9fis, les partenariats internationaux avec les ONG locales doivent reposer sur des principes de respect mutuel, d&rsquo;\u00e9quit\u00e9, de transparence, d&rsquo;autonomie, d&rsquo;engagement communautaire et de renforcement des capacit\u00e9s.<\/p>\n<p>\u27a1 <strong>Les Enjeux des R\u00e9ponses Humanitaires des ONG Nationales :<\/strong> les ONG nationales jouent un r\u00f4le crucial dans la r\u00e9ponse aux crises et aux catastrophes nationales. Des mesures doivent \u00eatre prises pour les soutenir dans leur mission cruciale de r\u00e9ponse aux crises nationales.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Photos et vid\u00e9os : Sylvain Cherkaoui et Djibril Dia<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Vous aussi, trouvez votre formation<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Les ONG ont besoin de professionnels qualifi\u00e9s, capables de r\u00e9pondre efficacement aux crises humanitaires et d\u2019aider les populations vuln\u00e9rables. Et si c&rsquo;\u00e9tait vous ? Que vous soyez jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, ou salari\u00e9 en transition professionnelle : trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a05 jours, 93 acteurs humanitaires, plus de 90% de satisfaction et une exp\u00e9rience incroyable ! La semaine du 23 octobre dernier a lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Dakar une innovation en mati\u00e8re d\u2019apprentissage pour donner envie aux acteurs de solidarit\u00e9 d\u2019apprendre et de mieux travailler ensemble<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":49842,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a05 jours, 93 acteurs humanitaires, plus de 90% de satisfaction et une exp\u00e9rience incroyable ! La semaine du 23 octobre dernier a lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Dakar une innovation en mati\u00e8re d\u2019apprentissage pour donner envie aux acteurs de solidarit\u00e9 d\u2019apprendre et de mieux travailler ensemble\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-11-14T15:19:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-02T07:19:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"780\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re\",\"datePublished\":\"2023-11-14T15:19:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-02T07:19:42+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/\"},\"wordCount\":11,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/\",\"name\":\"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\",\"datePublished\":\"2023-11-14T15:19:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-02T07:19:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\",\"width\":1920,\"height\":780,\"caption\":\"Photo : Sylvain Cherkaoui - Participant au premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar en octobre 2023\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re - Bioforce","og_description":"\u00a05 jours, 93 acteurs humanitaires, plus de 90% de satisfaction et une exp\u00e9rience incroyable ! La semaine du 23 octobre dernier a lanc\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Dakar une innovation en mati\u00e8re d\u2019apprentissage pour donner envie aux acteurs de solidarit\u00e9 d\u2019apprendre et de mieux travailler ensemble","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-11-14T15:19:00+00:00","article_modified_time":"2024-05-02T07:19:42+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":780,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re","datePublished":"2023-11-14T15:19:00+00:00","dateModified":"2024-05-02T07:19:42+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/"},"wordCount":11,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/","name":"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","datePublished":"2023-11-14T15:19:00+00:00","dateModified":"2024-05-02T07:19:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","width":1920,"height":780,"caption":"Photo : Sylvain Cherkaoui - Participant au premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar en octobre 2023"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/campus-ephemere-a-dakar-retour-sur-une-grande-premiere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar, retour sur une grande premi\u00e8re"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=49841"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52026,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/49841\/revisions\/52026"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/49842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=49841"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=49841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}