{"id":50149,"date":"2023-12-01T14:37:41","date_gmt":"2023-12-01T13:37:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=50149"},"modified":"2024-01-26T16:30:05","modified_gmt":"2024-01-26T15:30:05","slug":"webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/","title":{"rendered":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous cet hiver"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Image.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Image.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous cet hiver<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">1 d\u00e9cembre 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Cet hiver plongez dans l&rsquo;univers du secteur de la solidarit\u00e9 avec des salons inspirants, une journ\u00e9e portes ouvertes en pr\u00e9paration, et bien plus !<\/p>\n<p>A vos agendas !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_JES-Article-Site-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Journ\u00e9es Portes Ouvertes<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Samedi 10 f\u00e9vrier \u00e0 Lyon <\/b><br \/>\r\nVenez visiter le Centre Europe, rencontrez les formateurs et \u00e9l\u00e8ves, et d\u00e9couvrez toutes nos formations humanitaires ! \r\n<b>Samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance <\/b><br \/>\r\nD\u00e9couvrez les formateurs, \u00e9l\u00e8ves et alumni du Centre Afrique, trouvez toutes les informations sur les formations depuis votre maison ! \r\n\r\nLes inscriptions seront bient\u00f4t ouvertes alors restez attentifs !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/A-distance-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 R\u00e9unions d&rsquo;informations<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b> Pour le centre Europe <\/b><br \/>\r\nMercredi 14 d\u00e9cembre \u00e0 Paris <br \/>\r\nJeudi 18 janvier \u00e0 distance <br \/>\r\nMars : date \u00e0 venir <br \/>\r\n<b>Pour le centre Afrique <\/b><br \/>\r\nMercredi 29 novembre \u00e0 distance <br \/>\r\nMercredi 31 janvier \u00e0 distance <br \/>\r\nMars : date \u00e0 venir <br \/>\r\n\r\n<br \/>Inscription gratuite et obligatoire\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/centres\/reunions-dinformation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Je m&rsquo;inscris !<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_cours-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Salon postbac<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Vendredi 12 et samedi 13 janvier \u00e0 Paris <\/b><br \/>\r\n\r\nLe Salon Postbac accompagne tous les lyc\u00e9ens, juste avant l\u2019ouverture des voeux sur Parcoursup. Un salon complet avec toutes les universit\u00e9s franciliennes et leurs IUT, un village interacad\u00e9mique des BTS, des classes pr\u00e9paratoires, plus de 120 \u00e9coles, un espace \u00ab Projette ton avenir professionnel \u00bb. Un accompagnement sur mesure avec des ateliers Parcoursup, des conseils personnalis\u00e9s sans rendez-vous, des informations exclusives et des t\u00e9moignages avec pas moins de 25 conf\u00e9rences et ateliers.\r\n\r\nRetrouvez-nous sur notre stand !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/lavillette.com\/programmation\/salon-postbac_e1901\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/IMG_1359-e1634893830553-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 La Nuit de l&rsquo;Orientation<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Vendredi 19 janvier de 15h \u00e0 22h \u00e0 Lyon <\/b><br \/>\r\n\r\nLa CCI Lyon M\u00e9tropole Saint-Etienne Roanne organise chaque ann\u00e9e depuis 15 ans la Nuit de l&rsquo;Orientation, un moment privil\u00e9gi\u00e9 pour permettre aux jeunes et \u00e0 leurs parents de s&rsquo;informer sur l&rsquo;orientation et les m\u00e9tiers.\r\nVenez d\u00e9couvrir le secteur de l&rsquo;humanitaire sur notre stand !\r\n\r\nInscrivez-vous (entr\u00e9e gratuite) \ud83d\udc47<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.nuitdelorientation-lyon.fr\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/IMG_8863-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\ud83d\uddd3 Webinaire : \u00ab\u00a0D\u00e9couvrir les formations courtes Bioforce\u00a0\u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <b>Mercredi 24 janvier pour les formations courtes du Centre Afrique <\/b><br \/>\r\n\r\n<b>Jeudi 25 janvier pour les formations courtes du Centre Europe <\/b><br \/>\r\n\r\n<b>Jeudi 22 f\u00e9vrier pour les formations humanitaires \u00e0 distance <\/b><br \/><\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-decouvrir-les-formations-courtes-bioforce\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_RS-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Journ\u00e9es de l&rsquo;Enseignement Sup\u00e9rieur<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Rendez-vous <b>mercredi 24 janvier 2024, de 13h \u00e0 15h<\/b>, dans nos locaux de Lyon-V\u00e9nissieux \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur ! Visitez l\u2019\u00e9cole de l\u2019humanitaire et d\u00e9couvrez le bachelor Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire (avec un stage \u00e0 l\u2019international en 2e ann\u00e9e et une 3e ann\u00e9e en alternance).<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Inscrivez-vous<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_Catalogue-header-web2-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Trouvez la formation faite pour vous<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">De 3 mois pour les profils confirm\u00e9s \u00e0 3 ans pour les profils d\u00e9butants, les formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes de Bioforce permettent d\u2019acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences professionnelles et le savoir-\u00eatre indispensables pour exercer des responsabilit\u00e9s dans l\u2019humanitaire et le d\u00e9veloppement. Vous h\u00e9sitez entre deux formations ? Faites le test !<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/test-dorientation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l&rsquo;humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":34747,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Webinaires, salons, r\u00e9unions d&#039;information rencontrons-nous cet hiver - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l&#039;humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&#039;information rencontrons-nous cet automne\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l&#039;humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-01T13:37:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-26T15:30:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&#039;information rencontrons-nous cet automne\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l&#039;humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/\"},\"author\":{\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\"},\"headline\":\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous cet hiver\",\"datePublished\":\"2023-12-01T13:37:41+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-26T15:30:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/\"},\"wordCount\":9,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/\",\"name\":\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous cet hiver - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"datePublished\":\"2023-12-01T13:37:41+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-26T15:30:05+00:00\",\"description\":\"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l'humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Des membres de l'\u00e9quipe Bioforce avec des \u00e9l\u00e8ves au Centre de formation Bioforce Europe (Lyon, France) - 2022\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous cet hiver\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\",\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Samary MOUNIQ\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous cet hiver - Bioforce","description":"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l'humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous cet automne","og_description":"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l'humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-12-01T13:37:41+00:00","article_modified_time":"2024-01-26T15:30:05+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Samary MOUNIQ","twitter_card":"summary_large_image","twitter_title":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous cet automne","twitter_description":"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l'humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Samary MOUNIQ","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/"},"author":{"name":"Samary MOUNIQ","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0"},"headline":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous cet hiver","datePublished":"2023-12-01T13:37:41+00:00","dateModified":"2024-01-26T15:30:05+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/"},"wordCount":9,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/","name":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d'information rencontrons-nous cet hiver - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","datePublished":"2023-12-01T13:37:41+00:00","dateModified":"2024-01-26T15:30:05+00:00","description":"Cet automne de belles rencontres solidaires au programme ! Vous avez des questions toujours plus nombreuses\u00a0 sur l'humanitaire et nos formations : des salons et webinaires sont l\u00e0 pour vous r\u00e9pondre. Alors, \u00e0 vos agendas !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Des membres de l'\u00e9quipe Bioforce avec des \u00e9l\u00e8ves au Centre de formation Bioforce Europe (Lyon, France) - 2022"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaires-salons-reunions-dinformation-rencontrons-nous-cet-hiver\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Webinaires, salons, r\u00e9unions d&rsquo;information rencontrons-nous cet hiver"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0","name":"Samary MOUNIQ","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Samary MOUNIQ"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50149"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=50149"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50149\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":50938,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50149\/revisions\/50938"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/34747"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=50149"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=50149"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}