{"id":50644,"date":"2023-12-22T12:10:49","date_gmt":"2023-12-22T11:10:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=50644"},"modified":"2023-12-22T12:10:52","modified_gmt":"2023-12-22T11:10:52","slug":"lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/","title":{"rendered":"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Lyc\u00e9ens, lyc\u00e9ennes, d\u00e9couvrez le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">22 d\u00e9cembre 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Rendez-vous <strong>mercredi 24 janvier 2024, de 13h \u00e0 15h, dans nos locaux<\/strong> de Lyon-V\u00e9nissieux \u00e0 l&rsquo;occasion de la Journ\u00e9e de l&rsquo;Enseignement Sup\u00e9rieur ! Visitez l&rsquo;\u00e9cole de l&rsquo;humanitaire et d\u00e9couvrez le bachelor <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a> (avec un stage \u00e0 l&rsquo;international en 2e ann\u00e9e et une 3e ann\u00e9e en alternance).<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><strong>Au programme de ce mercredi 24 janvier :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>D\u00e9couverte du secteur de la solidarit\u00e9<\/strong><\/li>\n<li><strong>Pr\u00e9sentation de Bioforce <\/strong>et de son approche p\u00e9dagogique tourn\u00e9e sur la pratique et <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la pr\u00e9paration au terrain<\/a><\/li>\n<li><b>P<\/b><strong>r\u00e9sentation du bachelor<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a><\/li>\n<li><b>Posez vos questions \u00e0 votre future coordinatrice de formation<\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ce formulaire est actuellement ferm\u00e9 pour les enregistrements.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Formation humanitaire post-bac : les infos cl\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p><strong>Un cursus qui fait alterner th\u00e9orie et pratique, terrain et \u00e9cole\u200b<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>1\u00e8re ann\u00e9e : les fondamentaux des m\u00e9tiers de responsable de l\u2019environnement de travail et de responsable logistique humanitaire<\/li>\n<li>2e ann\u00e9e : approfondissement du m\u00e9tier de responsable logistique humanitaire et stage humanitaire au sein d\u2019associations locales ou d\u2019ONG internationales, sur le terrain<\/li>\n<li>3e ann\u00e9e : approfondissement du m\u00e9tier de responsable de l\u2019environnement de travail\u00a0et alternance (3 semaines en entreprise, une semaine \u00e0 Bioforce) pour gagner de l\u2019exp\u00e9rience de travail en environnement r\u00e9el<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00c0 l\u2019issue des 3 ans, vous poss\u00e9dez une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me :\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Une licence professionnelle d\u00e9livr\u00e9e par l&rsquo;Universit\u00e9 Paris Ouest-IUT de Ville d&rsquo;Avray<\/li>\n<li>Une certification professionnelle d\u00e9livr\u00e9e par Bioforce, enregistr\u00e9e au R\u00e9pertoire National des Certifications Professionnelles<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">en savoir plus<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Comment venir \u00e0 Bioforce Lyon-V\u00e9nissieux ?<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\"><b>41 avenue du 8 mai 1945 &#8211; 69200 V\u00e9nissieux<\/b> <br \/>\r\n<b>En transports en commun :<\/b> \r\nTram T4 Arr\u00eat Darnaise ou ligne C12 Arr\u00eat Minguettes Darnaise <br \/>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/embed?pb=!1m14!1m8!1m3!1d11147.993403531207!2d4.8666722!3d45.6910051!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x0%3A0xac3a1a268d083236!2sBioforce!5e0!3m2!1sen!2sfr!4v1672739793978!5m2!1sen!2sfr\" width=\"600\" height=\"450\" style=\"border:0;\" allowfullscreen=\"\" loading=\"lazy\" referrerpolicy=\"no-referrer-when-downgrade\"><\/iframe><\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/g.page\/BioforceOrg?share\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Post bac : faites le choix d&rsquo;une formation 100% diff\u00e9rente !<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Bachelor Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire | Admission 1\u00e8re ann\u00e9e : concr\u00e9tisez votre engagement \u00e0 l\u2019international, tout en vous positionnant sur le march\u00e9 de l\u2019emploi en France. Rejoignez le bachelor Bioforce, qui vous permet \u00e0 l\u2019issue des 3 ans, de poss\u00e9der une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me !<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rendez-vous mercredi 24 janvier 2024, de 13h \u00e0 15h, dans nos locaux de Lyon-V\u00e9nissieux \u00e0 l&rsquo;occasion de la Journ\u00e9e de l&rsquo;Enseignement Sup\u00e9rieur ! Visitez l&rsquo;\u00e9cole de l&rsquo;humanitaire et d\u00e9couvrez le bachelor Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire (avec un stage \u00e0 l&rsquo;international en 2e ann\u00e9e et une 3e ann\u00e9e en alternance).<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":50650,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rendez-vous mercredi 24 janvier 2024, de 13h \u00e0 15h, dans nos locaux de Lyon-V\u00e9nissieux \u00e0 l&#039;occasion de la Journ\u00e9e de l&#039;Enseignement Sup\u00e9rieur ! Visitez l&#039;\u00e9cole de l&#039;humanitaire et d\u00e9couvrez le bachelor Responsable de l&#039;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire (avec un stage \u00e0 l&#039;international en 2e ann\u00e9e et une 3e ann\u00e9e en alternance).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-22T11:10:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-22T11:10:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_RS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon\",\"datePublished\":\"2023-12-22T11:10:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-22T11:10:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\"},\"wordCount\":13,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\",\"name\":\"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg\",\"datePublished\":\"2023-12-22T11:10:49+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-22T11:10:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"\u00c9tudiantes du Bachelor Bioforce lors d'une s\u00e9ance de traavil en groupe. Octobre 2023\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon - Bioforce","og_description":"Rendez-vous mercredi 24 janvier 2024, de 13h \u00e0 15h, dans nos locaux de Lyon-V\u00e9nissieux \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e de l'Enseignement Sup\u00e9rieur ! Visitez l'\u00e9cole de l'humanitaire et d\u00e9couvrez le bachelor Responsable de l'Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire (avec un stage \u00e0 l'international en 2e ann\u00e9e et une 3e ann\u00e9e en alternance).","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-12-22T11:10:49+00:00","article_modified_time":"2023-12-22T11:10:52+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_RS.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon","datePublished":"2023-12-22T11:10:49+00:00","dateModified":"2023-12-22T11:10:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/"},"wordCount":13,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/","name":"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg","datePublished":"2023-12-22T11:10:49+00:00","dateModified":"2023-12-22T11:10:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/2023_ETU_BACHELOR1_THUMB.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"\u00c9tudiantes du Bachelor Bioforce lors d'une s\u00e9ance de traavil en groupe. Octobre 2023"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/lyceen-ne-s-venez-decouvrir-le-bachelor-humanitaire-mercredi-24-janvier-a-lyon\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lyc\u00e9en.ne.s, venez d\u00e9couvrir le bachelor humanitaire mercredi 24 janvier \u00e0 Lyon"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50644"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=50644"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50644\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":50657,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50644\/revisions\/50657"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/50650"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=50644"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=50644"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}