{"id":51033,"date":"2024-02-10T12:00:00","date_gmt":"2024-02-10T11:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51033"},"modified":"2024-02-09T12:30:22","modified_gmt":"2024-02-09T11:30:22","slug":"portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/","title":{"rendered":"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_AT-CFBA.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_AT-CFBA.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Portes ouvertes Bioforce Afrique,<br \/> ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">9 f\u00e9vrier 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Les portes ouvertes du centre Afrique reviennent samedi 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 distance de 10h \u00e0 12h30 : un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les besoins humanitaires en 2024 sont immenses<\/h2>\n\t\t<p><span class=\"ui-provider a b c d e f g h i j k l m n o p q r s t u v w x y z ab ac ae af ag ah ai aj ak\" dir=\"ltr\">Les besoins humanitaires demeurent criants, exacerb\u00e9s par une combinaison de facteurs tels que les conflits, les catastrophes naturelles et les crises sanitaires. <\/span>Le besoin d&rsquo;humanitaires professionnels form\u00e9s, outill\u00e9s et imm\u00e9diatement op\u00e9rationnels reste immense.<br \/>\n<strong>Samedi 17 f\u00e9vrier de 10h \u00e0 12h30, Bioforce Afrique vous propose une immersion dans le secteur l\u2019humanitaire.<\/strong> Les portes ouvertes, c\u2019est l\u2019occasion de faire d\u00e9couvrir \u00e0 tous- jeunes dipl\u00f4m\u00e9s ou en reconversion pro &#8211; l\u2019exp\u00e9rience Bioforce pour devenir des humanitaires pr\u00eats \u00e0 intervenir !<br \/>\nPartout dans le monde, devenez acteur du changement avec Bioforce : d\u00e9couvrez des m\u00e9tiers qui vous correspondent et ont du sens.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je m&rsquo;inscris aux portes ouvertes<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Au programme<\/h2>\n\t\t<p>&nbsp;<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez notre centre Afrique et les mat\u00e9riels utilis\u00e9s en mission sur les terrains humanitaires. Nous vous dirons tout ce qu&rsquo;il faut savoir pour s\u2019engager dans la solidarit\u00e9 internationale ainsi que la strat\u00e9gie de formation chez Bioforce.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Inscrivez-vous !<\/h2>\n\t\t<p>Ce formulaire est actuellement ferm\u00e9 pour les enregistrements.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_AT-CFBA-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Je m&rsquo;inscris aux portes ouvertes<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Jeune dipl\u00f4m\u00e9 ou professionnel en reconversion : n&rsquo;attendez pas ! Inscrivez-vous d\u00e8s maintenant aux portes ouvertes Afrique le 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance, c&rsquo;est gratuit !<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les portes ouvertes du centre Afrique reviennent samedi 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 distance de 10h \u00e0 12h : un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer !<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51034,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les portes ouvertes du centre Afrique reviennent samedi 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 distance de 10h \u00e0 12h : un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-10T11:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-09T11:30:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance\",\"datePublished\":\"2024-02-10T11:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-09T11:30:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/\"},\"wordCount\":9,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/\",\"name\":\"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg\",\"datePublished\":\"2024-02-10T11:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-09T11:30:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Portes ouvertes humanitaires Bioforce le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar et \u00e0 distance\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance - Bioforce","og_description":"Les portes ouvertes du centre Afrique reviennent samedi 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 distance de 10h \u00e0 12h : un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-02-10T11:00:00+00:00","article_modified_time":"2024-02-09T11:30:22+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance","datePublished":"2024-02-10T11:00:00+00:00","dateModified":"2024-02-09T11:30:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/"},"wordCount":9,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/","name":"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg","datePublished":"2024-02-10T11:00:00+00:00","dateModified":"2024-02-09T11:30:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_JPO_CFBA-online.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Portes ouvertes humanitaires Bioforce le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar et \u00e0 distance"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/portes-ouvertes-bioforce-afrique-ce-samedi-17-fevrier-a-distance\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Portes ouvertes Bioforce Afrique, ce samedi 17 f\u00e9vrier \u00e0 distance"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51033"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51625,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51033\/revisions\/51625"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}