{"id":51426,"date":"2024-03-05T14:54:57","date_gmt":"2024-03-05T13:54:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51426"},"modified":"2024-03-06T14:28:23","modified_gmt":"2024-03-06T13:28:23","slug":"nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/","title":{"rendered":"Gestion de projet humanitaire : une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programme"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE_02.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE_02.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Gestion de projet humanitaire : une nouvelle formation en ligne <br \/>pour les coordinateurs de programme<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">05 mars 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Renforcer l\u2019accessibilit\u00e9 et l\u2019innovation en gestion de projet humanitaire, tout en anticipant les besoins croissants du secteur humanitaire : c\u2019est l\u2019enjeu du lancement d\u2019une version \u00e0 distance de la formation phare de Bioforce \u00ab\u00a0Coordinateur de Programme Humanitaire\u00a0\u00bb.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Un format innovant en gestion de projet humanitaire<\/h2>\n\t\t<p><strong>D\u00e9clin\u00e9e dans un format de 500 heures quasi enti\u00e8rement en ligne, la formation en gestion de projet humanitaire \u00ab\u00a0Coordinateur de Programme Humanitaire \u00e0 distance\u00a0\u00bb offre une formation aux professionnels qui ne peuvent se d\u00e9placer vers nos centres de formation situ\u00e9s \u00e0 Lyon ou \u00e0 Dakar.<\/strong> Accessible \u00e0 un public mondial, ind\u00e9pendamment de leur localisation g\u00e9ographique, cette initiative marque une \u00e9tape significative dans l&rsquo;\u00e9volution de l&rsquo;enseignement dans le domaine humanitaire, offrant une opportunit\u00e9 \u00e0 un public plus large et diversifi\u00e9. Ouverte \u00e0 partir de 22 ans, la formation \u00ab\u00a0Coordinateur de Programme Humanitaire \u00e0 distance\u00a0\u00bb requiert des participants un niveau Bac+2 ou \u00e9quivalent et 3 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle dans un domaine transposable \u00e0 la solidarit\u00e9. \u00ab <em>C&rsquo;est un changement de modalit\u00e9 de notre formation phare qui existe actuellement sous deux formats en pr\u00e9sentiel : un format de six mois et un format de trois mois pour les plus exp\u00e9riment\u00e9s, <\/em>explique Bertrand Quinet, directeur du Centre Bioforce Europe<em>. Le but, c&rsquo;est de toucher un nouveau public qui ne peut pas se d\u00e9placer ou qui est en activit\u00e9. Le dispositif de formation en ligne combine \u00e0 la fois de la formation en ligne, en autonomie, en temps \u00ab asynchrone \u00bb, mais aussi des temps de formation synchrone en r\u00e9union collective avec le formateur<\/em> \u00bb. L&rsquo;approche p\u00e9dagogique de mise en situation avec des exercices terrain est pr\u00e9serv\u00e9 avec un temps pr\u00e9sentiel d&rsquo;environ quinze jours.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/coordinateur-de-programme-humanitaire-a-distance\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je m&rsquo;inscris d\u00e8s maintenant<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_STRIP-BQ_CPH-ONLINE.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>\u00ab\u00a0Que la formation soit suivie en pr\u00e9sentiel dans nos centres ou \u00e0 distance, la qualit\u00e9 de la formation reste la m\u00eame\u00a0\u00bb<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Pour des professionnels en gestion de projet pr\u00eats \u00e0 devenir humanitaires ou \u00e0 monter en comp\u00e9tence <\/h2>\n\t\t<p>Cette formation \u00e0 distance en <strong>gestion de projet humanitaire<\/strong> combine l&rsquo;expertise p\u00e9dagogique de Bioforce avec les avantages de la flexibilit\u00e9 offerts par l&rsquo;apprentissage en ligne. Les participants auront acc\u00e8s \u00e0 une combinaison unique de contenus, \u00e9labor\u00e9s par des professionnels exp\u00e9riment\u00e9s du secteur, ainsi qu&rsquo;\u00e0 des sessions interactives et des travaux pratiques. \u00ab <em>Nos intervenants et le travail de cr\u00e9ation des contenus interactifs garantissent la qualit\u00e9 Bioforce tout au long de cette formation, <\/em>poursuit le directeur du centre de formation<em>. Garder des temps synchrones, c&rsquo;est aussi laisser l&rsquo;opportunit\u00e9 aux apprenants d&rsquo;\u00eatre en contact avec une \u00e9quipe p\u00e9dagogique qui va les \u00e9couter, les accompagner tout au long de le parcours de formation avec aussi un r\u00f4le essentiel qui est celui du coordinateur de formation. Les participants auront un interlocuteur qui va les accompagner tout au long de leur parcours de formation. Une ligne directe permettra aussi de r\u00e9soudre les probl\u00e8mes techniques parce qu&rsquo;on sait que c\u2019est un enjeu dans une formation en ligne : il faut avoir un mat\u00e9riel informatique minimum et une connexion internet pour pouvoir suivre <\/em>\u00bb.<br \/>\nCette approche garantit une exp\u00e9rience d&rsquo;apprentissage immersive, permettant aux apprenants de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences essentielles pour exceller en tant que chef de projet humanitaire, tout en s&rsquo;adaptant \u00e0 leurs contraintes personnelles et professionnelles.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/coordinateur-de-programme-humanitaire-a-distance\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Toutes les infos sur cette formation<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">La qualit\u00e9 Bioforce garantie tout au long de la formation en gestion de projet humanitaire \u00e0 distance<\/h2>\n\t\t<p>Tout comme son homologue en pr\u00e9sentiel, la formation \u00ab\u00a0Coordinateur de Programme Humanitaire \u00e0 distance\u00a0\u00bb aborde une gamme compl\u00e8te de sujets, allant de la <strong>gestion de projet humanitaire<\/strong> \u00e0 l&rsquo;\u00e9valuation des besoins humanitaires, en passant par la coordination des acteurs sur le terrain. Les participants auront \u00e9galement l&rsquo;occasion d&rsquo;explorer les d\u00e9fis \u00e9thiques et logistiques rencontr\u00e9s dans le cadre des op\u00e9rations humanitaires.<br \/>\n\u00ab <em>C&rsquo;est le m\u00eame r\u00e9f\u00e9rentiel de certification que la formation en pr\u00e9sentiel, qui garantit une certification de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5) enregistr\u00e9e au RNCP<\/em>, compl\u00e8te Bertrand Quinet. <em>Le m\u00e9tier de coordinateur de programme humanitaire est d\u00e9fini dans un r\u00e9f\u00e9rentiel de certification qui d\u00e9cline \u00e9galement des modalit\u00e9s d&rsquo;\u00e9valuation. Donc les \u00e9preuves d&rsquo;\u00e9valuation seront exactement les m\u00eames que celles qui sont faites en pr\u00e9sentiel. Que la formation soit suivie en pr\u00e9sentiel dans nos centres ou \u00e0 distance, la qualit\u00e9 de la formation reste la m\u00eame, et il n&rsquo;y a aucune diff\u00e9rence dans les enseignements ou les niveaux d&rsquo;acquisition de comp\u00e9tences : seule la modalit\u00e9 change. La mention en pr\u00e9sentiel ou \u00e0 distance ne fait d&rsquo;ailleurs pas partie du dipl\u00f4me<\/em>\u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 cette approche holistique, les apprenants seront mieux pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 faire face aux situations complexes et vari\u00e9es qu&rsquo;ils vont rencontrer dans leur travail sur le terrain. Les contenus en auto-formation sont compl\u00e9t\u00e9es par 6 mois d\u2019exp\u00e9rience professionnelle qui peuvent \u00eatre effectu\u00e9s en simultan\u00e9 (parall\u00e8lement \u00e0 la formation), ou apr\u00e8s la formation.<\/p>\n<p>En lan\u00e7ant cette formation r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 distance, Bioforce confirme son engagement pour l&rsquo;accessibilit\u00e9 et l&rsquo;excellence dans l&rsquo;\u00e9ducation humanitaire. Cette initiative ouvre de nouvelles portes aux professionnels du monde entier, leur permettant de se former et de se perfectionner dans l&rsquo;exercice d&rsquo;une aide vitale pour les populations vuln\u00e9rables \u00e0 travers le globe.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/coordinateur-de-programme-humanitaire-a-distance\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je m&rsquo;inscris d\u00e8s maintenant<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Toutes les formations \u00e0 distance<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Retrouvez la p\u00e9dagogie Bioforce accessible en ligne pour des formations en gestion de projet humanitaire de courte dur\u00e9e, mais aussi pour le dipl\u00f4me de Coordinateur de Programme humanitaire.<\/p>\n                        <a href=\"\/toutes-les-formations-humanitaires-a-distance\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Renforcer l\u2019accessibilit\u00e9 et l\u2019innovation dans la formation humanitaire\u00a0tout en anticipant les besoins croissants du secteur humanitaire\u00a0: c\u2019est l\u2019enjeu du lancement d\u2019une version \u00e0 distance de la formation phare de Bioforce \u00ab\u00a0Coordinateur de Programme Humanitaire\u00a0\u00bb.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51319,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Formation longue Gestion de projet humanitaire en ligne - bioforce.org<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d&#039;un programme \u00e0 distance en gestion de projet. Inscrivez-vous maintenant !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programmes humanitaires\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d&#039;un programme \u00e0 distance pour les coordinateurs de programmes humanitaires\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-05T13:54:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-06T13:28:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"Une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programmes humanitaires\" \/>\n<meta name=\"twitter:description\" content=\"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d&#039;un programme \u00e0 distance pour les coordinateurs de programmes humanitaires\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Gestion de projet humanitaire : une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programme\",\"datePublished\":\"2024-03-05T13:54:57+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-06T13:28:23+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/\"},\"wordCount\":14,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/\",\"name\":\"Formation longue Gestion de projet humanitaire en ligne - bioforce.org\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-05T13:54:57+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-06T13:28:23+00:00\",\"description\":\"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d'un programme \u00e0 distance en gestion de projet. Inscrivez-vous maintenant !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Gestion de Projet humanitaire - M\u00e9tier Coordinateur de Programme humanitaire \u00e0 distance\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gestion de projet humanitaire : une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Formation longue Gestion de projet humanitaire en ligne - bioforce.org","description":"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d'un programme \u00e0 distance en gestion de projet. Inscrivez-vous maintenant !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programmes humanitaires","og_description":"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d'un programme \u00e0 distance pour les coordinateurs de programmes humanitaires","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-03-05T13:54:57+00:00","article_modified_time":"2024-03-06T13:28:23+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_title":"Une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programmes humanitaires","twitter_description":"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d'un programme \u00e0 distance pour les coordinateurs de programmes humanitaires","twitter_image":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Gestion de projet humanitaire : une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programme","datePublished":"2024-03-05T13:54:57+00:00","dateModified":"2024-03-06T13:28:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/"},"wordCount":14,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/","name":"Formation longue Gestion de projet humanitaire en ligne - bioforce.org","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg","datePublished":"2024-03-05T13:54:57+00:00","dateModified":"2024-03-06T13:28:23+00:00","description":"Bioforce r\u00e9volutionne la formation humanitaire avec le lancement d'un programme \u00e0 distance en gestion de projet. Inscrivez-vous maintenant !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-MENU_CPH-ONLINE-1.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Gestion de Projet humanitaire - M\u00e9tier Coordinateur de Programme humanitaire \u00e0 distance"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/nouvelle-formation-en-ligne-gestion-projet-humanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gestion de projet humanitaire : une nouvelle formation en ligne pour les coordinateurs de programme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51426"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51426"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51426\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51473,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51426\/revisions\/51473"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51426"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51426"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}