{"id":51501,"date":"2024-03-14T15:00:10","date_gmt":"2024-03-14T14:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51501"},"modified":"2024-03-14T15:00:14","modified_gmt":"2024-03-14T14:00:14","slug":"23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/","title":{"rendered":"23e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>23e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">14 mars 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le 14 mars 2024, Bioforce lance \u00e0 Lyon pour la premi\u00e8re fois en pr\u00e9sentiel depuis 2020, la 23e \u00e9dition de son \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb r\u00e9unissant un \u00e9ventail de personnels d\u2019organisations humanitaire ainsi que des responsables des Ressources Humaines.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Emploi : Des RH d&rsquo;ONG humanitaires \u00e0 la rencontre des \u00e9l\u00e8ves Bioforce<\/h2>\n\t\t<p>Le \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb est une plateforme unique o\u00f9 les \u00e9tudiants, les dipl\u00f4m\u00e9s et les professionnels de l&rsquo;humanitaire peuvent \u00e9changer, partager leurs exp\u00e9riences et \u00e9largir leur r\u00e9seau. Cette ann\u00e9e, l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement mettra en lumi\u00e8re au travers de conf\u00e9rences et de rencontres en pr\u00e9sentiel et \u00e0 distance les d\u00e9fis actuels dans le domaine de l&rsquo;aide humanitaire, offrant ainsi une occasion pr\u00e9cieuse de r\u00e9flexion \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p>Au Proche-Orient, en Ukraine ou en France, le besoin d&rsquo;humanitaires professionnels form\u00e9s, outill\u00e9s et imm\u00e9diatement op\u00e9rationnels reste immense alors que pr\u00e8s de 300 millions de personnes n\u00e9cessiteront une aide dans le monde en 2024 selon l&rsquo;ONU.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Favoriser l&rsquo;insertion professionnelle dans le domaine de l&rsquo;aide<\/h2>\n\t\t<p>Parmi les participants attendus, des responsables et des RH d&rsquo;ONG (<strong>Solidarit\u00e9s International, Croix-Rouge Fran\u00e7aise, La Cha\u00eene de l\u2019Espoir, M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res Suisse et France<\/strong>, et bien d\u2019autres) seront pr\u00e9sents pour rencontrer les \u00e9tudiants et \u00e9changer sur les opportunit\u00e9s professionnelles dans le secteur humanitaire. Nombre de ces professionnels sont d&rsquo;anciens \u00e9l\u00e8ves de Bioforce, ce qui t\u00e9moigne de l&rsquo;impact durable de l&rsquo;institution dans le domaine de l&rsquo;aide.<\/p>\n<p>En fin de journ\u00e9e, la C\u00e9r\u00e9monie de Remise des Dipl\u00f4mes marque \u00e9galement un moment significatif pour les \u00e9tudiants de Bioforce : c\u2019est un moment de f\u00eate, c\u00e9l\u00e9brant leurs accomplissements et leur engagement humanitaire. La soir\u00e9e sera l&rsquo;occasion de mettre en lumi\u00e8re les r\u00e9ussites individuelles et collectives, tout en soulignant l&rsquo;importance cruciale de la formation dans la pr\u00e9paration des futurs acteurs humanitaires.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Trouver ma formation <\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Les ONG ont besoin de professionnels qualifi\u00e9s, capables de r\u00e9pondre efficacement aux crises humanitaires et d\u2019aider les populations vuln\u00e9rables. Et si c&rsquo;\u00e9tait vous ? Que vous soyez jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, ou salari\u00e9 en transition professionnelle : trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 14 mars 2024, Bioforce lance \u00e0 Lyon pour la premi\u00e8re fois en pr\u00e9sentiel depuis 2020, la 23e \u00e9dition de son \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb r\u00e9unissant un \u00e9ventail de personnels d\u2019organisations humanitaire ainsi que des responsables des Ressources Humaines.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51619,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>23e \u00e9dition du &quot;Forum des Acteurs Humanitaires&quot;, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"23e \u00e9dition du &quot;Forum des Acteurs Humanitaires&quot;, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 14 mars 2024, Bioforce lance \u00e0 Lyon pour la premi\u00e8re fois en pr\u00e9sentiel depuis 2020, la 23e \u00e9dition de son &quot;Forum des Acteurs Humanitaires&quot; r\u00e9unissant un \u00e9ventail de personnels d\u2019organisations humanitaire ainsi que des responsables des Ressources Humaines.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-14T14:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-14T14:00:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"23e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires\",\"datePublished\":\"2024-03-14T14:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-14T14:00:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\"},\"wordCount\":17,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\",\"name\":\"23e \u00e9dition du \\\"Forum des Acteurs Humanitaires\\\", la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-14T14:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-14T14:00:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Stand M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res Suisse au Forum des Acteurs Humanitaires Bioforce en mars 2024 \u00e0 Lyon\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"23e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"23e \u00e9dition du \"Forum des Acteurs Humanitaires\", la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"23e \u00e9dition du \"Forum des Acteurs Humanitaires\", la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires - Bioforce","og_description":"Le 14 mars 2024, Bioforce lance \u00e0 Lyon pour la premi\u00e8re fois en pr\u00e9sentiel depuis 2020, la 23e \u00e9dition de son \"Forum des Acteurs Humanitaires\" r\u00e9unissant un \u00e9ventail de personnels d\u2019organisations humanitaire ainsi que des responsables des Ressources Humaines.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-03-14T14:00:10+00:00","article_modified_time":"2024-03-14T14:00:14+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"23e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires","datePublished":"2024-03-14T14:00:10+00:00","dateModified":"2024-03-14T14:00:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/"},"wordCount":17,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/","name":"23e \u00e9dition du \"Forum des Acteurs Humanitaires\", la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg","datePublished":"2024-03-14T14:00:10+00:00","dateModified":"2024-03-14T14:00:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Forum-Acteurs-Humanitaires_MSF-CH_02.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Stand M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res Suisse au Forum des Acteurs Humanitaires Bioforce en mars 2024 \u00e0 Lyon"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/23e-edition-du-forum-des-acteurs-humanitaires-la-rencontre-decisive-des-nouvelles-generations-humanitaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"23e \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum des Acteurs Humanitaires\u00a0\u00bb, la rencontre d\u00e9cisive des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations humanitaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51501"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51501"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51501\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51622,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51501\/revisions\/51622"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51619"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51501"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51501"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}