{"id":51510,"date":"2024-03-11T11:36:57","date_gmt":"2024-03-11T10:36:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51510"},"modified":"2024-03-18T12:56:21","modified_gmt":"2024-03-18T11:56:21","slug":"formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/","title":{"rendered":"Formations sur-mesure : ensemble, d\u00e9veloppons le potentiel des acteurs de solidarit\u00e9 !"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Formations sur-mesure : ensemble, d\u00e9veloppons le potentiel des acteurs de solidarit\u00e9 !<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">11 mars 2024 <\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>La brochure de nos actions Sur-Mesure fait peau neuve. Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, retrouvez dans ces huit pages comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            T\u00e9l\u00e9chargez la brochure Bioforce Sur Mesure                         <\/h4>\n                        <p>\n                                                    <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_BUILD_Offre-Intra-SurMesure.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Agissez avec Bioforce avec des formations sur-mesure pour les organisations<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-51685\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_MAP_INTRA.png\" text-align=\"left\" alt=\"Carte des formations sur-mesure\" width=\"244\" height=\"139\" \/><\/p>\n<p>Ensemble, d\u00e9veloppons le potentiel des acteurs de solidarit\u00e9 ! Pour lutter contre les d\u00e9sordres du monde, les in\u00e9galit\u00e9s, g\u00e9rer les crises, votre organisation a besoin de s\u2019appuyer sur des \u00e9quipes engag\u00e9es, align\u00e9es et comp\u00e9tentes. Face aux contextes et aux besoins mouvants, complexes, les acteurs de solidarit\u00e9 doivent r\u00e9viser, ensemble, leurs pratiques et leurs postures.<\/p>\n<p>Bioforce imagine avec vous les solutions les plus adapt\u00e9es pour d\u00e9velopper le potentiel de votre organisation et de vos \u00e9quipes, qu\u2019elles soient b\u00e9n\u00e9voles ou salari\u00e9es.<br \/>\nEnsemble, prenons le temps de diagnostiquer les principaux enjeux de votre organisation, identifions les d\u00e9ficits de comp\u00e9tences, imaginons les dispositifs \u00e0 mettre en place, et permettons \u00e0 vos \u00e9quipes de prendre du recul, et se r\u00e9aligner collectivement pour continuer \u00e0 aider mieux, plus longtemps, les personnes dans le besoin.<\/p>\n<p>Renforcer son organisation, c\u2019est travailler \u00e0 sa p\u00e9rennit\u00e9. Former ses \u00e9quipes, c\u2019est cr\u00e9er les conditions de leur engagement, de leur s\u00e9curit\u00e9 et de leur employabilit\u00e9 \u00e0 long terme. Ensemble, donnons la confiance et les m\u00e9thodes \u00e0 celles et ceux qui travaillent sans rel\u00e2che pour aider leurs prochains.<\/p>\n<p>Bioforce est \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/\"><strong>Doroth\u00e9e LINTNER<\/strong>,<\/a><br \/>\nDirectrice G\u00e9n\u00e9rale de Bioforce<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Formations sur mesure Bioforce : Feuilletez la brochure<\/h2>\n\t\t<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/v.calameo.com\/?bkcode=0005412367005a41c9d0f&#038;mode=mini\" width=\"480\" height=\"300\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowtransparency allowfullscreen style=\"margin:0 auto;\"><\/iframe><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0ALIMA souhaitait vraiment des solutions sur-mesure, con\u00e7ues sp\u00e9cialement pour nos  collaborateurs\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Bioforce a accompagn\u00e9 ALIMA tout au long de la d\u00e9marche d&rsquo;analyse des besoins et de mise en \u0153uvre de la formation. ALIMA souhaitait vraiment des solutions sur- mesure, con\u00e7ues sp\u00e9cialement pour nos collaborateurs en utilisant des exemples concrets et des outils qui sont leur quotidien afin d\u2019obtenir une transposition imm\u00e9diate de ces capacit\u00e9s dans leur travail.<\/p>\n<p>L&rsquo;humain est au c\u0153ur des op\u00e9rations d\u2019ALIMA, donc la th\u00e9matique du management nous apparaissait vraiment comme une priorit\u00e9 en termes de renforcement des capacit\u00e9s des \u00e9quipes. On voulait vraiment doter nos collaborateurs de tous les outils n\u00e9cessaires pour \u00eatre \u00e0 m\u00eame de bien g\u00e9rer les \u00e9quipes dans des contextes assez volatiles et complexes, avec des \u00e9quipes aussi tr\u00e8s diverses et multiculturelles.<br \/>\nLes \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9 constants d\u00e8s la proposition faite \u00e0 Bioforce. Le d\u00e9partement des ressources humaines chez ALIMA a valid\u00e9 les besoins et Bioforce a d\u00e9ploy\u00e9 une \u00e9quipe de coordination pour chacun des projets de formation. Bioforce a form\u00e9 155 professionnels d\u2019ALIMA depuis 2021.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><strong>Marie LORO, Responsable formation, ALIMA<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/alima.ngo\/\"><img decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-21452 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Alima_siteBF-150x150.png\" alt=\"Alima\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Alima_siteBF-150x150.png 150w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Alima_siteBF-300x300.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Alima_siteBF-155x155.png 155w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Alima_siteBF.png 497w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Les formations sur-mesure Bioforce int\u00e8grent automatiquement des temps d&rsquo;\u00e9change et de partage\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>Une formation sur-mesure Bioforce, enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 vos besoins, \u00e7a rend l\u2019exercice bien plus concret et pratique ! Les personnes que je rencontre lors des formations ont besoin de th\u00e9orie bien s\u00fbr, mais surtout d&rsquo;avoir un temps suffisant d&rsquo;\u00e9change et de partage d&rsquo;exp\u00e9rience car \u00e7a permet une prise de recul. Les formations Bioforce int\u00e8grent automatiquement ces temps qui manquent souvent cruellement dans le quotidien de son travail et cr\u00e9ent un espace bienveillant pour trouver les solutions. Ces \u00e9l\u00e9ments mis bout-\u00e0-bout am\u00e8nent de la coh\u00e9sion au groupe et \u00e0 l\u2019organisation.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/amail-bendedda\/\">Amail BENDEDDA,\u0003Formatrice associ\u00e9e Bioforce<\/a><\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-38684 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Amail_BENDEDDA_carre-150x150.jpg\" alt=\"Portrait de Amail Bendedda, formatrice associ\u00e9e. Photo prise en octobre 2022 dans les locaux du si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon\" width=\"150\" height=\"150\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Amail_BENDEDDA_carre-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Amail_BENDEDDA_carre-155x155.jpg 155w\" sizes=\"(max-width: 150px) 100vw, 150px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">T\u00e9moignages de participants<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0J\u2019ai beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 la m\u00e9thodologie utilis\u00e9e par\u0003le formateur et la fa\u00e7on dont \u0003la th\u00e9orie \u00e9tait ancr\u00e9e dans notre travail.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>M\u00e9decins du Monde<\/strong><br \/>\n99 participants en 2022\u0003- MONDE (Burkina Faso, C\u00f4te d\u2019Ivoire, Colombie, France et \u00e0 distance)<br \/>\nFormation Planification de projets de sant\u00e9<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/medecins-du-monde.png\" alt=\"Logo M\u00e9decins du Monde\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Si j&rsquo;avais pu mettre 10\/5, je l&rsquo;aurais fait\u2002! Excellent \u00e0 tous points de vue !\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Fondation Pierre Fabre<\/strong><br \/>\n19 participants en 2022 &#8211; FRANCE<br \/>\nGestion de projet et gestion financi\u00e8re dans le secteur humanitaire<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/fondation_pierre-fabre.png\" alt=\"Logo Fondation Pierre Fabre\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0La formation a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9e jour apr\u00e8s jour sur la base de nos suggestions quotidiennes.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Handicap International<\/strong><br \/>\n18 participants en 2023 &#8211; IRAK<br \/>\nManagement<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/handicap-international.png\" alt=\"Logo Handicap International\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0J&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9e par le contenu et les comp\u00e9tences du formateur. J&rsquo;ai h\u00e2te d&rsquo;utiliser ce que j&rsquo;ai appris pendant la formation dans mon travail.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Drugs for Neglected Diseases initiative <\/strong><br \/>\n10 participants en 2022\u0003-\u0003SUISSE<br \/>\nFormation de formateurs<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/dndi.png\" alt=\"Logo DNDi\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Cette formation m&rsquo;a permis de mieux comprendre mon travail quotidien et ma\u00eetriser des concepts que je connaissais mais dont je n&rsquo;avais aucune connaissance de fond.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Direction Nationale\u0003du D\u00e9veloppement Social <\/strong><br \/>\n22 participants en 2023\u0003-\u0003MALI<br \/>\nContextes et enjeux humanitaires<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/dnds.png\" alt=\"Logo DNDS\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Je suis maintenant capable de g\u00e9rer des situations difficiles et d&rsquo;entra\u00eener des \u00e9quipes. Dans l&rsquo;ensemble, cette formation a \u00e9t\u00e9 merveilleuse.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Action Contre la Faim <\/strong><br \/>\n11 participants en 2019\u0003-\u0003N\u00c9PAL<br \/>\nManagement des \u00e9quipes<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/action-contre-la-faim.png\" alt=\"Logo Action Contre la Faim\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0La formation a apport\u00e9 beaucoup de clart\u00e9 sur ma mani\u00e8re de g\u00e9rer un projet.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Avocats Sans Fronti\u00e8res <\/strong><br \/>\n20 participants en 2022 &#8211; CENTRAFRIQUE<br \/>\nConcevoir, piloter et \u00e9valuer un projet humanitaire<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/avocat-sans-frontieres.png\" alt=\"Logo Avocats sans Fronti\u00e8res\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Cette formation m&rsquo;a donn\u00e9 des indicateurs qui m\u2019ont permis de mieux choisir mes partenaires.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Service de Coop\u00e9ration et d\u2019action Culturelle de l\u2019Ambassade de France <\/strong><br \/>\n18 participants en 2021 &#8211; ALG\u00c9RIE<br \/>\nG\u00e9rer un partenariat de solidarit\u00e9<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/ambassade-france-algerie.png\" alt=\"Logo Ambassade de France en Alg\u00e9rie\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Au d\u00e9but de la formation, j&rsquo;\u00e9tais vraiment \u00ab\u00a0bleu\u00a0\u00bb, mais ce soir je suis en mesure de tenir une tr\u00e8s bonne animation devant une coop\u00e9rative villageoise. \u0003Merci \u00e0 la formatrice !\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Organisation Internationale pour les Migrations<\/strong><br \/>\n18 participants en 2023 &#8211; NIGER<br \/>\nPromotion de l\u2019hygi\u00e8ne en situation de migration<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/iom.png\" alt=\"Logo IOM\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 cette formation, j&rsquo;ai eu les id\u00e9es tr\u00e8s claires sur la redevabilit\u00e9. La mise en \u0153uvre ne va pas tarder \u00e0 commencer,  je sais d\u00e9sormais ce que je peux sugg\u00e9rer \u00e0 mon organisation.\u00a0\u00bb<br \/>\n<strong>Messen met en messie<\/strong><br \/>\n24 participants en 2022 &#8211; CAMEROUN<br \/>\nMEAL<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Orange_block.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\"><\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/mensen-met-een-missie.png\" alt=\"Logo Messen met en messie\" width=\"100px\" height=\"100px\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\"><\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Formations Sur-Mesure humanitaires Bioforce : ils nous font confiance<\/h2>\n\t\t<p class=\"p1\">Ils nous ont confi\u00e9 le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences de leurs \u00e9quipes et partenaires :<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-51593 size-medium\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Partenaires_Sur-Mesure_Bioforce-300x268.png\" alt=\"Formations Sur-Mesure humanitaires Bioforce : ils nous font confiance\" width=\"300\" height=\"268\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Partenaires_Sur-Mesure_Bioforce-300x268.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Partenaires_Sur-Mesure_Bioforce-768x687.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Partenaires_Sur-Mesure_Bioforce.png 776w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Philippines-UE-scaled-e1644335353646-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Toutes nos prestations pour vos \u00e9quipes<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Au si\u00e8ge et sur le terrain, Bioforce vous accompagne pas \u00e0 pas pour optimiser votre capacit\u00e9 op\u00e9rationnelle.\r\n<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La brochure de nos actions Sur-Mesure fait peau neuve. Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, retrouvez dans ces huit pages comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":35975,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Formations sur-mesure : d\u00e9veloppons le potentiel des humanitaires - bioforce.org<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, d\u00e9couvrez comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Formations sur-mesure : d\u00e9veloppons le potentiel des humanitaires - bioforce.org\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, d\u00e9couvrez comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-11T10:36:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-18T11:56:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"587\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"286\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Formations sur-mesure : ensemble, d\u00e9veloppons le potentiel des acteurs de solidarit\u00e9 !\",\"datePublished\":\"2024-03-11T10:36:57+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-18T11:56:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/\"},\"wordCount\":11,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/\",\"name\":\"Formations sur-mesure : d\u00e9veloppons le potentiel des humanitaires - bioforce.org\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-11T10:36:57+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-18T11:56:21+00:00\",\"description\":\"Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, d\u00e9couvrez comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg\",\"width\":587,\"height\":286,\"caption\":\"2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC - Photo prise \u00e0 Bangui en ao\u00fbt 2021\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Formations sur-mesure : ensemble, d\u00e9veloppons le potentiel des acteurs de solidarit\u00e9 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Formations sur-mesure : d\u00e9veloppons le potentiel des humanitaires - bioforce.org","description":"Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, d\u00e9couvrez comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Formations sur-mesure : d\u00e9veloppons le potentiel des humanitaires - bioforce.org","og_description":"Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, d\u00e9couvrez comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-03-11T10:36:57+00:00","article_modified_time":"2024-03-18T11:56:21+00:00","og_image":[{"width":587,"height":286,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Formations sur-mesure : ensemble, d\u00e9veloppons le potentiel des acteurs de solidarit\u00e9 !","datePublished":"2024-03-11T10:36:57+00:00","dateModified":"2024-03-18T11:56:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/"},"wordCount":11,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/","name":"Formations sur-mesure : d\u00e9veloppons le potentiel des humanitaires - bioforce.org","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg","datePublished":"2024-03-11T10:36:57+00:00","dateModified":"2024-03-18T11:56:21+00:00","description":"Equipes internationales ou nationales, au si\u00e8ge et sur le terrain, d\u00e9couvrez comment Bioforce d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de la politique RH et de la strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle de soixante organisations chaque ann\u00e9e.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg","width":587,"height":286,"caption":"2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC - Photo prise \u00e0 Bangui en ao\u00fbt 2021"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/formations-sur-mesure-ensemble-developpons-le-potentiel-des-acteurs-de-solidarite\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Formations sur-mesure : ensemble, d\u00e9veloppons le potentiel des acteurs de solidarit\u00e9 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51510"}],"version-history":[{"count":30,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51688,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51510\/revisions\/51688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/35975"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51510"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}