{"id":51537,"date":"2017-05-10T09:18:00","date_gmt":"2017-05-10T07:18:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51537"},"modified":"2024-03-13T09:59:18","modified_gmt":"2024-03-13T08:59:18","slug":"patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/","title":{"rendered":"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \u00ab\u00a0Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-_header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-_header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \u00ab\u00a0Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">10 mai 2017<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Rencontre avec Patrick Verbruggen, co-fondateur de l&rsquo;ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Bioforce d\u00e9place la formation au plus pr\u00e8s des besoins\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>La l\u00e9gitimit\u00e9 de Bioforce vient de son exp\u00e9rience : c\u2019est sa valeur ajout\u00e9e. Le personnel qui compose Bioforce, ce sont d\u2019anciens humanitaires. Ils connaissent le terrain, sa r\u00e9alit\u00e9 et ses besoins. Dans un monde qui \u00e9volue, il y a besoin de chefs de projet, des projets qui durent sur plusieurs ann\u00e9es sans forc\u00e9ment que ce soit des expatri\u00e9s \u00e0 la t\u00eate mais d&rsquo;aller former des natifs pour s&rsquo;occuper de ses projets. Ce qu&rsquo;il faut c&rsquo;est que les personnes concern\u00e9es suivent les processus, les projets de A \u00e0 Z dans le temps.<br \/>\nSurtout sur les questions d\u2019urgence, le besoin va \u00eatre de trouver rapidement des personnes qualifi\u00e9es, capables de tenir des postes administratifs, de tenir des postes financiers, de la logistique et ainsi de suite. C\u2019est dans ce cadre-l\u00e0 qu\u2019une organisation comme Bioforce peut assez rapidement mener les actions pour que les gens puissent se former.<\/p>\n<p><strong>Aujourd&rsquo;hui, c\u2019est ce que Bioforce fait \u00e0 Dakar, d\u00e9placer les centres de formation aupr\u00e8s des besoins.<\/strong><br \/>\nS\u2019il y a une guerre, ou une guerre civile, il y a souvent une fuite des cerveaux : les personnes qui ont un peu d&rsquo;\u00e9ducation et les moyens de s&rsquo;en sortir s\u2019en vont et partent \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger. Il est n\u00e9cessaire de former des individus qui n&rsquo;ont pas forc\u00e9ment toutes les qualifications mais qui restent dans leur pays et veulent aider leur population. Pour se faire, il faut absolument pouvoir leur transmettre des connaissances, transf\u00e9rer des comp\u00e9tences. En ce sens, tout syst\u00e8me \u00e9quip\u00e9 de formation et de centre de formation qui est au plus pr\u00e8s des besoins, des populations est une bonne chose.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Nous vivons dans une mondialisation sociale, nous devons travailler avec le monde entier\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>L\u2019important, c&rsquo;est que le personnel non form\u00e9 le soit rapidement parce que l&rsquo;on parle de vies humaines. Il faut former des techniciens rapidement : former des locaux qui sont en contact avec les communaut\u00e9s et qui sont issus de ces communaut\u00e9s-l\u00e0. A chaque fois les r\u00e9ponses sont diff\u00e9rentes car la nature du cadrage, la nature de la communaut\u00e9, sont diff\u00e9rentes et \u00e0 chaque fois il faut s&rsquo;adapter. Il n&rsquo;y a pas une r\u00e9ponse unique par rapport \u00e0 un probl\u00e8me, par rapport \u00e0 une catastrophe naturelle. Aucune communaut\u00e9 ne se ressemble : il faut prendre le temps d&rsquo;\u00e9couter, de comprendre, de cr\u00e9er des relations qui sont amicales avant tout avec les personnes avec qui on va travailler donc c&rsquo;est quelque chose de tr\u00e8s complexe et de tr\u00e8s technique tout en partageant des valeurs communes.<\/p>\n<p>La partie technique c&rsquo;est la formation, \u00e0 moyen et long terme des cadres mais aussi la cr\u00e9ation d\u2019organisations comp\u00e9tentes pouvant intervenir dans l\u2019urgence tout en d\u00e9veloppant les services publics. L\u2019exp\u00e9rience et la capacit\u00e9 des salari\u00e9s \u00e0 s\u2019adapter aux besoins des ONG et des terrains qui sont tous diff\u00e9rents\u00a0est primordiale dans le mouvement humanitaire, un monde o\u00f9 tout le monde se parle. Il y a ce besoin qui est exprim\u00e9 de notre part par rapport \u00e0 Bioforce. On demande ce type de personne pour ce type de terrain.<\/p>\n<p>Nous avons beaucoup travaill\u00e9 \u00e0 la formation des expatri\u00e9s mais aujourd\u2019hui le mot expatri\u00e9\u00a0n\u2019a plus de sens, car nous vivons dans une mondialisation sociale, nous sommes oblig\u00e9 de travailler avec le monde entier\u00a0: on peut avoir un chef de mission irakien en Indon\u00e9sie, un soudanais du Darfour en R\u00e9publique Centre africaine, des am\u00e9ricains au Y\u00e9men. Donc ce qui arrive devait arriver, c\u2019est juste une logique et tant mieux qu\u2019une organisation comme Bioforce aille au plus pr\u00e8s des besoins. Les besoins, ce sont les ressources humaines et leur formation, on a eu par le pass\u00e9 \u00e0 envoyer des salari\u00e9s de Triangle en France pour se former et ce n\u2019est pas \u00e9vident pour un soudanais du Darfour d\u2019aller se former \u00e0\u00a0Lyon sans parler du co\u00fbt important. Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-TGH-200x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Le site de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\"><\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.trianglegh.org\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rencontre avec Patrick Verbruggen, co-fondateur de l&rsquo;ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51544,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : &quot;Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : &quot;Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rencontre avec Patrick Verbruggen, co-fondateur de l&#039;ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-10T07:18:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-13T08:59:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \u00ab\u00a0Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2017-05-10T07:18:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-13T08:59:18+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/\"},\"wordCount\":19,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/\",\"name\":\"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \\\"Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg\",\"datePublished\":\"2017-05-10T07:18:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-13T08:59:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Portrait de Patrick Verbruggen, co-fondateur de l'ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \u00ab\u00a0Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \"Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \"Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\" - Bioforce","og_description":"Rencontre avec Patrick Verbruggen, co-fondateur de l'ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2017-05-10T07:18:00+00:00","article_modified_time":"2024-03-13T08:59:18+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \u00ab\u00a0Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\u00a0\u00bb","datePublished":"2017-05-10T07:18:00+00:00","dateModified":"2024-03-13T08:59:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/"},"wordCount":19,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/","name":"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \"Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg","datePublished":"2017-05-10T07:18:00+00:00","dateModified":"2024-03-13T08:59:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2017_Verbruggen-thumb.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Portrait de Patrick Verbruggen, co-fondateur de l'ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Patrick Verbruggen, co-fondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire : \u00ab\u00a0Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51537"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51537"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51537\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51551,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51537\/revisions\/51551"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51544"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51537"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51537"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}