{"id":51534,"date":"2024-03-12T17:30:00","date_gmt":"2024-03-12T16:30:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51534"},"modified":"2024-03-13T09:43:31","modified_gmt":"2024-03-13T08:43:31","slug":"disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/","title":{"rendered":"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP_header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP_header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">12 mars 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Patrick Verbruggen, le fondateur de l&rsquo;ONG lyonnaise <a href=\"https:\/\/www.trianglegh.org\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire<\/a> vient de nous quitter. Bioforce s&rsquo;associe \u00e0 la peine de ses proches et des \u00e9quipes de Triangle. Bertrand Quinet, responsable du Centre Bioforce Europe et vice-pr\u00e9sident de Triangle lui rend hommage.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Patrick Verbruggen, cofondateur et codirecteur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire nous a quitt\u00e9s ce lundi. Triangle est partenaire de longue date et proche de Bioforce. Nous nous associons \u00e0 la douleur de ses proches et exprimons tout notre soutien \u00e0 l\u2019\u00e9quipe de Triangle.<\/p>\n<p>Membre de l\u2019\u00e9quipe Bioforce, je me suis engag\u00e9 \u00e0 titre personnel au conseil d\u2019administration de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire depuis plus d\u2019une quinzaine d\u2019ann\u00e9es. J\u2019ai d\u00e9couvert ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e une association lyonnaise \u00e0 taille humaine, respectueuse des principes humanitaires et porteuse des valeurs de solidarit\u00e9 et d\u2019humanit\u00e9. J\u2019y ai trouv\u00e9 \u00e9galement un espace de convivialit\u00e9 et d\u2019engagement avec des \u00e9quipes soucieuses d\u2019agir aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables.<\/p>\n<p>Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire est le reflet de la personnalit\u00e9 de ses 2 fondateurs, parmi eux Patrick, homme de terrain, membre de la 1\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration d\u2019humanitaires engag\u00e9s, qui avait le souci constant de porter \u00e0 la connaissance de tous les r\u00e9alit\u00e9s du terrain et la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019\u00e9coute des \u00e9quipes op\u00e9rationnelles. La lutte contre l\u2019augmentation des exigences technocratiques et administratives du secteur de l\u2019aide \u00e9tait pour lui un combat de tous les jours afin de toujours donner la priorit\u00e9 \u00e0 l\u2019action sur le terrain.<\/p>\n<p>Bioforce et moi-m\u00eame sommes tr\u00e8s fiers d\u2019avoir collabor\u00e9 avec lui, Triangle portera dans la dur\u00e9e les valeurs de son engagement.<\/p>\n<p>Bertrand Quinet<br \/>\nvice-pr\u00e9sident de Triangle G\u00e9n\u00e9ration humanitaire<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Le communiqu\u00e9 de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>C&rsquo;est avec une immense tristesse que Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire vous fait part du d\u00e9c\u00e8s de son cofondateur Patrick Verbruggen, des suites d&rsquo;une longue maladie qu\u2019il a travers\u00e9e avec l\u2019\u00e9l\u00e9gance qui le caract\u00e9risait. Christian Lombard, cofondateur, salari\u00e9s du si\u00e8ge, personnel expatri\u00e9 et local, membres du Conseil d&rsquo;administration sont unis ce jour pour saluer l&rsquo;homme et l&rsquo;ami qui depuis pr\u00e8s de 40 ans \u00e9tait investi dans l&rsquo;action humanitaire.<\/p>\n<p>Homme de conviction et de terrain, mais aussi d\u2019humour, Patrick savait f\u00e9d\u00e9rer les \u00e9quipes et partageait son enthousiasme incroyable qui, tout au long des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es, a permis \u00e0 TGH de prendre une part grandissante \u00e0 l\u2019aide aux populations en difficult\u00e9.<\/p>\n<p>Merci Patrick pour l\u2019engagement ind\u00e9fectible et inspirant qui t\u2019aura anim\u00e9 jusqu\u2019au bout.<\/p>\n<p><strong>Les personnes qui le souhaitent peuvent adresser un message \u00e0 l\u2019adresse suivante :<\/strong><br \/>\n<strong><a href=\"hommageapatrick@trianglegh.org\">hommageapatrick@trianglegh.org<\/a><\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/p.verbruggen-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">\u00ab\u00a0Pour aller dans le bon sens, il faut se rapprocher\u00a0\u00bb<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Patrick Verbruggen avait accord\u00e9 un entretien \u00e0 Bioforce en 2017 sur l&rsquo;enjeu de la localisation de l&rsquo;aide. Nous le republions.<\/p>\n                        <a href=\"\/patrick-verbruggen-co-fondateur-de-triangle-generation-humanitaire-pour-aller-dans-le-bon-sens-il-faut-se-rapprocher\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Patrick Verbruggen, le fondateur de l&rsquo;ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire vient de nous quitter. Bioforce s&rsquo;associe \u00e0 la peine de ses proches et des \u00e9quipes de Triangle. Bertrand Quinet, responsable du Centre Bioforce Europe et vice-pr\u00e9sident de Triangle lui rend hommage.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51540,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Patrick Verbruggen, le fondateur de l&#039;ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire vient de nous quitter. Bioforce s&#039;associe \u00e0 la peine de ses proches et des \u00e9quipes de Triangle. Bertrand Quinet, responsable du Centre Bioforce Europe et vice-pr\u00e9sident de Triangle lui rend hommage.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-12T16:30:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-13T08:43:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire\",\"datePublished\":\"2024-03-12T16:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-13T08:43:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/\"},\"wordCount\":11,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/\",\"name\":\"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-12T16:30:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-13T08:43:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1080,\"caption\":\"Portrait de Patrick Verbruggen, co-fondateur de l'ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire - Bioforce","og_description":"Patrick Verbruggen, le fondateur de l'ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire vient de nous quitter. Bioforce s'associe \u00e0 la peine de ses proches et des \u00e9quipes de Triangle. Bertrand Quinet, responsable du Centre Bioforce Europe et vice-pr\u00e9sident de Triangle lui rend hommage.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-03-12T16:30:00+00:00","article_modified_time":"2024-03-13T08:43:31+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire","datePublished":"2024-03-12T16:30:00+00:00","dateModified":"2024-03-13T08:43:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/"},"wordCount":11,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/","name":"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg","datePublished":"2024-03-12T16:30:00+00:00","dateModified":"2024-03-13T08:43:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Verbruggen-CP.jpg","width":1920,"height":1080,"caption":"Portrait de Patrick Verbruggen, co-fondateur de l'ONG lyonnaise Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/disparition-de-patrick-verbruggen-cofondateur-de-triangle-generation-humanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Disparition de Patrick Verbruggen, cofondateur de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51534"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51554,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51534\/revisions\/51554"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}