{"id":51624,"date":"2024-03-15T16:59:27","date_gmt":"2024-03-15T15:59:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51624"},"modified":"2024-04-16T14:46:08","modified_gmt":"2024-04-16T12:46:08","slug":"soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/","title":{"rendered":"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Portes ouvertes Bioforce Europe,<br \/> mardi 16 avril \u00e0 Lyon<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">15 mars<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pour la premi\u00e8re fois le centre Europe vous propose une soir\u00e9e portes ouvertes ! Rendez-vous mardi 16 avril pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires Bioforce Europe.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\ud83d\udcc6 Centre Europe : Premi\u00e8re Soir\u00e9e Portes Ouvertes \u00e0 Lyon<\/h2>\n\t\t<p><strong>Mardi 16 avril de 17h \u00e0 20h (heure de Paris)<\/strong><\/p>\n<p>Vous avez \u00e9t\u00e9 nombreux et nombreuses \u00e0 demander une autre journ\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe. Nous avons le plaisir de vous inviter \u00e0 la premi\u00e8re Soir\u00e9e Portes Ouvertes du centre Europe !<\/p>\n<p>De 17h \u00e0 20h venez d\u00e9couvrir les formations humanitaires du centre Europe dans nos locaux, \u00e0 V\u00e9nissieux (\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Lyon). Au programme : pr\u00e9sentation des formations, d\u00e9couverte du mat\u00e9riel p\u00e9dagogique, rencontre avec l&rsquo;\u00e9quipe, des \u00e9l\u00e8ves et dipl\u00f4m\u00e9s. Un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer !<\/p>\n<p><strong>Nous r\u00e9pondrons \u00e0 toutes vos questions lors de cet \u00e9v\u00e8nement sp\u00e9cialement fait pour vous !<\/strong><\/p>\n<p><strong>Inscrivez-vous \ud83d\udc47<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Ce formulaire a \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9, mais nous vous donnons rendez-vous lors de nos prochaines r\u00e9unions d&rsquo;information !<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Image-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">D\u00e9couvrez les \u00e9v\u00e8nements Bioforce<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pour vous faire d\u00e9couvrir Bioforce, sa p\u00e9dagogie et ses sp\u00e9cificit\u00e9s, nous organisons des temps de rencontre gratuits tout au long de l\u2019ann\u00e9e : tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet \u00e9change avec vous lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l&rsquo;occasion de la soir\u00e9e portes ouvertes, rendez-vous mardi 16\/04 pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires propos\u00e9es par le centre Europe.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":51496,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A l&#039;occasion de la soir\u00e9e portes ouvertes, rendez-vous mardi 16\/04 pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires propos\u00e9es par le centre Europe.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l&#039;occasion de la soir\u00e9e portes ouvertes, rendez-vous mardi 16\/04 pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires propos\u00e9es par le centre Europe.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-15T15:59:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-16T12:46:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Samary MOUNIQ\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/\"},\"author\":{\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\"},\"headline\":\"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe\",\"datePublished\":\"2024-03-15T15:59:27+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-16T12:46:08+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/\"},\"wordCount\":6,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/\",\"name\":\"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\",\"datePublished\":\"2024-03-15T15:59:27+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-16T12:46:08+00:00\",\"description\":\"A l'occasion de la soir\u00e9e portes ouvertes, rendez-vous mardi 16\/04 pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires propos\u00e9es par le centre Europe.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Responsable RH et finances humanitaire - Formation M\u00e9tier Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0\",\"name\":\"Samary MOUNIQ\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Samary MOUNIQ\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe - Bioforce","description":"A l'occasion de la soir\u00e9e portes ouvertes, rendez-vous mardi 16\/04 pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires propos\u00e9es par le centre Europe.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe - Bioforce","og_description":"A l'occasion de la soir\u00e9e portes ouvertes, rendez-vous mardi 16\/04 pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires propos\u00e9es par le centre Europe.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-03-15T15:59:27+00:00","article_modified_time":"2024-04-16T12:46:08+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Samary MOUNIQ","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Samary MOUNIQ","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/"},"author":{"name":"Samary MOUNIQ","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0"},"headline":"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe","datePublished":"2024-03-15T15:59:27+00:00","dateModified":"2024-04-16T12:46:08+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/"},"wordCount":6,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/","name":"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","datePublished":"2024-03-15T15:59:27+00:00","dateModified":"2024-04-16T12:46:08+00:00","description":"A l'occasion de la soir\u00e9e portes ouvertes, rendez-vous mardi 16\/04 pour d\u00e9couvrir les formations humanitaires propos\u00e9es par le centre Europe.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Responsable RH et finances humanitaire - Formation M\u00e9tier Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soiree-portes-ouvertes-formations-humanitair\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Soir\u00e9e portes ouvertes Bioforce Europe"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/712441304b5b16afef46efe571350cf0","name":"Samary MOUNIQ","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/87b834dfc854afb862dfea33e8a5b44a?s=96&d=mm&r=g","caption":"Samary MOUNIQ"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/j-regent\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51624"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51624"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51906,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51624\/revisions\/51906"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51496"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51624"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}