{"id":51689,"date":"2024-03-20T14:06:15","date_gmt":"2024-03-20T13:06:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51689"},"modified":"2024-03-20T15:23:56","modified_gmt":"2024-03-20T14:23:56","slug":"ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/","title":{"rendered":"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Header.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Header.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 mars 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les dipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 la f\u00eate<\/h2>\n\t\t<p>Jeudi soir avait lieu en cl\u00f4ture du 23e Forum des Acteurs Humanitaires, la C\u00e9r\u00e9monie de Remise des Dipl\u00f4mes au Centre Europe.\u202fPour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, nous avons eu la joie de partager ce moment de f\u00eate c\u00e9l\u00e9brant les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission. <\/p>\n<p>En pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9quipe Bioforce, de nos partenaires tant publics (Ville de V\u00e9nissieux et R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes) qu\u2019ONG (ALIMA ou Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire), la soir\u00e9e a pu mettre en lumi\u00e8re les r\u00e9ussites individuelles et collectives, tout en soulignant l\u2019importance cruciale de la formation dans la pr\u00e9paration des futurs acteurs humanitaires. <\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes en pr\u00e9sence de soutiens historiques <\/h2>\n\t\t<p><strong>Mich\u00e8le Picard<\/strong>, maire de <a href=\"https:\/\/venissieux.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>V\u00e9nissieux<\/strong><\/a>, a rappel\u00e9 le lien entre sa ville et Bioforce, \u00ab\u202f<em>une source de fiert\u00e9 et un lien qui rev\u00eat une importance capitale en raison des valeurs fondamentales que nous partageons.<\/em> [Bioforce] <em>s\u2019est solidement ancr\u00e9 dans l\u2019identit\u00e9 v\u00e9nissiane<\/em>\u202f\u00bb. <strong>Mathilde Bar\u00e8ges<\/strong>, directrice de la <a href=\"https:\/\/www.auvergnerhonealpes.fr\/particuliers\/etudes\/orientation-formation\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Formation et de l\u2019Orientation Professionnelle de la <strong>R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes<\/strong><\/a>, a insist\u00e9 sur le soutien historique de la r\u00e9gion \u00e0 Bioforce, particuli\u00e8rement sur la formation des demandeurs d&#8217;emploi. \u00ab<em>\u202fSe former<\/em>, lance-t-elle, <em>c&rsquo;est quelque chose d&rsquo;infini, chacun peut changer d&#8217;emploi ou \u00e9voluer\u202fet <\/em>[le secteur humanitaire]<em> a besoin de professionnalisation<\/em> \u00bb.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Strip02.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>\u00ab\u00a0REPRENDRE DES \u00c9TUDES POUR OCCUPER UN NOUVEL EMPLOI AU SERVICE DES AUTRES,  C&rsquo;EST D\u00c9J\u00c0 LA CONSCIENCE QU&rsquo;IL S&rsquo;AGIT D&rsquo;UN VRAI M\u00c9TIER\u00a0\u00bb<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Votre capacit\u00e9 \u00e0 l&rsquo;optimisme fera la diff\u00e9rence\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u202f<em>Vous avez pour beaucoup pris le risque d&rsquo;une <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/reconversion-humanitaire-je-veux-redonner-du-sens-a-ma-vie-professionnelle\/\">r\u00e9orientation professionnelle<\/a>. Le courage de reprendre des \u00e9tudes pour occuper un nouvel emploi au service des autres.<\/em> (&#8230;) <em>Ce parcours montre d\u00e9j\u00e0 des qualit\u00e9s essentielles pour travailler dans l&rsquo;humanitaire, la conscience qu&rsquo;il s&rsquo;agit d&rsquo;un vrai m\u00e9tier, la persistance et la volont\u00e9 constante d&rsquo;apprendre<\/em>\u202f\u00bb ajoute <strong>Alexandre Makosza<\/strong>, DRH d\u2019<a href=\"https:\/\/alima.ngo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>ALIMA<\/strong><\/a>, tr\u00e8s applaudi, partageant de nombreux conseils aux nouveaux dipl\u00f4m\u00e9s. \u00ab\u202f<em>Attendez-vous \u00e0 poursuivre votre apprentissage. L&rsquo;humanitaire \u00e9volue, les zones d&rsquo;intervention \u00e9voluent. Ce qui fonctionne une fois peut ne pas fonctionner la fois suivante. Et vous ne comprendrez pas pourquoi. \u00c9coutez autour de vous, remettez-vous en question, restez \u00e0 la pointe des connaissances. Apprenez \u00e0 \u00e9chouer. Ce sont surtout beaucoup d&rsquo;\u00e9motions que vous allez vivre. Elles sont difficilement acceptables et vous verrez, votre entourage ne comprendra pas toujours cette vie particuli\u00e8re dans laquelle vous vous engagez. Votre capacit\u00e9 \u00e0 l&rsquo;optimisme fera la diff\u00e9rence.<\/em>\u202f\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Des t\u00e9moignages de dipl\u00f4m\u00e9s en direct de leurs terrains de mission humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Plusieurs dipl\u00f4m\u00e9s ont ensuite t\u00e9moign\u00e9 en direct depuis leur mission, comme <strong>Alexandra<\/strong> qui a suivi la formation en <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/\">coordination de programme<\/a> en 2021 apr\u00e8s une carri\u00e8re dans l&rsquo;\u00e9dition. Alexandra a t\u00e9moign\u00e9 depuis Madagascar o\u00f9 elle vient de terminer un projet d&rsquo;acc\u00e8s au droit \u00e0 la sant\u00e9 des travailleurs et travailleuses du sexe avec <a href=\"https:\/\/www.medecinsdumonde.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>M\u00e9decins du Monde<\/strong><\/a> et s\u2019appr\u00eate \u00e0 entamer une nouvelle mission avec Welthungerhilfe. <strong>Simon<\/strong>, dipl\u00f4m\u00e9 du <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\">bachelor post-bac<\/a>, manager logistique pays avec <a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Acted<\/strong><\/a>, intervenait lui en direct de Chi\u0219in\u0103u en Moldavie : \u00ab\u202f<em>De mon passage \u00e0 Bioforce, je retiens les rencontres, les amis, les liens que j&rsquo;ai pu tisser avec eux, avec toutes les personnes que j&rsquo;ai rencontr\u00e9es. On \u00e9change encore beaucoup et on se voit encore beaucoup. Je pense que c&rsquo;est grandement li\u00e9 \u00e0 cette valeur de savoir-\u00eatre, si inculqu\u00e9e \u00e0 Bioforce et qui permet de rencontrer des gens extr\u00eamement bienveillants.<\/em>\u202f\u00bb<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_01.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Cosima, heureuse dipl\u00f4m\u00e9e 2024                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_09.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Dipl\u00f4m\u00e9s avec Diane Cadiergue, coordinatrice de formation (\u00e0 droite)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_03.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Anthime, heureux dipl\u00f4m\u00e9 2024                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_08.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Anthime, Yasmina et Cosima avec Diane Cadiergue (Coordinatrice de formation), M\u00e9lodie Martin (Charg\u00e9e de gestion) et Bernard Sinou (Pr\u00e9sident de Bioforce)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_05.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Yasmina, heureuse dipl\u00f4m\u00e9e                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_07.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Anouk, Djimtebaye, Cl\u00e9o, Emma, Alessandra et Lylou avec Nicolas Morel (coordinateur) et Mathilde Bar\u00e8ges (Directrice de la formation &#8211; R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_06.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Fantine, Margot, Adam, Emile, Jeanne, Laura, St\u00e9phanie avec Eric Martin (Directeur D\u00e9veloppement et Qualit\u00e9 &#8211; Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_04.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Juliette, Bibi, Anna, Corentin, Romane, Arthur et Lina, dipl\u00f4m\u00e9s 2024, entour\u00e9s par Alexandre Makosza (DRH ALIMA) et Jesus Campuzano (coordinateur de formation)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_02.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Gabriel, Lou, Jordan, Clara, Luis et Xavier, dipl\u00f4m\u00e9s 2024 entour\u00e9s par Mich\u00e8le Picard (maire de V\u00e9nissieux) et Amel Jaouadi (coordinatrice du Bachelor post-bac)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_10.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Mich\u00e8le Picard, maire de V\u00e9nissieux                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_11.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Mich\u00e8le Picard, maire de V\u00e9nissieux                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_12.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Mathilde Bar\u00e8ges, directrice de la formation &#8211; R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_13.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Alexandre Makosza, DRH ALIMA                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_14.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Bernard Sinou, Pr\u00e9sident de Bioforce                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_15.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Doroth\u00e9e Lintner, Directrice G\u00e9n\u00e9rale de Bioforce                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_16.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Amel Jaouadi, coordinatrice de formation                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_17.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Bibi, dipl\u00f4m\u00e9e Bioforce                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_19.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Marie-Laure Fleuret (Responsable des Services G\u00e9n\u00e9raux de Symbio) et Alessandra (ancienne alternante, Symbio)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_20.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac entourant Amel, leur coordinatrice de formation                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_21.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce 2024                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_22.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce 2024                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE_02-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Trouvez votre formation humanitaire<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Les ONG ont besoin de professionnels qualifi\u00e9s, capables de r\u00e9pondre efficacement aux crises humanitaires et d\u2019aider les populations vuln\u00e9rables. Et si c&rsquo;\u00e9tait vous ? Que vous soyez jeune dipl\u00f4m\u00e9, humanitaire exp\u00e9riment\u00e9, bachelier, ou salari\u00e9 en transition professionnelle : trouvez \u00e0 Bioforce la formation qui vous correspond.<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51692,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-20T13:06:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-20T14:23:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"906\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"578\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire\",\"datePublished\":\"2024-03-20T13:06:15+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-20T14:23:56+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/\"},\"wordCount\":18,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/\",\"name\":\"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png\",\"datePublished\":\"2024-03-20T13:06:15+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-20T14:23:56+00:00\",\"description\":\"La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png\",\"width\":906,\"height\":578,\"caption\":\"Diplomes humanitaires Bioforce : des dipl\u00f4m\u00e9s heureux tiennent en main leurs dipl\u00f4mes\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire - Bioforce","description":"La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire - Bioforce","og_description":"La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-03-20T13:06:15+00:00","article_modified_time":"2024-03-20T14:23:56+00:00","og_image":[{"width":906,"height":578,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png","type":"image\/png"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire","datePublished":"2024-03-20T13:06:15+00:00","dateModified":"2024-03-20T14:23:56+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/"},"wordCount":18,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/","name":"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png","datePublished":"2024-03-20T13:06:15+00:00","dateModified":"2024-03-20T14:23:56+00:00","description":"La c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes Bioforce organis\u00e9e jeudi 14 mars pour la premi\u00e8re fois depuis la pand\u00e9mie de Covid, a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 les accomplissements et l\u2019engagement humanitaire de nos alumni. 27 dipl\u00f4m\u00e9s \u00e9taient pr\u00e9sents pour recevoir leur parchemin et 22 ont suivi la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 distance depuis leurs lieux de mission.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Ceremonie-Diplomes_Thumb.png","width":906,"height":578,"caption":"Diplomes humanitaires Bioforce : des dipl\u00f4m\u00e9s heureux tiennent en main leurs dipl\u00f4mes"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/ceremonie-de-remise-des-diplomes-2024-une-soiree-pour-celebrer-lengagement-humanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes 2024 : une soir\u00e9e pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019engagement humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51689"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51745,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51689\/revisions\/51745"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51692"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}