{"id":51747,"date":"2024-04-03T09:45:17","date_gmt":"2024-04-03T07:45:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51747"},"modified":"2024-04-03T17:45:50","modified_gmt":"2024-04-03T15:45:50","slug":"thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/","title":{"rendered":"Thibault, alumni 2006 : \u00ab\u00a0respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Thibault, alumni 2006 : \u00ab\u00a0respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 mars 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Rencontre avec Thibault, dipl\u00f4m\u00e9 de la formation Administrateur de la Solidarit\u00e9 Internationale 2006 (devenue la formation Responsable Ressources humaines et finances). Apr\u00e8s des ann\u00e9es sur le terrain, au si\u00e8ge, et une reprise d&rsquo;\u00e9tudes, il met sa belle \u00e9nergie au service du Groupe SOS. Son objectif dans sa mission de DRH : plus d\u2019influence sur les individus engag\u00e9s et les collectifs performants !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0J\u2019aurais d\u00fb me douter que \u00e7a laisserait des souvenirs 18 ans plus tard !\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" style=\"float: right; height: 300px; margin: 15px; width: 296px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault_Portrait.png\" alt=\" Responsable RH et Finances humanitaire : portrait de Thibault, alumni Bioforce 2006\" \/><\/p>\n<p><strong><br \/>\nLes grandes \u00e9tapes de mon parcours professionnel :<\/strong> je pourrai r\u00e9sumer 3 temps, 4 ans d\u2019humanitaire sur le terrain, 5 ans d\u2019appui au si\u00e8ge et de reconversion, et 8 de Direction RH ! Fort d\u2019une envie de m\u2019engager dans l\u2019humanitaire l\u2019ann\u00e9e de mon bac, j\u2019ai fait un BTS en alternance pour vite travailler pour accumuler de l\u2019exp\u00e9rience professionnelle, n\u00e9cessaire pour int\u00e9grer Bioforce et avoir une chance de rejoindre une ONG internationale. Apr\u00e8s Bioforce, j\u2019ai eu la chance de m\u2019engager pendant presque 10 ans, dont 5 ans \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, au Soudan avec <a href=\"https:\/\/www.trianglegh.org\/index.php\">Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire,<\/a> en Ha\u00efti avec <a href=\"https:\/\/www.iom.int\/fr\">OIM<\/a>, au Pakistan avec <a href=\"https:\/\/www.handicap-international.fr\/fr\/index\">Handicap International<\/a>. J\u2019ai ador\u00e9 ces ann\u00e9es d\u2019engagement op\u00e9rationnel de terrain, j\u2019y ai mis toute mon \u00e9nergie et j\u2019ai aussi d\u00e9couvert les limites du management, les difficult\u00e9s des \u00e9quipes dysfonctionnelles et les enjeux humains mal maitris\u00e9s comme freins \u00e0 l\u2019action et \u00e0 l\u2019impact humanitaire. C\u2019est pourquoi j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de reprendre mes \u00e9tudes pour devenir Directeur des Ressources Humaines dans une ONG ou organisation \u00e0 impact pour avoir plus d\u2019influence sur les individus engag\u00e9s et les collectifs performants.<\/p>\n<p>J\u2019ai prolong\u00e9 mon engagement humanitaire aux si\u00e8ges de <a href=\"https:\/\/www.premiere-urgence.org\">Premi\u00e8re Urgence Internationale<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.actioncontrelafaim.org\">Action contre la Faim<\/a> avant de rejoindre l\u2019ESS en France o\u00f9 je suis aujourd\u2019hui DRH du <a href=\"https:\/\/www.groupe-sos.org\">Groupe SOS<\/a>, o\u00f9 je m\u2019\u00e9clate \u00e0 essayer de donner du sens \u00e0 une diversit\u00e9 d\u2019acteurs engag\u00e9s, \u00e0 jouer d\u2019influence et \u00e0 jongler avec de nombreux sujets, de l\u2019\u00e9volution des politiques publiques aux r\u00e9ponses pragmatiques \u00e0 des enjeux de soci\u00e9t\u00e9. Moins d\u2019action humanitaire, mais toujours une finalit\u00e9 d\u2019action orient\u00e9e vers plus de solidarit\u00e9 et d\u2019inclusion.<\/p>\n<p><strong>Ma rencontre avec Bioforce :<\/strong> j\u2019ai vu de la lumi\u00e8re et je suis rentr\u00e9 \ud83d\ude09 Engag\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement dans plusieurs associations et apr\u00e8s un voyage au Cameroun \u00e0 18 ans, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la pauvret\u00e9 et eu envie de choisir une voie professionnelle orient\u00e9e vers la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s, a fortiori \u00e0 l\u2019international. J\u2019ai fait quelques recherches sur les profils demand\u00e9s par les ONG et assez vite compris qu\u2019une exp\u00e9rience professionnelle \u00e9tait utile, un m\u00e9tier et id\u00e9alement un dipl\u00f4me sp\u00e9cialis\u00e9. Le nom de Bioforce est ressorti r\u00e9guli\u00e8rement, alors j\u2019ai accept\u00e9 un CDI le temps de compl\u00e9ter l\u2019exp\u00e9rience professionnelle minimale requise avant de postuler \u00e0 Bioforce en 2006. Je garde le souvenir de ma \u00ab rencontre \u00bb avec Bioforce avec ce concours o\u00f9 on se retrouve \u00e0 rencontrer des coll\u00e8gues autour d\u2019une course \u00e0 pied, des activit\u00e9s dans la piscine et des jeux collectifs, pas habituel comme concours, j\u2019aurais d\u00fb me douter que \u00e7a laisserait des souvenirs 18 ans plus tard !<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0Difficile de retenir une seule rencontre cl\u00e9\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><strong>Mon meilleur souvenir \u00e0 Bioforce :<\/strong> comment ne pas parler du d\u00e9m\u00e9nagement du site de l\u2019\u00e9cole ! La promo compl\u00e8te en mode projet pour organiser, coordonner et mettre en \u0153uvre ce projet ! On a port\u00e9 quelques cartons, mais on a bien ri et c\u2019\u00e9tait un sacr\u00e9 moment collectif, qui nous a permis de travailler en inter-formations, de se mettre en mode action et de construire un esprit de promo ind\u00e9l\u00e9bile. Petite pens\u00e9e \u00e9mue quand la police est intervenue pour nous faire stopper d\u2019\u00e9mettre en VHF sans autorisation, \u00e9videmment la raison p\u00e9dagogique n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 retenue \ud83d\ude09<\/p>\n<p><strong>Une rencontre cl\u00e9 \u00e0 Bioforce :<\/strong> difficile de retenir une seule rencontre cl\u00e9, j\u2019ai vraiment crois\u00e9 des personnes formidables, stagiaires, intervenants, salari\u00e9s, associations et anciens stagiaires, mais si je dois en retenir deux, je dirais ma coll\u00e8gue de promo Agn\u00e8s Dury, et Damien Lehalle, de la promo pr\u00e9c\u00e9dente mais qui nous avait accompagn\u00e9s lors des applications terrain. Tous deux nous ont transmis leur \u00e9nergie et leur engagement. Leur d\u00e9c\u00e8s en mission en 2007, quelques mois seulement apr\u00e8s notre d\u00e9part de Bioforce, nous a tous dramatiquement rappel\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des risques de l\u2019engagement humanitaire. Nous avons tous \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s et nos engagements \u00e0 chacun ont \u00e9t\u00e9 teint\u00e9s de leur d\u00e9part pr\u00e9matur\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Une citation :<\/strong> un des messages transmis \u00e0 Bioforce autour de la d\u00e9finition de l\u2019action humanitaire, \u00ab restaurer la dignit\u00e9 par la capacit\u00e9 de choix \u00bb. La phrase \u00e9tait plus percutante, mais le message m\u2019est rest\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui comme un marqueur de ma relation aux personnes en fragilit\u00e9s, l\u2019importance de l\u2019alt\u00e9rit\u00e9 et de respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">En direct du terrain<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Thibault, Norbert, Korotimi, Erwan ou Elvis : depuis 1983, plusieurs milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s avec Bioforce. D\u00e9couvrez leurs t\u00e9moignages dans nos interviews.<\/p>\n                        <a href=\"\/?s=alumni\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rencontre avec Thibault, dipl\u00f4m\u00e9 de la formation Administrateur de la Solidarit\u00e9 Internationale 2006 (devenue la formation Responsable Ressources humaines et finances). Apr\u00e8s des ann\u00e9es sur le terrain, au si\u00e8ge et une reprise d&rsquo;\u00e9tudes, il met sa belle \u00e9nergie au service du Groupe SOS. Son objectif dans sa mission de DRH : plus d\u2019influence sur les individus engag\u00e9s et les collectifs performants !<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":51757,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Thibault, alumni 2006 : &quot;respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Thibault, alumni 2006 : &quot;respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rencontre avec Thibault, dipl\u00f4m\u00e9 de la formation Administrateur de la Solidarit\u00e9 Internationale 2006 (devenue la formation Responsable Ressources humaines et finances). Apr\u00e8s des ann\u00e9es sur le terrain, au si\u00e8ge et une reprise d&#039;\u00e9tudes, il met sa belle \u00e9nergie au service du Groupe SOS. Son objectif dans sa mission de DRH : plus d\u2019influence sur les individus engag\u00e9s et les collectifs performants !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-04-03T07:45:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-03T15:45:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Thibault, alumni 2006 : \u00ab\u00a0respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2024-04-03T07:45:17+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-03T15:45:50+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/\"},\"wordCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/\",\"name\":\"Thibault, alumni 2006 : \\\"respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg\",\"datePublished\":\"2024-04-03T07:45:17+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-03T15:45:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"T\u00e9moignage de dipl\u00f4m\u00e9 humanitaire - Photo de la promo 2006 de Responsable RH et Finances Humanitaires\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Thibault, alumni 2006 : \u00ab\u00a0respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Thibault, alumni 2006 : \"respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Thibault, alumni 2006 : \"respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\" - Bioforce","og_description":"Rencontre avec Thibault, dipl\u00f4m\u00e9 de la formation Administrateur de la Solidarit\u00e9 Internationale 2006 (devenue la formation Responsable Ressources humaines et finances). Apr\u00e8s des ann\u00e9es sur le terrain, au si\u00e8ge et une reprise d'\u00e9tudes, il met sa belle \u00e9nergie au service du Groupe SOS. Son objectif dans sa mission de DRH : plus d\u2019influence sur les individus engag\u00e9s et les collectifs performants !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-04-03T07:45:17+00:00","article_modified_time":"2024-04-03T15:45:50+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Thibault, alumni 2006 : \u00ab\u00a0respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\u00a0\u00bb","datePublished":"2024-04-03T07:45:17+00:00","dateModified":"2024-04-03T15:45:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/"},"wordCount":10,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/","name":"Thibault, alumni 2006 : \"respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg","datePublished":"2024-04-03T07:45:17+00:00","dateModified":"2024-04-03T15:45:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Thibault-itw_Header.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"T\u00e9moignage de dipl\u00f4m\u00e9 humanitaire - Photo de la promo 2006 de Responsable RH et Finances Humanitaires"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/thibault-alumni-2006-respecter-le-pouvoir-dagir-en-toutes-circonstances\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Thibault, alumni 2006 : \u00ab\u00a0respecter le pouvoir d\u2019agir, en toutes circonstances\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51747"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51747"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51747\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51873,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51747\/revisions\/51873"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51747"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51747"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}