{"id":51769,"date":"2024-03-26T16:45:53","date_gmt":"2024-03-26T15:45:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51769"},"modified":"2024-04-05T16:00:47","modified_gmt":"2024-04-05T14:00:47","slug":"initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/","title":{"rendered":"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n<p><\/p>\n\n\n\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Niger-2-cr\u00e9dit-DG-ECHO-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 mars 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Op\u00e9r\u00e9 par Bioforce Afrique et soutenu par le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco, Initiatives Sahel est heureux d&rsquo;annoncer les 15 laur\u00e9ats s\u00e9lectionn\u00e9s dans le cadre de son premier appel \u00e0 projets visant \u00e0 soutenir des initiatives innovantes et durables d\u2019associations dans la r\u00e9gion du Sahel.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Renforcer une communaut\u00e9 d\u2019acteurs locaux<\/h2>\n\t\t<p>Ces projets de solidarit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 choisis parmi 250 candidatures pour leur potentiel \u00e0 catalyser le changement positif et \u00e0 renforcer les communaut\u00e9s locales face aux d\u00e9fis socio-\u00e9conomiques et environnementaux actuels. <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-principaute-de-monaco-et-bioforce-lancent-lappel-a-projets-initiatives-sahel\/\">Initiatives Sahel<\/a> financera ces 15 projets laur\u00e9ats pour un montant total de 400 000 euros. Chacun des projets, propos\u00e9s par des associations locales du Burkina-Faso, Mali, Niger et S\u00e9n\u00e9gal, b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019un soutien allant de 15 000 \u00e0 30 000 euros.<\/p>\n<p>Initiatives Sahel vise \u00e0 soutenir des initiatives locales et innovantes dans des domaines tels que le renforcement des femmes et des filles\u00a0; la protection de l\u2019enfance\u00a0; la paix et coh\u00e9sion sociale, lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s\u00a0; la culture\u00a0; l\u2019\u00e9ducation et la formation professionnelle\u00a0; l\u2019adaptation climatique et la protection de l\u2019environnement\u00a0; et enfin, l\u2019entrepreneuriat\/employabilit\u00e9.<\/p>\n<p>Les 15 projets laur\u00e9ats, s\u00e9lectionn\u00e9s parmi plus de 250 candidatures \u00e9ligibles, ont d\u00e9montr\u00e9 un fort potentiel d&rsquo;impact dans leur r\u00e9ponse aux besoins essentiels des populations locales, ainsi qu\u2019une capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser efficacement les ressources pour atteindre leurs objectifs.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de son appui financier, Initiatives Sahel s&rsquo;engage \u00e9galement \u00e0 renforcer une communaut\u00e9 d\u2019acteurs locaux \u00e0 travers le partage des bonnes pratiques et l&rsquo;accompagnement par des formations sur la gestion de projet, dispens\u00e9es par Bioforce.<\/p>\n<p>Nous sommes impatients de collaborer avec les laur\u00e9ats pour concr\u00e9tiser leurs projets et cr\u00e9er un impact positif dans leurs communaut\u00e9s locales. Bravo \u00e0 eux\u00a0!<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Qui sont les laur\u00e9ats ?<\/h2>\n\t\t<p><strong>Les 15 projets retenus seront men\u00e9s dans 4 pays :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>3 projets au S\u00e9n\u00e9gal<\/li>\n<li>4 projets au Mali<\/li>\n<li>4 projets au Niger<\/li>\n<li>4 projets au Burkina Faso<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Ils couvrent 7 domaines d&rsquo;action : <\/strong>renforcement des femmes et des filles (3 projets), protection de l&rsquo;enfance (3), entrepreneuriat et l&#8217;employabilit\u00e9 (3), \u00e9ducation et la formation professionnelle (2), protection de l&rsquo;environnement et l&rsquo;adaptation climatique (2), paix, coh\u00e9sion sociale et lutte contre les violence (1), culture (1).<\/p>\n<p>Au total, ce sont <strong>15 960 personnes qui seront touch\u00e9es directement par ces 15 projets<\/strong>\u00a0 : 14 500 enfants, 200 jeunes et 1260 femmes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/projets-2\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir les projets laur\u00e9ats<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"872\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Infographie-projet-INSA-1024x872.png\" alt=\"Les 15 projets laur\u00e9ats d'Initiatives Sahel en d\u00e9tail\" class=\"wp-image-51799\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Infographie-projet-INSA-1024x872.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Infographie-projet-INSA-300x255.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Infographie-projet-INSA-768x654.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Infographie-projet-INSA-1536x1308.png 1536w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/Infographie-projet-INSA.png 1997w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/a><\/figure><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Op\u00e9r\u00e9 par Bioforce Afrique et soutenu par le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco, Initiatives Sahel est heureux d&rsquo;annoncer les 15 laur\u00e9ats s\u00e9lectionn\u00e9s dans le cadre de son premier appel \u00e0 projets visant \u00e0 soutenir des initiatives innovantes et durables d\u2019associations dans la r\u00e9gion du Sahel.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":49430,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bioforce Afrique et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco ont annonc\u00e9 les 15 projets laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d&#039;Initiatives Sahel.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bioforce Afrique et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco ont annonc\u00e9 les 15 projets laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d&#039;Initiatives Sahel.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-03-26T15:45:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-05T14:00:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"798\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s\",\"datePublished\":\"2024-03-26T15:45:53+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-05T14:00:47+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/\"},\"wordCount\":12,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/\",\"name\":\"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"datePublished\":\"2024-03-26T15:45:53+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-05T14:00:47+00:00\",\"description\":\"Bioforce Afrique et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco ont annonc\u00e9 les 15 projets laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d'Initiatives Sahel.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp\",\"width\":1200,\"height\":798},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s - Bioforce","description":"Bioforce Afrique et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco ont annonc\u00e9 les 15 projets laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d'Initiatives Sahel.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s - Bioforce","og_description":"Bioforce Afrique et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco ont annonc\u00e9 les 15 projets laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d'Initiatives Sahel.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-03-26T15:45:53+00:00","article_modified_time":"2024-04-05T14:00:47+00:00","og_image":[{"width":1200,"height":798,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","type":"image\/webp"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s","datePublished":"2024-03-26T15:45:53+00:00","dateModified":"2024-04-05T14:00:47+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/"},"wordCount":12,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/","name":"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","datePublished":"2024-03-26T15:45:53+00:00","dateModified":"2024-04-05T14:00:47+00:00","description":"Bioforce Afrique et le Gouvernement de la Principaut\u00e9 de Monaco ont annonc\u00e9 les 15 projets laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d'Initiatives Sahel.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali.webp","width":1200,"height":798},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-les-laureats-de-la-1ere-edition-designes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Initiatives Sahel : les laur\u00e9ats de la 1\u00e8re \u00e9dition d\u00e9sign\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51769"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51769"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51769\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51876,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51769\/revisions\/51876"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/49430"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51769"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51769"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}