{"id":51827,"date":"2024-04-02T16:25:06","date_gmt":"2024-04-02T14:25:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51827"},"modified":"2024-04-02T16:33:45","modified_gmt":"2024-04-02T14:33:45","slug":"initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/","title":{"rendered":"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&rsquo;action"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&rsquo;action<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">2 avril 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le Fonds Initiatives Sahel, fruit de la collaboration entre Bioforce Afrique et la Direction de la Coop\u00e9ration Internationale de Monaco, renforce les capacit\u00e9s des associations locales dans le Sahel pour r\u00e9pondre efficacement aux besoins essentiels des populations et promouvoir leur autonomisation<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Comprendre les besoins locaux pour une action cibl\u00e9e<\/h2>\n\t\t<p>Une aide humanitaire port\u00e9e par des humanitaires en proximit\u00e9 est fondamentale pour r\u00e9pondre efficacement aux crises. Fin 2023, Bioforce Afrique et la Direction de la Coop\u00e9ration Internationale (DCI) de Monaco ont uni leurs efforts pour lancer le <a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds Initiatives Sahel<\/a>. Un fonds dont l\u2019objectif est de renforcer les capacit\u00e9s d\u2019associations locales porteuses de projets \u00e0 fort impact, qui r\u00e9pondent aux besoins essentiels des populations et encouragent leur autonomisation.<br \/>\nConscient de l&rsquo;ampleur et de la diversit\u00e9 des besoins dans cette r\u00e9gion, le Fonds Initiatives Sahel a concentr\u00e9 ses efforts sur quatre pays cl\u00e9s : le Burkina Faso, le Mali, le Niger et le S\u00e9n\u00e9gal.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Guider l&rsquo;action du Fonds Initiatives-Sahel<\/h2>\n\t\t<p>En amont, une \u00e9tude men\u00e9e par 9 \u00e9tudiants de <a href=\"https:\/\/www.sciencespobordeaux.fr\/fr\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SciencesPo Bordeaux<\/a> a permis de mieux cerner les acteurs locaux et les possibilit\u00e9s d&rsquo;intervention du Fonds : les quelques 80 ONG locales consult\u00e9es et 22 entretiens conduits ont mis en lumi\u00e8re la disparit\u00e9 des besoins humanitaires prioritaires dans les 4 pays, et la grande diversit\u00e9 des organisations qui tentent d\u2019y r\u00e9pondre.<\/p>\n<p>Les principales recommandations de l\u2019\u00e9tude guident aujourd\u2019hui le <a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds Initiatives Sahel<\/a> dans son appui aux associations locales :<\/p>\n<ul>\n<li>Encourager les \u00e9changes et le partage d&rsquo;exp\u00e9riences entre les acteurs du secteur humanitaire, afin de favoriser la collaboration et l&rsquo;apprentissage mutuel.<\/li>\n<li>Initier la cr\u00e9ation de postes de repr\u00e9sentation et de plaidoyer au sein des ONG locales, pour favoriser une meilleure prise en compte des besoins sp\u00e9cifiques des communaut\u00e9s et une plus grande efficacit\u00e9 dans la d\u00e9fense de leurs droits.<\/li>\n<li>D\u00e9finir un budget sp\u00e9cifique pour le management et la r\u00e9duction des risques, afin de garantir la s\u00e9curit\u00e9 et la p\u00e9rennit\u00e9 des projets soutenus par le fonds.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En mettant en \u0153uvre ces recommandations, le <a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds Initiatives Sahel<\/a> renforce son engagement en faveur du d\u00e9veloppement durable et de la r\u00e9silience des populations dans la r\u00e9gion du Sahel, et contribue \u00e0 att\u00e9nuer les effets des crises et des catastrophes.<\/p>\n<p>Un grand merci aux \u00e9tudiants de <a href=\"https:\/\/www.sciencespobordeaux.fr\/fr\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SciencesPo Bordeaux<\/a> pour leur appui pr\u00e9cieux !<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/institutbioforce-my.sharepoint.com\/:b:\/g\/personal\/communication_bioforce_org\/EYJui8jwKOpHl44ZY4Op7lcBtwXzeq9zbdJon6vJvZXPtg?e=5XdDAR\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">T\u00e9l\u00e9charger l&rsquo;\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par SciencesPo Bordeaux<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Fada-Maticoali-297x110.webp\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Initiatives Sahel<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Retrouvez tous les d\u00e9tails sur Initiatives Sahel en cliquant ici.<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.initiatives-sahel.org\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Fonds Initiatives Sahel, fruit de la collaboration entre Bioforce Afrique et la Direction de la Coop\u00e9ration Internationale de Monaco, vise \u00e0 renforcer les capacit\u00e9s des associations locales dans la r\u00e9gion du Sahel. En se concentrant sur le Burkina Faso, le Mali, le Niger et le S\u00e9n\u00e9gal, il cherche \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins primordiaux des populations et \u00e0 encourager leur autonomisation. Une \u00e9tude \u00e9labor\u00e9e par des \u00e9tudiants de Sciences Po Bordeaux a permis d&rsquo;identifier les acteurs locaux et les opportunit\u00e9s d&rsquo;intervention du Fonds.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51828,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&#039;action - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&#039;action - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Fonds Initiatives Sahel, fruit de la collaboration entre Bioforce Afrique et la Direction de la Coop\u00e9ration Internationale de Monaco, vise \u00e0 renforcer les capacit\u00e9s des associations locales dans la r\u00e9gion du Sahel. En se concentrant sur le Burkina Faso, le Mali, le Niger et le S\u00e9n\u00e9gal, il cherche \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins primordiaux des populations et \u00e0 encourager leur autonomisation. Une \u00e9tude \u00e9labor\u00e9e par des \u00e9tudiants de Sciences Po Bordeaux a permis d&#039;identifier les acteurs locaux et les opportunit\u00e9s d&#039;intervention du Fonds.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-04-02T14:25:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-02T14:33:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"296\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&rsquo;action\",\"datePublished\":\"2024-04-02T14:25:06+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-02T14:33:45+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/\"},\"wordCount\":12,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/\",\"name\":\"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l'action - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg\",\"datePublished\":\"2024-04-02T14:25:06+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-02T14:33:45+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg\",\"width\":640,\"height\":296,\"caption\":\"Initiatives Sahel : photo de Dar Sila, United Nations Chad - CC\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&rsquo;action\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l'action - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l'action - Bioforce","og_description":"Le Fonds Initiatives Sahel, fruit de la collaboration entre Bioforce Afrique et la Direction de la Coop\u00e9ration Internationale de Monaco, vise \u00e0 renforcer les capacit\u00e9s des associations locales dans la r\u00e9gion du Sahel. En se concentrant sur le Burkina Faso, le Mali, le Niger et le S\u00e9n\u00e9gal, il cherche \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins primordiaux des populations et \u00e0 encourager leur autonomisation. Une \u00e9tude \u00e9labor\u00e9e par des \u00e9tudiants de Sciences Po Bordeaux a permis d'identifier les acteurs locaux et les opportunit\u00e9s d'intervention du Fonds.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-04-02T14:25:06+00:00","article_modified_time":"2024-04-02T14:33:45+00:00","og_image":[{"width":640,"height":296,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&rsquo;action","datePublished":"2024-04-02T14:25:06+00:00","dateModified":"2024-04-02T14:33:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/"},"wordCount":12,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/","name":"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l'action - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg","datePublished":"2024-04-02T14:25:06+00:00","dateModified":"2024-04-02T14:33:45+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Sahel_UN_Chad_Dar-Sila_CC.jpeg","width":640,"height":296,"caption":"Initiatives Sahel : photo de Dar Sila, United Nations Chad - CC"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/initiatives-sahel-une-etude-de-sciences-po-bordeaux-pour-guider-laction\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Initiatives Sahel : une \u00e9tude de Sciences Po Bordeaux pour guider l&rsquo;action"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51827"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51827"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51827\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51835,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51827\/revisions\/51835"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51827"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51827"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}