{"id":51837,"date":"2024-04-03T10:09:00","date_gmt":"2024-04-03T08:09:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51837"},"modified":"2024-04-05T15:59:35","modified_gmt":"2024-04-05T13:59:35","slug":"bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/","title":{"rendered":"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&rsquo;urgence"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&rsquo;urgence<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">2 avril 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes <a data-mce-href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/\">dipl\u00f4m\u00e9es<\/a> de ce qui n&rsquo;\u00e9tait alors pas encore appel\u00e9 \u00e0 Bioforce le Bachelor post-bac : une formation en trois ans m\u00ealant exp\u00e9rience humanitaire et alternance en entreprise. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" style=\"float: right; height: 300px; margin: 15px; width: 296px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/emilie_b.png\" alt=\" Bachelor humanitaire : portrait d'\u00c9milie, alumni Bioforce 2010\" \/><\/p>\n<p><strong>\u00c9milie, Bioforce 2010, aujourd&rsquo;hui Logistics Coordination and Partnership Officer au sein du <a href=\"https:\/\/fr.wfp.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Programme Alimentaire Mondial<\/a> pour le compte du <a href=\"https:\/\/logcluster.org\/fr\/home-page\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Logistics Cluster<\/a>.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ma formation Bioforce : <\/strong>je suis rentr\u00e9e a Bioforce pour une <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\">formation post-bac qui s\u2019appelait \u00e0 l\u2019\u00e9poque \u00ab Charg\u00e9 des services g\u00e9n\u00e9raux et de la Logistique humanitaire \u00bb<\/a>. Bien entendu, lors de mon inscription et comme la plupart des camarades \u00e0 l\u2019\u00e9poque, je n\u2019ai port\u00e9 que peu d\u2019attention \u00e0 la premi\u00e8re partie de l\u2019intitul\u00e9 de la formation, et me suis concentr\u00e9e uniquement sur le c\u00f4t\u00e9 \u00ab <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/\">Logistique Humanitaire<\/a> \u00bb.<\/p>\n<p data-testid=\"_cBYJDn62eKIHdXuDKsVn\"><strong>Les grandes \u00e9tapes de mon parcours professionnel : <\/strong>avant Bioforce, j\u2019ai eu la chance de travailler dans le milieu du handicap moteur et mental, et j&rsquo;avais d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 des petites missions en tant que volontaire pour des organisations locales au Togo. J\u2019arrivais donc \u00e0 Bioforce avec une petite exp\u00e9rience professionnelle qui m\u2019a servie pour le reste de mon parcours. Apr\u00e8s la formation, 6 mois de recherche et je trouvais enfin une mission dans la logistique dans des prisons pour mineurs \u00e0 Madagascar.<\/p>\n<p data-testid=\"_cBYJDn62eKIHdXuDKsVn\">L\u2019urgence Ebola a alors frapp\u00e9. C\u2019est comme \u00e7a que d\u00e9bute ma carri\u00e8re dans les ONG fran\u00e7aises, par la porte \u00ab Crise sanitaire \u00bb. Toutes ces grandes crises : Ha\u00efti, Ebola, le Congo, la RCA\u2026 ont marqu\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations d&rsquo;humanitaires, car elles impliquaient souvent des vagues de recrutement massives, d\u2019une crise \u00e0 une autre. On se retrouve, et on en bave ensemble.<\/p>\n<p data-testid=\"_cBYJDn62eKIHdXuDKsVn\">Apr\u00e8s 5 ans avec diverses organisations fran\u00e7aises, j\u2019ai ensuite migr\u00e9 vers des ONG anglo-saxonnes, et je travaille d\u00e9sormais pour les <a href=\"https:\/\/fr.wfp.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">UN<\/a>. J\u2019ai eu l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9voluer sur des postes tr\u00e8s diff\u00e9rents : de logisticienne base \u00e0 logisticienne administrative\/RH et finances, s\u00e9curit\u00e9, remplacement de chef de base\u2026 Cela me donne \u00e0 ce jour une compr\u00e9hension globale de ce qu\u2019est un projet humanitaire, des enjeux, des proc\u00e9dures etc. J\u2019ai \u00e9galement eu la chance de me sp\u00e9cialiser sur des missions d\u2019urgence et d\u2019ouverture dans des pays o\u00f9 les contextes g\u00e9opolitiques et s\u00e9curitaires sont des d\u00e9fis (RCA, RDC, Syrie, Y\u00e9men, Ukraine\u2026). J&rsquo;ai maintenant une certaine r\u00e9activit\u00e9 de compr\u00e9hension et d\u2019adaptabilit\u00e9 lorsque je prends de nouvelles fonctions : je sais o\u00f9 et quoi chercher, aupr\u00e8s de qui et dans quel but.<\/p>\n<p data-testid=\"_cBYJDn62eKIHdXuDKsVn\"><strong>Mon meilleur souvenir Bioforce : <\/strong>avoir r\u00e9ussi le pari quasi impossible de faire rire notre prof d\u2019informatique, Suren ! Suren, en plus d\u2019\u00eatre un formateur excellent est aussi la personne la plus s\u00e9rieuse du monde (et parfois un peu effrayant), impossible de lui faire \u00e0 l\u2019envers !<\/p>\n<p data-testid=\"_cBYJDn62eKIHdXuDKsVn\"><strong>Une rencontre cl\u00e9 : <\/strong>Cathy, bien s\u00fbr ! Catherine \u00e9tait vraiment tout ce que tout ce que tu peux esp\u00e9rer d\u2019une coordinatrice de formation. Hyper empathique, hyper \u00e0 l&rsquo;\u00e9coute, hyper abordable : une m\u00e8re pour tous ses \u00e9tudiant-e-s, avec un petit c\u00f4t\u00e9 pas tout \u00e0 fait autoritaire mais pas loin !<\/p>\n<p data-testid=\"_cBYJDn62eKIHdXuDKsVn\"><strong>Un souvenir lors de mon passage \u00e0 Bioforce : <\/strong>apr\u00e8s le dipl\u00f4me, je me souviens avoir \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e \u00e0 mon retour de mission Ebola pour parler de mon travail pendant une conf\u00e9rence o\u00f9 plusieurs intervenants d\u2019ONG \u00e9taient \u00e9galement invit\u00e9s. J\u2019expliquais de mani\u00e8re plut\u00f4t franche les t\u00e2ches que j\u2019avais eu \u00e0 g\u00e9rer, en ironisant notamment sur le r\u00f4le du log, responsable des achats de papier toilette. Il m\u2019est arriv\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises ensuite de croiser des anciens Biof dans diff\u00e9rents pays qui sont venus vers moi \u00ab <em>Ah mais c\u2019est toi la log PQ !<\/em> \u00bb. Comme quoi, sur une intervention d\u2019une heure, les gens retiennent bien les points les plus importants !<\/p>\n<p><strong>Mes fonctions actuelles : <\/strong>je suis depuis ao\u00fbt Logistics Coordination and Partnership Officer au sein du <a href=\"https:\/\/fr.wfp.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Programme Alimentaire Mondial<\/a> pour le compte du <a href=\"https:\/\/logcluster.org\/fr\/home-page\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Logistics Cluster<\/a>. Je suis en ce moment bas\u00e9e \u00e0 Bamako au Mali pour une mission d\u2019\u00e9valuation des capacit\u00e9s et contraintes logistiques que rencontrent les organisations du pays (incluant les ONG nationales, internationales et agences onusiennes). C\u2019est un travail passionnant et extr\u00eamement enrichissant car il me permet d&rsquo;\u00eatre en lien avec un grand nombre de coll\u00e8gues logisticiens et de comprendre les axes de travail \u00e0 mettre en place \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays en prenant en compte les difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s en grande partie li\u00e9es au contexte s\u00e9curitaire en constante d\u00e9gradation.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Comme Emilie, devenez humanitaire apr\u00e8s le bac !<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Tu veux te lancer dans l\u2019humanitaire ? Rejoins le Bachelor humanitaire postbac pour vivre ton engagement \u00e0 l\u2019international et te positionner aussi sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. D\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.<\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51851,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&#039;urgence - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&#039;urgence - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-04-03T08:09:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-05T13:59:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&rsquo;urgence\",\"datePublished\":\"2024-04-03T08:09:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-05T13:59:35+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/\"},\"wordCount\":9,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/\",\"name\":\"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d'urgence - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg\",\"datePublished\":\"2024-04-03T08:09:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-05T13:59:35+00:00\",\"description\":\"\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Bachelor humanitaire : photo de la promo 2010\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&rsquo;urgence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d'urgence - Bioforce","description":"\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d'urgence - Bioforce","og_description":"\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-04-03T08:09:00+00:00","article_modified_time":"2024-04-05T13:59:35+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&rsquo;urgence","datePublished":"2024-04-03T08:09:00+00:00","dateModified":"2024-04-05T13:59:35+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/"},"wordCount":9,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/","name":"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d'urgence - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg","datePublished":"2024-04-03T08:09:00+00:00","dateModified":"2024-04-05T13:59:35+00:00","description":"\u00c9milie fait partie de nos plus anciennes dipl\u00f4m\u00e9es du Bachelor post-bac. Aussi attachante que franche et authentique, \u00c9milie poursuit, 13 ans apr\u00e8s, son bonhomme de chemin humanitaire.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/2010_bachelor-humanitaire_promo.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Bachelor humanitaire : photo de la promo 2010"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bachelor-post-bac-emilie-dix-ans-humanitaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Emilie, alumni 2010 : dix ans de missions humanitaires d&rsquo;urgence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51837"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51837"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51837\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52121,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51837\/revisions\/52121"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51851"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51837"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51837"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}