{"id":51842,"date":"2024-04-08T13:00:00","date_gmt":"2024-04-08T11:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=51842"},"modified":"2024-05-06T13:32:06","modified_gmt":"2024-05-06T11:32:06","slug":"webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/","title":{"rendered":"Webinaire : \u00ab\u00a0Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Rapport-annuel-couv-apercu-article.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Rapport-annuel-couv-apercu-article.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Webinaire : \u00ab\u00a0Comment financer ma formation humanitaire<br \/> \u00e0 Bioforce Europe ?\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">2 avril 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Rendez-vous mardi 30 avril pour nos conseils pour la prise en charge des formations humanitaires dipl\u00f4mantes Europe.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Formations humanitaires : un moment incontournable <\/h2>\n\t\t<p>J\u00e9r\u00f4me, responsable des admissions du centre de formation Bioforce Europe, vous propose un temps pour parler prise en charge de votre formation. Il vous donne rendez-vous <strong>mardi 30 avril<\/strong> pour, selon votre situation, vous en dire plus sur les pistes de financement et vous transmettre ses conseils pour r\u00e9ussir votre demande. Deux temps distincts pour mieux vous r\u00e9pondre :<\/p>\n<ul>\n<li>Vous \u00eates<strong> r\u00e9sident\u00b7es hors Union Europ\u00e9enne de 17h \u00e0 18h (heure fran\u00e7aise)<\/strong><\/li>\n<li>Vous \u00eates<strong> r\u00e9sident\u00b7es en Union Europ\u00e9enne : rendez-vous de 18h \u00e0 19h (heure fran\u00e7aise)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Un rendez-vous inratable pour les candidats aux <strong>formations humanitaires dipl\u00f4mantes en Europe<\/strong> !<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rendez-vous mardi 30 avril pour nos conseils pour la prise en charge des formations humanitaires dipl\u00f4mantes Europe.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Webinaire : &quot;Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"J\u00e9r\u00f4me vous donne rendez-vous le 30 avril pour parler pistes de financement et conseils pour r\u00e9ussir votre demande de financement\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Webinaire : &quot;Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"J\u00e9r\u00f4me vous donne rendez-vous le 30 avril pour parler pistes de financement et conseils pour r\u00e9ussir votre demande de financement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-04-08T11:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-06T11:32:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"3583\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2015\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Webinaire : \u00ab\u00a0Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2024-04-08T11:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-06T11:32:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/\"},\"wordCount\":10,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/\",\"name\":\"Webinaire : \\\"Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-04-08T11:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-06T11:32:06+00:00\",\"description\":\"J\u00e9r\u00f4me vous donne rendez-vous le 30 avril pour parler pistes de financement et conseils pour r\u00e9ussir votre demande de financement\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Webinaire : \u00ab\u00a0Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Webinaire : \"Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\" - Bioforce","description":"J\u00e9r\u00f4me vous donne rendez-vous le 30 avril pour parler pistes de financement et conseils pour r\u00e9ussir votre demande de financement","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Webinaire : \"Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\" - Bioforce","og_description":"J\u00e9r\u00f4me vous donne rendez-vous le 30 avril pour parler pistes de financement et conseils pour r\u00e9ussir votre demande de financement","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-04-08T11:00:00+00:00","article_modified_time":"2024-05-06T11:32:06+00:00","og_image":[{"width":3583,"height":2015,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","type":"image\/png"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Webinaire : \u00ab\u00a0Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\u00a0\u00bb","datePublished":"2024-04-08T11:00:00+00:00","dateModified":"2024-05-06T11:32:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/"},"wordCount":10,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/","name":"Webinaire : \"Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"datePublished":"2024-04-08T11:00:00+00:00","dateModified":"2024-05-06T11:32:06+00:00","description":"J\u00e9r\u00f4me vous donne rendez-vous le 30 avril pour parler pistes de financement et conseils pour r\u00e9ussir votre demande de financement","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/webinaire-financer-ma-formation-humanitaire-bioforce-europe\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Webinaire : \u00ab\u00a0Comment financer ma formation humanitaire au centre Bioforce Europe ?\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51842"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=51842"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51842\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52050,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/51842\/revisions\/52050"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=51842"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=51842"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}