{"id":52156,"date":"2024-06-17T14:43:47","date_gmt":"2024-06-17T12:43:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=52156"},"modified":"2024-06-17T14:44:36","modified_gmt":"2024-06-17T12:44:36","slug":"renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/","title":{"rendered":"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">17 juin 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire, organisation humanitaire op\u00e9rationnelle et Bioforce, organisation de formation humanitaire, m\u00e8nent pour la premi\u00e8re fois une action conjointe et innovante au c\u0153ur du conflit en Ukraine : du 24 au 27 juin prochain, \u00e0 Dnipro, 60 personnels d\u2019organisations de solidarit\u00e9 internationales et ukrainiennes b\u00e9n\u00e9ficieront gratuitement d\u2019une semaine d\u2019apprentissage pour d\u00e9velopper des comp\u00e9tences cl\u00e9s en m\u00e9thodologie de projet et MEAL, et leur donner le pouvoir d\u2019agir en maitrisant l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019aide humanitaire internationale. Un temps d\u2019apprentissage, de recul et de respiration, individuel et collectif, pour leur permettre de tenir bon et poursuivre leurs activit\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice de la population ukrainienne.\u00a0<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Un nouveau mod\u00e8le de coop\u00e9ration<\/h2>\n\t\t<p>Depuis 2022, d\u00e9but de l\u2019invasion russe en Ukraine, ont \u00e9merg\u00e9 de nombreuses initiatives de solidarit\u00e9 d\u2019Ukrainiens mobilis\u00e9s pour soulager les cons\u00e9quences de la guerre. S\u2019ils sont techniquement comp\u00e9tents et poss\u00e8dent un fort niveau d\u2019\u00e9ducation, il leur manque pourtant les cl\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au syst\u00e8me international de l\u2019aide, et donc \u00e0 ses financements \u2013 ce qui fait peser un risque sur la poursuite de leurs activit\u00e9s de solidarit\u00e9 pour leurs compatriotes \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 des interrogations \u00e9mergent sur le maintien du soutien de la communaut\u00e9 internationale. Comment permettre \u00e0 ces acteurs ukrainiens d\u2019assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de leurs actions et les rendre plus autonomes ? En d\u00e9veloppant les capacit\u00e9s attendues par les financeurs internationaux, notamment en m\u00e9thodologie de projet et en MEAL, et leurs connaissances de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019aide internationale. C\u2019est pour cette raison que Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire (TGH), pr\u00e9sente depuis 2014 en Ukraine, a naturellement fait appel \u00e0 Bioforce, organisation lyonnaise reconnue de formation aux m\u00e9tiers et comp\u00e9tences humanitaires.<br \/>\nComme l\u2019indique Magali Ratajczak, Responsable G\u00e9ographique Ukraine :<em>\u00ab\u00a0Nous connaissons Bioforce depuis de nombreuses ann\u00e9es et appr\u00e9cions la qualit\u00e9 de leur enseignement ainsi que leur engagement envers les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 l&rsquo;international. Face aux d\u00e9fis rencontr\u00e9s avec nos partenaires ukrainiens, nous avons fait appel \u00e0 l&rsquo;expertise de Bioforce pour r\u00e9aliser une \u00e9valuation approfondie des besoins de formation des staffs humanitaires. Les \u00e9quipes de la mission TGH en Ukraine ont ensuite poursuivi avec la mise en \u0153uvre op\u00e9rationnelle du Campus Eph\u00e9m\u00e8re\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Premi\u00e8re \u00e9tape pour renforcer le tissu associatif ukrainien<\/h2>\n\t\t<p>Le premier temps de cette collaboration in\u00e9dite entre organisation op\u00e9rationnelle et organisation support a eu lieu fin mai, avec la formation de 4 staffs ukrainiens de TGH aux m\u00e9thodes et techniques de formation. Ces 4 nouveaux formateurs seront ensuite mobilis\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s de 4 formateurs Bioforce pour coanimer le premier Campus Eph\u00e9m\u00e8re, du 24 au 27 juin \u00e0 Dnipro dans l\u2019est de l\u2019Ukraine, au profit d\u2019une soixantaine d\u2019acteurs ukrainiens de solidarit\u00e9. Enti\u00e8rement gratuit pour les participants ukrainiens, le campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re est un format d\u2019apprentissage flexible et dynamique d\u00e9velopp\u00e9 par Bioforce, qui permet aux organisations de r\u00e9pondre rapidement et efficacement \u00e0 leurs besoins de renforcement des comp\u00e9tences et de cr\u00e9er des synergies entre les diff\u00e9rents acteurs humanitaires d\u2019une m\u00eame zone de crise. Quatre formations sur des comp\u00e9tences identifi\u00e9es comme prioritaires seront ainsi propos\u00e9es simultan\u00e9ment, pour rassembler le plus grand nombre et cr\u00e9er une dynamique d&rsquo;apprentissage collectif dans un m\u00eame lieu, compl\u00e9t\u00e9es d\u2019ateliers et de conf\u00e9rences pour stimuler la dynamique de groupe et la r\u00e9flexion. Cette semaine contribuera parall\u00e8lement \u00e0 renforcer les r\u00e9seaux professionnels et \u00e0 diffuser les cultures professionnelles et les meilleures pratiques.<br \/>\nComme l\u2019indique Marion Chardon, responsable du d\u00e9veloppement de Bioforce en Europe, <em>\u00ab ce campus est la premi\u00e8re \u00e9tape de la volont\u00e9 conjointe de nos deux associations de renforcer le tissu associatif ukrainien, en leur donnant les codes d\u2019un environnement professionnel qu\u2019ils n\u2019ont pas encore : comment \u00e9laborer et piloter un projet, comment en rendre compte aupr\u00e8s des financeurs. On aimerait aller plus loin dans un second temps avec un accompagnement plus individualis\u00e9 de chaque ONG locale, pour vraiment donner aux populations civiles ukrainiennes la capacit\u00e9 de se mobiliser de mani\u00e8re autonome et avec les moyens n\u00e9cessaires pour soulager les cons\u00e9quences de la guerre qu\u2019ils subissent. \u00bb<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Bioforce<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Depuis 1983, Bioforce cr\u00e9e, d\u00e9veloppe et renforce les comp\u00e9tences des personnes et des organisations mobilis\u00e9es dans les interventions de solidarit\u00e9, en adaptant les r\u00e9ponses aux profils de chacun. Humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui ou de demain, humanitaires qui franchissent les fronti\u00e8res ou qui se mobilisent dans leur pays au sein de leur communaut\u00e9, organisations internationales ou nationales pr\u00e9sentes dans les zones de crise : partout o\u00f9 c\u2019est n\u00e9cessaire, les \u00e9quipes de Bioforce leur donnent le pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables en leur apportant des solutions de formation et d\u2019accompagnement. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"www.bioforce.org\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9couvrir<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-TGH.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire (TGH) est une ONG fran\u00e7aise qui d\u00e9veloppe une expertise transversale et de long terme en Europe de l&rsquo;Est, au Moyen-Orient, en Afrique et en Asie. Ses op\u00e9rations combinent l&rsquo;aide d&rsquo;urgence, la r\u00e9habilitation et le d\u00e9veloppement, en int\u00e9grant la protection, le genre et l&rsquo;environnement. TGH a un engagement de longue date en ce qui concerne la localisation et con\u00e7oit des programmes non seulement pour, mais aussi avec les communaut\u00e9s locales et les parties prenantes. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.trianglegh.org\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9couvrir<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire et Bioforce m\u00e8nent pour la premi\u00e8re fois une action innovante au c\u0153ur du conflit en Ukraine : du 24 au 27 juin prochain, \u00e0 Dnipro, 60 personnels d\u2019organisations de solidarit\u00e9 internationales et ukrainiennes b\u00e9n\u00e9ficieront gratuitement d\u2019une semaine d\u2019apprentissage, de recul et de respiration, individuel et collectif, pour leur permettre de tenir bon et poursuivre leurs activit\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice de la population ukrainienne.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":52171,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Au c\u0153ur du conflit en Ukraine, former 60 humanitaires ukrainiens pour leur permettre de continuer leurs actions solidaires.\u00a0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Au c\u0153ur du conflit en Ukraine, former 60 humanitaires ukrainiens pour leur permettre de continuer leurs actions solidaires.\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-06-17T12:43:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-06-17T12:44:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marie PERROUDON\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/\"},\"author\":{\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\"},\"headline\":\"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0\",\"datePublished\":\"2024-06-17T12:43:47+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-17T12:44:36+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/\"},\"wordCount\":16,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/\",\"name\":\"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg\",\"datePublished\":\"2024-06-17T12:43:47+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-17T12:44:36+00:00\",\"description\":\"Au c\u0153ur du conflit en Ukraine, former 60 humanitaires ukrainiens pour leur permettre de continuer leurs actions solidaires.\u00a0\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg\",\"width\":2560,\"height\":900,\"caption\":\"Ukraine une visite terrain avec les \u00e9quipes de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire. Cr\u00e9dit photo : Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e\",\"name\":\"Marie PERROUDON\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marie PERROUDON\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0 - Bioforce","description":"Au c\u0153ur du conflit en Ukraine, former 60 humanitaires ukrainiens pour leur permettre de continuer leurs actions solidaires.\u00a0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0 - Bioforce","og_description":"Au c\u0153ur du conflit en Ukraine, former 60 humanitaires ukrainiens pour leur permettre de continuer leurs actions solidaires.\u00a0","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-06-17T12:43:47+00:00","article_modified_time":"2024-06-17T12:44:36+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":900,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marie PERROUDON","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Marie PERROUDON","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/"},"author":{"name":"Marie PERROUDON","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e"},"headline":"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0","datePublished":"2024-06-17T12:43:47+00:00","dateModified":"2024-06-17T12:44:36+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/"},"wordCount":16,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/","name":"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg","datePublished":"2024-06-17T12:43:47+00:00","dateModified":"2024-06-17T12:44:36+00:00","description":"Au c\u0153ur du conflit en Ukraine, former 60 humanitaires ukrainiens pour leur permettre de continuer leurs actions solidaires.\u00a0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Ukraine-visite-scaled-e1718622794842.jpg","width":2560,"height":900,"caption":"Ukraine une visite terrain avec les \u00e9quipes de Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire. Cr\u00e9dit photo : Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/renforcer-capacites-humanitaires-ukrainiens\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Localisation de l\u2019aide\u202f: main dans la main pour renforcer les capacit\u00e9s humanitaires des Ukrainiens\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/add1ec0d80d3e4a13461e8a4d591a02e","name":"Marie PERROUDON","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/bc3797b19ea73ea445b2440bc7de2da5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marie PERROUDON"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/m-perroudon\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52156"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52156"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52156\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52192,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52156\/revisions\/52192"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/52171"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52156"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52156"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}