{"id":52205,"date":"2024-06-21T17:14:04","date_gmt":"2024-06-21T15:14:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=52205"},"modified":"2024-06-21T17:14:05","modified_gmt":"2024-06-21T15:14:05","slug":"rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/","title":{"rendered":"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 juin 2024<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Depuis maintenant deux ans, Bioforce se repense pour adapter son action et son approche, et ainsi mieux atteindre les personnels et futurs personnels des organisations d\u2019urgence et de d\u00e9veloppement, et apporter des r\u00e9ponses adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins locaux\u202f: partout dans le monde, nous avons l\u2019ambition de former des humanitaires de proximit\u00e9, des acteurs certes locaux, mais connect\u00e9s \u00e0 une communaut\u00e9 internationale de pratiques, de ressources, de standards et d\u2019outils. Une ambition traduite dor\u00e9navant dans notre mission\u202f: contribuer \u00e0 rendre le plus grand nombre d\u2019humanitaires engag\u00e9s, employables et efficaces au plus pr\u00e8s des terrains.  <\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-52218 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip02-scaled.jpg\" alt=\"Illustration issue du Rapport annuel 2023\" width=\"2560\" height=\"782\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip02-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip02-300x92.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip02-1024x313.jpg 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip02-768x235.jpg 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip02-1536x469.jpg 1536w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip02-2048x626.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/p>\n<p>Pour cela il faut rendre accessible notre expertise et permettre sa diffusion, en maintenant notre exigence de qualit\u00e9. S\u2019il est \u00e9vident d\u2019adapter nos contenus pour former aux comp\u00e9tences de demain, nous sommes aussi r\u00e9solus \u00e0 renforcer les dispositifs de financement pour les apprenants \u00e0 faibles ressources, \u00e0 d\u00e9ployer nos activit\u00e9s sur de nouvelles g\u00e9ographies au plus pr\u00e8s des terrains de crise et des besoins locaux, et \u00e0 les d\u00e9ployer de mani\u00e8re plus agile. Cela se traduit notamment par le d\u00e9veloppement des p\u00e9dagogies num\u00e9riques, et la construction de partenariat avec des organismes capables \u00e0 leur tour de mettre en \u0153uvre ces formations.<\/p>\n<p>En 2023, nous avons continu\u00e9 de d\u00e9ployer nos activit\u00e9s dans une diversit\u00e9 de pays malgr\u00e9 les crises qui ont secou\u00e9 certains d\u2019entre eux : Bioforce reste pr\u00e9sent et tr\u00e8s actif au Burkina Faso, au Mali, au Niger, au Liban&#8230; Nous avons envoy\u00e9 des formateurs jusqu\u2019au N\u00e9pal et en Colombie.<\/p>\n<p>Plus de 300 personnes ont fait aussi le choix de se former \u00e0 distance.<\/p>\n<p>Et d\u00e8s l\u2019automne, nous avons pr\u00e9par\u00e9 les conditions d\u2019un \u00e9v\u00e9nement de formation en Ukraine en 2024 dans le sillage d\u2019une organisation op\u00e9rationnelle, Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire.<\/p>\n<p><strong>2023 a par ailleurs \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par la volont\u00e9 de diversifier les modalit\u00e9s d\u2019apprentissage\u202f:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, \u00e0 Dakar,<\/strong> qui a rassembl\u00e9 pendant une semaine pr\u00e8s de 100 acteurs r\u00e9gionaux de solidarit\u00e9 ; nous sommes impatients de l\u2019adapter en 2024 aux besoins des Ukrainiens mobilis\u00e9s, et \u00e0 ceux des acteurs de l\u2019urgence sociale en France\u202f!<\/li>\n<li><strong>Premi\u00e8re formation professionnelle en alternance \u00e0 V\u00e9nissieux<\/strong>, avant le lancement d\u2019une deuxi\u00e8me en 2024 ;<\/li>\n<li><strong>Et premiers jalons d\u2019une formation dipl\u00f4mante \u00e0 distance de coordinateur de programme<\/strong> humanitaire qui verra le jour en 2024.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pour avancer sur le chemin de r\u00e9ponses toujours plus adapt\u00e9es aux besoins locaux, Bioforce a travaill\u00e9 en 2023 \u00e0 renforcer son approche r\u00e9gionale\u202f: \u00e0 Lyon, le centre historique adapte son action en vue de mieux soutenir les crises locales en France (urgence sociale) et en Europe. Il forme d\u00e9j\u00e0 chaque ann\u00e9e pendant 4 ans 300 futurs membres du Corps Europ\u00e9en de Volontaires Humanitaires. A Dakar, le centre Bioforce Afrique d\u00e9veloppe son ancrage r\u00e9gional, et soutient par exemple les associations locales dans la crise du Sahel.<\/p>\n<p>Enfin, Bioforce souhaite construire d\u2019ici 2030 un r\u00e9seau de partenaires locaux, permettant de d\u00e9ployer l\u2019expertise de Bioforce hors de ses centres en Europe et en Afrique de l\u2019Ouest\u202f: un premier partenariat a \u00e9t\u00e9 nou\u00e9 cette ann\u00e9e avec l\u2019Ecole Libanaise de Formation Sociale (ELFS) de l\u2019Universit\u00e9 Saint-Joseph au Liban, pour le lancement en 2024 d\u2019un Dipl\u00f4me Universitaire \u00ab Crises humanitaires, solidarit\u00e9 et coop\u00e9ration internationale \u00bb qui permettra de renforcer le vivier de professionnels humanitaires libanais.<\/p>\n<p>Deux r\u00e9sultats notables : d\u2019une part, le mod\u00e8le \u00e9conomique est consolid\u00e9. Bioforce en 2023 a su s\u2019adapter pour renforcer son assise financi\u00e8re. D\u2019autre part, les \u00e9quipes Bioforce, aid\u00e9es d\u2019un r\u00e9seau de formateurs fort de 250 professionnels, ont form\u00e9 et accompagn\u00e9 plus de 3000 personnes en 2023, chiffre record jamais atteint. Pour autant, nous avons su conserver le niveau de qualit\u00e9 de nos actions (pr\u00e8s de 91% d\u2019\u00e9valuations positives), et maintenir une pr\u00e9sence dans des g\u00e9ographies tr\u00e8s bouscul\u00e9es.<\/p>\n<p>Ces r\u00e9sultats probants sont le fruit du travail conjugu\u00e9 des \u00e9quipes, des formateurs et de tous les partenaires.\u00a0Qu\u2019ils en soient ici remerci\u00e9s !<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_illu_etu_B.png\" alt=\"Image d'illustration : \u00e9tudiante souriante croisant les bras \u00e0 cot\u00e9 du logo Bioforce\" width=\"213\" height=\"166\" align=\"left\" \/><\/p>\n<p data-testid=\"JXYnE0BJXVLxFAgxmUslv\">\n<p class=\"text-build-content\" data-testid=\"JXYnE0BJXVLxFAgxmUslv\"><strong>3041 humanitaires d&rsquo;aujourd&rsquo;hui et de demain form\u00e9s<\/strong><br \/>\ndont 1617 en formations continues et 762 en formations dipl\u00f4mantes.<br \/>\n<strong>65 organisations renforc\u00e9es<\/strong> en zones de crise<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/institutbioforce-my.sharepoint.com\/:b:\/g\/personal\/communication_bioforce_org\/ETFY_HJirwtJojZfI5hHal4BM9CzWv_ifvslvQdfc4MjJA?e=V1gME8\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">T\u00e9l\u00e9chargez le rapport complet en pdf<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2><\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Feuilletez le rapport annuel 2023<\/h2>\n\t\t<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"margin: 0 auto;\" src=\"\/\/v.calameo.com\/?bkcode=000541236e71130d7469b&#038;mode=mini\" width=\"680\" height=\"600\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/institutbioforce-my.sharepoint.com\/:b:\/g\/personal\/communication_bioforce_org\/ETFY_HJirwtJojZfI5hHal4BM9CzWv_ifvslvQdfc4MjJA?e=V1gME8\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">T\u00e9l\u00e9chargez le rapport annuel 2023 en PDF<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Notre organisation<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. Il y a aussi des partenaires, \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, qui nous soutiennent. Enfin il y a une histoire qui, elle, continue de s\u2019\u00e9crire. D\u00e9couvrez-les.\r\n\r\n<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis maintenant deux ans, Bioforce se repense pour adapter son action et son approche, et ainsi mieux atteindre les personnels et futurs personnels des organisations d\u2019urgence et de d\u00e9veloppement, et apporter des r\u00e9ponses adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins locaux\u202f: partout dans le monde, nous avons l\u2019ambition de former des humanitaires de proximit\u00e9, des acteurs certes locaux, mais connect\u00e9s \u00e0 une communaut\u00e9 internationale de pratiques, de ressources, de standards et d\u2019outils. Une ambition traduite dor\u00e9navant dans notre mission\u202f: contribuer \u00e0 rendre le plus grand nombre d\u2019humanitaires engag\u00e9s, employables et efficaces au plus pr\u00e8s des terrains. <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":52222,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[1],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis maintenant deux ans, Bioforce se repense pour adapter son action et son approche, et ainsi mieux atteindre les personnels et futurs personnels des organisations d\u2019urgence et de d\u00e9veloppement, et apporter des r\u00e9ponses adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins locaux\u202f: partout dans le monde, nous avons l\u2019ambition de former des humanitaires de proximit\u00e9, des acteurs certes locaux, mais connect\u00e9s \u00e0 une communaut\u00e9 internationale de pratiques, de ressources, de standards et d\u2019outils. Une ambition traduite dor\u00e9navant dans notre mission\u202f: contribuer \u00e0 rendre le plus grand nombre d\u2019humanitaires engag\u00e9s, employables et efficaces au plus pr\u00e8s des terrains.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-06-21T15:14:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-06-21T15:14:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lyece HAMMOUM\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/\"},\"author\":{\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\"},\"headline\":\"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition\",\"datePublished\":\"2024-06-21T15:14:04+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-21T15:14:05+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/\"},\"wordCount\":9,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg\",\"articleSection\":[\"bioforce\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/\",\"name\":\"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg\",\"datePublished\":\"2024-06-21T15:14:04+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-21T15:14:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Illustration issue du Rapport annuel 2023\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667\",\"name\":\"Lyece HAMMOUM\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Lyece HAMMOUM\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition - Bioforce","og_description":"Depuis maintenant deux ans, Bioforce se repense pour adapter son action et son approche, et ainsi mieux atteindre les personnels et futurs personnels des organisations d\u2019urgence et de d\u00e9veloppement, et apporter des r\u00e9ponses adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins locaux\u202f: partout dans le monde, nous avons l\u2019ambition de former des humanitaires de proximit\u00e9, des acteurs certes locaux, mais connect\u00e9s \u00e0 une communaut\u00e9 internationale de pratiques, de ressources, de standards et d\u2019outils. Une ambition traduite dor\u00e9navant dans notre mission\u202f: contribuer \u00e0 rendre le plus grand nombre d\u2019humanitaires engag\u00e9s, employables et efficaces au plus pr\u00e8s des terrains.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2024-06-21T15:14:04+00:00","article_modified_time":"2024-06-21T15:14:05+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lyece HAMMOUM","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Lyece HAMMOUM","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/"},"author":{"name":"Lyece HAMMOUM","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667"},"headline":"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition","datePublished":"2024-06-21T15:14:04+00:00","dateModified":"2024-06-21T15:14:05+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/"},"wordCount":9,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg","articleSection":["bioforce"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/","name":"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg","datePublished":"2024-06-21T15:14:04+00:00","dateModified":"2024-06-21T15:14:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_thumb.jpg","width":1980,"height":1130,"caption":"Illustration issue du Rapport annuel 2023"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rapport-annuel-2023-premieres-pierres-dune-nouvelle-ambition\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rapport annuel 2023 : premi\u00e8res pierres d\u2019une nouvelle ambition"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/7fdfbe2ae4d681eac4a728302b948667","name":"Lyece HAMMOUM","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6fb3fad9ef03f9f6d539a6c07a4474f9?s=96&d=mm&r=g","caption":"Lyece HAMMOUM"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/l-hammoum\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52205"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52225,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/52205\/revisions\/52225"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/52222"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52205"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=52205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}