{"id":6991,"date":"2020-02-12T17:00:10","date_gmt":"2020-02-12T16:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=6991"},"modified":"2020-10-08T17:11:16","modified_gmt":"2020-10-08T15:11:16","slug":"alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/","title":{"rendered":"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>ALUMNI. Alexandre, Responsable<br> du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix <br>du Nord<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Notre formation post-bac\u00a0en 3 ans de\u00a0<a href=\"https:\/\/humanitaire.institutbioforce.fr\/fr\/metiers\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-europe\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a>\u00a0m\u00e8ne \u00e0\u00a0un m\u00e9tier au service des autres, r\u00e9alisable dans deux contextes d&rsquo;intervention diff\u00e9rents : en entreprise celui de Responsable de l&rsquo;environnement de Travail et dans l&rsquo;humanitaire celui de Responsable Logistique.\u00a0Alexandre, qui a suivi cette formation en 2008, garde aujourd&rsquo;hui\u00a0un pied dans chacun de ces contextes.\u00a0Il est aujourd&rsquo;hui responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord, un grand goupe de presse du nord de la France, et a cr\u00e9\u00e9 sa propre association de solidarit\u00e9. Il revient sur son parcours dans cette interview pour le site\u00a0<a href=\"https:\/\/periplehumanitaire.com\/reussir-a-concilier-ses-valeurs-personnelles-et-professionnelles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">periplehumanitaire.com<\/a>\u00a0cr\u00e9\u00e9 par un ancien \u00e9l\u00e8ve Bioforce pour d\u00e9couvrir l&rsquo;univers de la solidarit\u00e9 internationale \u00e0 travers\u00a0des entretiens r\u00e9alis\u00e9s avec des acteurs de terrain.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p><strong>Peux-tu te pr\u00e9senter en quelques mots\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>J\u2019ai 31 ans, je suis originaire de Lille, et apr\u00e8s le bac j\u2019ai obtenu un BTS en commerce international avant de me r\u00e9orienter vers la logistique humanitaire et le monde des services g\u00e9n\u00e9raux, que j\u2019ai \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Bioforce. En 2012, j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er ma propre structure associative qui s&rsquo;appelle\u00a0<a href=\"https:\/\/www.asso-unidos.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Unidos<\/a>\u00a0orient\u00e9e vers l\u2019Am\u00e9rique du Sud et plus pr\u00e9cis\u00e9ment la r\u00e9gion andine (Bolivie, P\u00e9rou, Chili). Au cours des 4 ou 5 ann\u00e9es qui ont suivi, j\u2019ai altern\u00e9 les exp\u00e9riences en Am\u00e9rique Latine et des retours en France pour travailler en entreprise. Aujourd\u2019hui, je suis bas\u00e9 dans le Nord de la France depuis 1 an. Je travaille dans le groupe de presse\u00a0<a href=\"https:\/\/www.lavoixdunord.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Voix du Nord<\/a>\u00a0et\u00a0dirige en parall\u00e8le mon association \u00e0 Lille avec un groupe de b\u00e9n\u00e9voles.<\/p>\n<p><strong>Peux-tu nous parler de ce que tu fais exactement \u00e0 la Voix du Nord ?<\/strong><\/p>\n<p>Je suis responsable du service b\u00e2timent, c\u2019est-\u00e0-dire la gestion patrimoniale du groupe et la maintenance des b\u00e2timents, les op\u00e9rations de d\u00e9m\u00e9nagement, ainsi que les ouvertures\/fermetures de bureaux sur une centaine de sites. C\u2019est certes un groupe de presse qui r\u00e9unit d\u2019abord le si\u00e8ge de la Voix du Nord, o\u00f9 travaillent pr\u00e8s de 400 personnes, mais aussi des chaines t\u00e9l\u00e9s, radios, d\u2019autres journaux hebdomadaires, etc. Ma mission premi\u00e8re\u00a0est donc d\u2019assurer la maintenance des b\u00e2timents, qu\u2019on soit propri\u00e9taire ou locataire des immeubles dans lesquels se trouvent les locaux de nos agences. Je suis \u00e9galement impliqu\u00e9 dans la gestion de projets &#8211; rep\u00e9rer de futurs locaux, \u00e9ventuellement vendre ou lib\u00e9rer les locaux qu\u2019on occupait, l\u2019\u00e9tude financi\u00e8re d\u2019un tel projet, l\u2019accompagnement des occupants des diff\u00e9rents sites dans le d\u00e9m\u00e9nagement et l\u2019am\u00e9nagement, et faire en sorte que les journalistes ou les commerciaux puissent \u00e9crire leurs articles un jour sur un site et le lendemain sur un autre. Il s\u2019agit en fait pour moi d\u2019assurer la continuit\u00e9 de la logistique en interne.<\/p>\n<p><strong>Quel est donc le lien entre ton poste et ta formation \u00e0 Bioforce ?<\/strong><\/p>\n<p>J\u2019ai suivi une formation\u00a0de 3 ans de\u00a0<a href=\"http:\/\/humanitaire.institutbioforce.fr\/fr\/metiers\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-europe\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a>, au cours de laquelle on se familiarise avec les services g\u00e9n\u00e9raux. J&rsquo;utilise dans mon quotidien mes connaissances acquises sur le service aux occupants, et d\u2019un point de vue plus g\u00e9n\u00e9ral sur la gestion de projet.\u00a0Ca passe par la communication, la\u00a0logistique, l&rsquo;\u00e9tude financi\u00e8re, les\u00a0moyens humains \u00e0 mettre en place, etc.<\/p>\n<p><strong>As-tu effectu\u00e9 un stage pendant ta formation \u00e0 Bioforce\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Effectivement, on effectue un premier stage \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en 2e ann\u00e9e de formation, tourn\u00e9 sur la logistique humanitaire. Pour ma part, il a\u00a0eu lieu en Bolivie et a dur\u00e9 pr\u00e8s de 4 mois dans une association fran\u00e7aise qui travaillait l\u00e0-bas dans une communaut\u00e9 Aymara, \u00e0 4 000 m\u00e8tres d\u2019altitude, \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres de la capitale, La Paz. Cette exp\u00e9rience a boulevers\u00e9 ma vie, ma fa\u00e7on de comprendre l\u2018autre, et j\u2019ai beaucoup appris sur moi-m\u00eame. C\u2019est \u00e0 cette p\u00e9riode que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement convaincu de vouloir poursuivre dans cette voie, car je me suis r\u00e9ellement int\u00e9ress\u00e9 au quotidien de personnes qui vivaient, en 2010, sans eau et sans \u00e9lectricit\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Quelle \u00e9tait ta mission\u00a0au cours de ce stage\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Pendant mon\u00a0stage, j&rsquo;ai\u00a0travaill\u00e9\u00a0sur la phase d&rsquo;\u00e9tude de la r\u00e9habilitation du lieu de vie de la communaut\u00e9, en l\u2019occurrence une ludoth\u00e8que mont\u00e9e par l\u2019association fran\u00e7aise qui m\u2019accueillait. Il y a eu aussi des\u00a0r\u00e9flexions sur la mise en place d\u2019un r\u00e9seau \u00e9lectrique pour \u00e9clairer cet espace, situ\u00e9 g\u00e9ographiquement au c\u0153ur de la communaut\u00e9, et lui donner vie. L\u2019id\u00e9e \u00e9tait surtout de cr\u00e9er du lien pour les habitants, mais aussi avec la ville la plus proche, Ayo Ayo, o\u00f9 il y avait un centre de sant\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Quelle a \u00e9t\u00e9 ta seconde exp\u00e9rience sur le terrain\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Un contrat d&rsquo;alternance\u00a0\u00e0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.lavoixdunord.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la Voix du Nord<\/a>\u00a0en troisi\u00e8me ann\u00e9e de ma formation. Ca a \u00e9t\u00e9 un choc de passer en moins de 6 mois de\u00a0mon stage humanitaire au monde de l&rsquo;entreprise car mon r\u00f4le, \u00e0 ce moment-l\u00e0, \u00e9tait de travailler avec des gens de l\u2019immobilier, de la finance, en bref, des businessmen. Pendant pr\u00e8s d\u2019un an, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 bien accompagn\u00e9 par mes coll\u00e8gues\u00a0et ma hi\u00e9rarchie, qui comprenaient mon parcours et l\u2019appr\u00e9ciaient. Cela s\u2019est bien pass\u00e9, et d\u2019ailleurs j\u2019y suis rest\u00e9 deux ans de plus en CDD par la suite.<\/p>\n<p><strong>Et apr\u00e8s ?<\/strong><\/p>\n<p>Apr\u00e8s, j&rsquo;ai mont\u00e9 mon association avec des amis qui venaient aussi de Bioforce.\u00a0On est retourn\u00e9 en Bolivie en commen\u00e7ant dans la communaut\u00e9 dans laquelle j&rsquo;\u00e9tais\u00a0pendant mon stage\u00a0pour travailler sur un projet de douche solaire et de blocs sanitaires. J&rsquo;ai continu\u00e9 les missions humanitaires pendant 5 ans\u00a0avant de revenir travailler \u00e0 la Voix du Nord.<\/p>\n<p><em>Propos recueillis par Bertrand Groussard, \u00e9tudiant Bioforce qui a aussi suivi la formation de Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire en 2013<\/em><br \/>\n<em>L\u2019interview d\u2019Alexandre Mobailly dans son int\u00e9gralit\u00e9 est disponible sur le site\u00a0<a href=\"https:\/\/periplehumanitaire.com\/reussir-a-concilier-ses-valeurs-personnelles-et-professionnelles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">periplehumanitaire.com<\/a><\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/humanitaire.institutbioforce.fr\/fr\/metiers\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-europe\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vous avez entre 18 et 22 ans, et cette formation vous int\u00e9resse ? Il n&rsquo;est pas trop tard pour postuler pour la rentr\u00e9e de septembre 2020. Prochain concours d&rsquo;entr\u00e9e le 20 avril.<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field-name-field-date-agenda field-type-date field-label-inline inline\">\n<div class=\"field-label\">Date Agenda:<\/div>\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\"><span class=\"date-display-single\">Lundi 24 f\u00e9v 2020<\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":6994,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-12T16:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-08T15:11:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1116\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"951\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord\",\"datePublished\":\"2020-02-12T16:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-08T15:11:16+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/\"},\"wordCount\":11,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/\",\"name\":\"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg\",\"datePublished\":\"2020-02-12T16:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-08T15:11:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg\",\"width\":1116,\"height\":951},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2020-02-12T16:00:10+00:00","article_modified_time":"2020-10-08T15:11:16+00:00","og_image":[{"width":1116,"height":951,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord","datePublished":"2020-02-12T16:00:10+00:00","dateModified":"2020-10-08T15:11:16+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/"},"wordCount":11,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/","name":"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg","datePublished":"2020-02-12T16:00:10+00:00","dateModified":"2020-10-08T15:11:16+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Alumni-Alexandre.jpg","width":1116,"height":951},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/alumni-alexandre-responsable-du-service-batiment-a-la-voix-du-nord\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ALUMNI. Alexandre, Responsable du service b\u00e2timent \u00e0 la Voix du Nord"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6991"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6991"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6991\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7003,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6991\/revisions\/7003"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6991"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6991"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}