{"id":7219,"date":"2019-06-04T16:50:48","date_gmt":"2019-06-04T14:50:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7219"},"modified":"2020-10-30T10:34:34","modified_gmt":"2020-10-30T09:34:34","slug":"anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/","title":{"rendered":"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">4 juin 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>L\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019aide \u00e9volue rapidement (technologies, nouveaux acteurs, d\u00e9marches qualit\u00e9&#8230;) avec des impacts majeurs sur les modes op\u00e9ratoires des organisations et par cons\u00e9quent, sur les profils de ceux qui feront l\u2019humanitaire de demain.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<div class=\"field field--name-field-cms-page-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item\">\n<p>Si certaines initiatives cherchent \u00e0 donner plus de visibilit\u00e9 aux m\u00e9tiers et parcours dans l\u2019action humanitaire (HPass, CLONG-Volontariat, ELRHA), il n\u2019existe \u00e0 ce jour aucune publication holistique, exhaustive et prospective sur ce th\u00e8me. Acteur de la professionnalisation du secteur humanitaire, Bioforce lance en juin une \u00e9tude internationale sur les m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire (\u00e9volution, futurs m\u00e9tiers, pratiques et enjeux de pr\u00e9paration, recrutement et carri\u00e8res associ\u00e9s) avec le soutien de la Coop\u00e9ration internationale de Monaco.<\/p>\n<p>Cette initiative va mobiliser l\u2019ensemble des acteurs de l\u2019humanitaire : ONG nationales et internationales, \u00a0agences des Nations Unies, Mouvement Croix-Rouge et Croissant-Rouge ; les autres acteurs priv\u00e9s et publics impliqu\u00e9s dans la gestion des crises humanitaires (Protection Civile \u2026), des repr\u00e9sentants des professionnels de l\u2019humanitaire (PHAP, r\u00e9seau dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce\u2026), les r\u00e9seaux\/coordinations professionnels par secteur (clusters..), les acteurs cl\u00e9s de la professionnalisation et de l\u2019apprentissage (HPass, Humanitarian Leadership Academy, les organisations de formation, universit\u00e9s \u2026)<\/p>\n<p>Un \u00e9tat des donn\u00e9es et publications existantes constituera le point de d\u00e9part de l\u2019\u00e9tude. Des enqu\u00eates terrain se d\u00e9rouleront ensuite entre juin et novembre dans diff\u00e9rentes r\u00e9gions du monde pour en garantir la plus grande repr\u00e9sentativit\u00e9 g\u00e9ographique.<br \/>\nA l\u2019instar du \u00ab State of the Humanitarian System\u00bb d\u2019ALNAP, cet \u00ab Etat des m\u00e9tiers humanitaires \u00bb permettra aux organisations de r\u00e9ponse aux crises d\u2019\u00eatre mieux arm\u00e9es pour recruter, fid\u00e9liser et d\u00e9velopper les comp\u00e9tences de leurs \u00e9quipes. Pour les individus, ce sera l\u2019assurance d\u2019avoir une vision claire des comp\u00e9tences recherch\u00e9es et des \u00e9volutions professionnelles dans ce secteur.<\/p>\n<p>Nous aurons le plaisir de partager les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude en mars 2020 lors d\u2019une conf\u00e9rence internationale \u00e0 Monaco. Mais avant, rendez-vous dans vos messageries pour participer \u00e0 l\u2019enqu\u00eate !<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7220,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[148],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-04T14:50:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T09:34:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires\",\"datePublished\":\"2019-06-04T14:50:48+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:34:34+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/\"},\"wordCount\":16,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg\",\"articleSection\":[\"share\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/\",\"name\":\"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-04T14:50:48+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:34:34+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-06-04T14:50:48+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T09:34:34+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires","datePublished":"2019-06-04T14:50:48+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:34:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/"},"wordCount":16,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg","articleSection":["share"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/","name":"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg","datePublished":"2019-06-04T14:50:48+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:34:34+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/nos-attentes.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/anticiper-levolution-des-metiers-humanitaires-la-gestion-rh-au-coeur-des-reponses-humanitaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Anticiper l\u2019\u00e9volution des m\u00e9tiers humanitaires : la gestion RH au coeur des r\u00e9ponses humanitaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7219"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7219"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7219\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13005,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7219\/revisions\/13005"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7220"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7219"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7219"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}