{"id":7224,"date":"2019-05-29T16:54:23","date_gmt":"2019-05-29T14:54:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7224"},"modified":"2023-04-18T11:43:52","modified_gmt":"2023-04-18T09:43:52","slug":"au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/","title":{"rendered":"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">29 mai 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Ils sont respectivement directeur du d\u00e9veloppement et du soutien aux op\u00e9rations, directeur de la communication, de la collecte et des partenariats priv\u00e9s, et directeur des op\u00e9rations au sein de l\u2019ONG fran\u00e7aise Premi\u00e8re Urgence Internationale.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<div class=\"field field--name-field-cms-page-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item\">\n<p><strong>Erwan, Jean et Olivier\u00a0 sont tous trois dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce.<\/strong> Les deux premiers se sont engag\u00e9s en 1995, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 \u201cce n\u2019\u00e9tait pas encore un m\u00e9tier, c\u2019\u00e9tait de l\u2019aventure, c\u2019\u00e9tait vivre quelque chose de fort, un engagement.\u201d Olivier, 12 ans plus tard, revendique, lui, \u201cun vrai choix d\u2019en faire mon m\u00e9tier et une exp\u00e9rience professionnelle cons\u00e9quente\u201d. La professionnalisation de l\u2019humanitaire est pass\u00e9e par l\u00e0. Deux g\u00e9n\u00e9rations, trois parcours, mais un moment fondateur : Bioforce.<\/p>\n<p>Amis depuis le lyc\u00e9e, Erwan et Jean se suivent en IUT de m\u00e9canique g\u00e9n\u00e9rale et partagent le m\u00eame projet de vie professionnelle \u00e0 l\u2019\u00e9tranger au service de projets techniques. Mais sans exp\u00e9rience professionnelle, ils savent que cette ambition a peu de chances d\u2019aboutir. En fouillant, ils rep\u00e8rent Bioforce : \u201celle nous semblait atypique et pouvoir constituer le s\u00e9same pour travailler \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\u201d. En 1995, ils sont les plus jeunes de la seule formation que propose Bioforce \u00e0 cette \u00e9poque, Logisticien de la solidarit\u00e9 internationale : \u201cla formation \u00e9tait tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9roclite, \u00e7a allait de d\u00e9monter un moteur \u00e0 des notions de g\u00e9opolitique\u201d. Ils rejoignent le Comit\u00e9 d\u2019Aide M\u00e9dicale au S\u00e9n\u00e9gal, \u201c\u00e0 l\u2019\u00e9poque il y avait beaucoup de ces petites ONG, qui donnaient leur chance \u00e0 des gens peu exp\u00e9riment\u00e9s, mais motiv\u00e9s, engag\u00e9s et form\u00e9s \u00e0 Bioforce\u201d. Dans ce moment de boom des petites ONG, la demande d\u2019expatri\u00e9s est forte : Jean part en Russie, Erwan en Bosnie. Puis ils rejoignent Premi\u00e8re Urgence (PU) en Irak, \u00e9voluent vers des postes de coordination et de chef de mission, avant d\u2019encha\u00eener les missions exploratoires et d\u2019ouverture de mission autour du conflit lib\u00e9rien, au Kosovo, en Erythr\u00e9e, en RDC. Apr\u00e8s un passage \u00e0 la Sorbonne (ensemble encore !) et quelques ann\u00e9es sur le terrain, ils rejoignent plus longuement les si\u00e8ges parisiens : Jean au sein de PU, Erwan d\u2019Aide M\u00e9dicale Internationale dont il devient directeur g\u00e9n\u00e9ral avant d\u2019en conduire la fusion avec Premi\u00e8re Urgence en 2011. Leurs chemins sont \u00e0 nouveau r\u00e9unis et Premi\u00e8re Urgence Internationale est n\u00e9e.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s un parcours Droit et Sciences Politiques qui le m\u00e8ne en DEA, Olivier fait une pause et part pour de longs voyages o\u00f9 ils rencontrent d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves de Bioforce. A son retour en 2007, il choisit d\u2019y postuler pour l\u2019insertion professionnelle et le lien avec le secteur humanitaire affich\u00e9s par l\u2019\u00e9cole : \u201cUn choix pragmatique d\u2019acc\u00e8s \u00e0 un travail \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, imm\u00e9diat et s\u00e9curis\u00e9. Il y a une r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e8te entre ce que propose l\u2019\u00e9cole et ce qui se fait sur le terrain\u201d. Trois semaines apr\u00e8s sa fin de formation, il est coordinateur terrain en RCA pour l\u2019association Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire (TGH) : \u201cje recherchais l\u2019efficacit\u00e9, on peut dire que je l\u2019ai obtenue\u201d. Bas\u00e9 ensuite plusieurs ann\u00e9es au Liban o\u00f9 il s\u2019investit aupr\u00e8s d\u2019associations locales tout en menant des missions d\u2019\u00e9valuation pour TGH, il rejoint finalement le si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale fin 2011, avant d\u2019en prendre la direction des op\u00e9rations en 2018.<\/p>\n<p>Pour Jean, \u201con parle de deux \u00e9poques qui n\u2019ont rien \u00e0 voir. La formation \u00e9tait diff\u00e9rente, mais le contexte aussi : on se confrontait \u00e0 des crises humanitaires de tr\u00e8s grande ampleur, avec le conflit en ex-Yougoslavie en 91 et le Rwanda en 94. C\u2019est l\u2019explosion de l\u2019\u00e8re de la professionnalisation, et Bioforce nous montrait l\u2019\u00e9tendue des m\u00e9tiers, des expertises qu\u2019on allait devoir acqu\u00e9rir dans les ann\u00e9es \u00e0 venir pour sans doute mieux r\u00e9pondre \u00e0 ces crises majeures.\u201d Erwan confirme : \u201cC\u2019\u00e9tait un secteur encore id\u00e9alis\u00e9 avec l\u2019image tr\u00e8s ancr\u00e9e des French Doctors. Les m\u00e9tiers \u00e9taient assez peu d\u00e9finis, on ne savait pas trop \u00e0 quoi s\u2019attendre sur le terrain. Bioforce permettait d\u2019\u00eatre vraiment sensibilis\u00e9. On ne consid\u00e9rait pas que l\u2019humanitaire \u00e9tait un m\u00e9tier, on voulait simplement partir \u00e0 l\u2019\u00e9tranger faire quelque chose d\u2019utile. On ne se projetait pas sur du long terme, et les conditions de d\u00e9part sur le terrain ne favorisaient d\u2019ailleurs pas cette projection, c&rsquo;\u00e9tait quasiment du b\u00e9n\u00e9volat.\u201d Douze ans plus tard, Olivier se souvient que cette question du statut (volontaire-salari\u00e9) est abord\u00e9e d\u00e8s la formation, et pos\u00e9e aux ONG lors du Forum des Acteurs de la Solidarit\u00e9 Internationale : \u201con est d\u00e9j\u00e0 dans ces revendications-l\u00e0 car on a fait un choix de carri\u00e8re\u201d.<\/p>\n<p>Si l\u2019\u00e9poque est diff\u00e9rente, le temps pass\u00e9 \u00e0 Bioforce reste marquant pour chacun d\u2019eux et tous trois \u00e9voquent un \u201cmoment fondateur\u201d : pour Jean, \u201cc\u2019est Bioforce qui m\u2019a fait conna\u00eetre ce monde et convaincu de m\u2019y engager.\u00a0 Un moment fondateur, mais aussi une exp\u00e9rience et une sensibilisation \u00e0 un monde nouveau.\u201d\u00a0 Olivier garde un souvenir \u201cd\u2019intensit\u00e9, dans le travail, dans les relations avec les autres \u00e9l\u00e8ves, beaucoup de projets en commun, des moments inclusifs avec les applications terrain, des projets transversaux en application de solidarit\u00e9 locale\u2026 Le souvenir d\u2019avoir travaill\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment et d\u2019avoir v\u00e9cu \u00e9norm\u00e9ment. Un moment d\u2019intensit\u00e9 r\u00e9ussi, six mois de formation qui me font basculer, car 12 ans plus tard c\u2019est toujours mon activit\u00e9. C\u2019est un moment fondateur cl\u00e9.\u201d<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7225,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-29T14:54:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-18T09:43:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes\",\"datePublished\":\"2019-05-29T14:54:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-18T09:43:52+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/\"},\"wordCount\":19,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/\",\"name\":\"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg\",\"datePublished\":\"2019-05-29T14:54:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-18T09:43:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-05-29T14:54:23+00:00","article_modified_time":"2023-04-18T09:43:52+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes","datePublished":"2019-05-29T14:54:23+00:00","dateModified":"2023-04-18T09:43:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/"},"wordCount":19,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/","name":"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg","datePublished":"2019-05-29T14:54:23+00:00","dateModified":"2023-04-18T09:43:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/diplomes_pui.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-siege-de-premiere-urgence-internationale-deux-generations-de-diplomes-bioforce-aux-commandes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7224"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7224"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":43631,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7224\/revisions\/43631"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}