{"id":7230,"date":"2019-06-04T16:56:39","date_gmt":"2019-06-04T14:56:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7230"},"modified":"2020-10-30T10:10:55","modified_gmt":"2020-10-30T09:10:55","slug":"au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/","title":{"rendered":"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">4 juin 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>REPORTAGE. Des conflits qui durent, une p\u00e9nurie d\u2019eau chronique, les impacts du changement climatique\u2026 Le Moyen-Orient fait face \u00e0 des besoins humanitaires immenses.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Pour la premi\u00e8re fois, Bioforce y d\u00e9ploie des interventions pour cr\u00e9er, d\u00e9velopper et renforcer les capacit\u00e9s de tous les acteurs humanitaires de cette r\u00e9gion du monde. D\u00e9couvrez comment.<\/p>\n<p>Pour permettre l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une assistance de qualit\u00e9 \u00e0 ceux qui en ont besoin, nous nous attachons dans ce nouveau d\u00e9ploiement au Moyen-Orient comme ailleurs, \u00e0 intervenir sur deux composantes fondamentales des op\u00e9rations humanitaires : les femmes et hommes qui se mobilisent et les organisations qui mettent en oeuvre les r\u00e9ponses.<\/p>\n<p><strong>Une r\u00e9ponse humanitaire collective, coordonn\u00e9e et adapt\u00e9e sur le territoire de Tripoli<\/strong><br \/>\nTripoli, \u00e0 l\u2019image du Liban, souffre d\u2019une instabilit\u00e9 chronique li\u00e9e \u00e0 la multitude de crises qui ont travers\u00e9 le pays et la r\u00e9gion. Mais la guerre civile, les impasses politiques ou les conflits r\u00e9gionaux n\u2019ont pas d\u00e9truit la capacit\u00e9 de r\u00e9silience et d\u2019adaptation des Tripolitains. Malgr\u00e9 leurs difficult\u00e9s, ils ont partag\u00e9 leurs ressources avec plus de 200 000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens (sur une population de 850 000 habitants). Les acteurs internationaux y ont \u00e9galement multipli\u00e9 les interventions.<br \/>\nMais une action ext\u00e9rieure, sans ancrage local r\u00e9el, reste moins pertinente et malheureusement, souvent, trop tardive. C\u2019est pourquoi nous investissons dans le renforcement des capacit\u00e9s locales \u00e0 pr\u00e9venir et g\u00e9rer les crises : depuis juillet 2018, nous sommes aux c\u00f4t\u00e9s des associations et de la Municipalit\u00e9 de Tripoli. Gr\u00e2ce au soutien de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, \u00a0nous les accompagnons durant 3 ans pour renforcer leurs capacit\u00e9s \u00e0 piloter une r\u00e9ponse humanitaire collective, coordonn\u00e9e et adapt\u00e9e.<br \/>\nL\u2019objectif : qu\u2019un plus grand nombre de familles vuln\u00e9rables acc\u00e8dent \u00e0 une aide qui r\u00e9pond vraiment \u00e0 leurs besoins.<\/p>\n<p><strong>Cr\u00e9er ou d\u00e9velopper les capacit\u00e9s des femmes et des hommes qui se mobilisent<\/strong><br \/>\nOn le sait, la vraie limite pour intervenir efficacement tient pour une grande part au manque de personnes qualifi\u00e9es et disponibles. Rendre accessibles des programmes d\u2019apprentissage dans cette r\u00e9gion du monde est donc un enjeu majeur. C\u2019est chose faite d\u00e8s juin avec deux sessions de formation continue en anglais de 5 jours en logistique et en gestion financi\u00e8re des projets humanitaires \u00e0 Amman (Jordanie).<br \/>\nMais pour voir plus loin et contribuer \u00e0 cr\u00e9er le vivier d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019humanitaires, c\u2019est dans le domaine de l\u2019eau que nous concentrons nos efforts : les besoins dans ce domaine sont consid\u00e9r\u00e9s comme prioritaires par la plupart des pays de la zone. Rien que pour les crises en Syrie et au Y\u00e9men, plus de 30 millions de personnes sont concern\u00e9es, de nombreuses infrastructures ayant \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es. Cr\u00e9er localement un vivier de professionnels qualifi\u00e9s, futurs responsables de projet en eau, hygi\u00e8ne et assainissement, est une r\u00e9ponse durable \u00e0 ces d\u00e9fis majeurs.<br \/>\nC\u2019est ce qui a motiv\u00e9 Action contre la Faim et l\u2019Universit\u00e9 Germano-Jordanienne \u00e0 faire appel \u00e0 Bioforce pour conduire toute la phase de pr\u00e9paration et de mise en \u0153uvre d\u2019un master sp\u00e9cialis\u00e9 qui verra le jour \u00e0 Amman en 2020, avec le soutien de l\u2019OFDA (Office of Foreign Disaster Assistance, USA).<\/p>\n<hr \/>\n<h3>\u00c9L\u00c9MENTS CL\u00c9S<\/h3>\n<p><strong>24 millions de Y\u00e9m\u00e9nites<\/strong> (80% de la population) et <strong>11,7 millions de Syriens<\/strong> en besoin d\u2019assistance (OCHA 2019).<\/p>\n<p><strong>2019 formation continue<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Humanitarian Project Financial Management 23-27 juin, Amman<\/li>\n<li>Humanitarian Supply Chain Management 30 juin-4 juillet, Amman<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>2020 formation qualifiante<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Master Eau, hygi\u00e8ne et assainissement<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7231,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-04T14:56:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T09:10:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises\",\"datePublished\":\"2019-06-04T14:56:39+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:10:55+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/\"},\"wordCount\":13,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/\",\"name\":\"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg\",\"datePublished\":\"2019-06-04T14:56:39+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:10:55+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-06-04T14:56:39+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T09:10:55+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises","datePublished":"2019-06-04T14:56:39+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:10:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/"},"wordCount":13,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/","name":"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg","datePublished":"2019-06-04T14:56:39+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:10:55+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/mo-reponse-locale.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-moyen-orient-creer-les-conditions-dune-reponse-locale-aux-crises\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Au Moyen-Orient, cr\u00e9er les conditions d\u2019une r\u00e9ponse locale aux crises"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7230"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12985,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7230\/revisions\/12985"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}