{"id":7246,"date":"2019-04-18T17:47:56","date_gmt":"2019-04-18T15:47:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7246"},"modified":"2020-10-30T10:54:12","modified_gmt":"2020-10-30T09:54:12","slug":"des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/","title":{"rendered":"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">18 avril 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>17 avril 2019. A Tripoli (Liban) avait lieu l\u2019atelier de lancement op\u00e9rationnel d\u2019un programme innovant et structurant pour les Tripolitains, men\u00e9 depuis 2018 par Bioforce et ses partenaires, le Groupe URD et North Leda.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Initier une dynamique de groupe et pr\u00e9senter Taking the Lead<\/h2>\n\t\t<div class=\"content\">\n<div class=\"field field--name-field-cms-page-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item\">\n<hr \/>\n<\/div>\n<\/div>\n<footer class=\"cms-blog-links\">\n<div class=\"row\">\n<p>Elles \u00e9taient 25 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) tripolitaines \u00e0 \u00eatre r\u00e9unies mercredi 17 avril pour participer \u00e0 un atelier organis\u00e9 par Bioforce et son partenaire local North Leda. Actives dans diff\u00e9rents champs de la solidarit\u00e9, toutes ont \u00e9t\u00e9 retenues apr\u00e8s un processus de s\u00e9lection entam\u00e9 en d\u00e9cembre dernier.<\/p>\n<p>Objectif de cette premi\u00e8re journ\u00e9e ensemble : initier une dynamique de groupe et de travail collectif entre OSC, et leur pr\u00e9senter la <strong>d\u00e9marche d\u2019autodiagnostic Taking the Lead<\/strong> qu\u2019elles vont mettre en \u0153uvre au cours des prochains mois. Taking the Lead comprend 3 \u00e9tapes, toutes soutenues par une m\u00e9thodologie et des outils : l&rsquo;appui aux\u00a0acteurs locaux dans l\u2019analyse de leur contexte, l\u2019auto-\u00e9valuation de leurs capacit\u00e9s organisationnelles et la formulation de plans d\u2019action pour am\u00e9liorer leur performance individuelle, et enfin l\u2019auto-\u00e9valuation collective assortie d\u2019un plan d\u2019action pour renforcer leur coordination et leur compl\u00e9mentarit\u00e9 d\u2019actions sur un m\u00eame territoire. \u00a0Avec cette d\u00e9marche, c\u2019est une vision inclusive, et non une interpr\u00e9tation externe, des besoins en renforcement de capacit\u00e9s qui se met en place. D\u00e9velopp\u00e9e par Bioforce et Oxfam, et adopt\u00e9e r\u00e9cemment par OCHA Liban, qui en a assur\u00e9 la traduction en arabe, c\u2019est la premi\u00e8re fois que Bioforce la pilotera dans un projet op\u00e9rationnel.<\/p>\n<p><strong>Gr\u00e2ce \u00e0 ce programme<\/strong>, qui a re\u00e7u le soutien de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile et autorit\u00e9s locales seront accompagn\u00e9es durant 3 ans pour renforcer leurs capacit\u00e9s \u00e0 piloter une r\u00e9ponse humanitaire collective, coordonn\u00e9e et adapt\u00e9e. L\u2019objectif : qu\u2019un plus grand nombre de familles vuln\u00e9rables acc\u00e8dent \u00e0 une aide qui r\u00e9pond vraiment \u00e0 leurs besoins.<\/p>\n<\/div>\n<\/footer>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7247,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-04-18T15:47:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T09:54:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s\",\"datePublished\":\"2019-04-18T15:47:56+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:54:12+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/\"},\"wordCount\":19,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/\",\"name\":\"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg\",\"datePublished\":\"2019-04-18T15:47:56+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T09:54:12+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-04-18T15:47:56+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T09:54:12+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s","datePublished":"2019-04-18T15:47:56+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:54:12+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/"},"wordCount":19,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/","name":"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg","datePublished":"2019-04-18T15:47:56+00:00","dateModified":"2020-10-30T09:54:12+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2019_tripoli_atelierttl_48.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/des-organisations-de-la-societe-civile-tripolitaines-en-marche-pour-evaluer-leurs-besoins-en-renforcement-de-capacites\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaines en marche pour \u00e9valuer leurs besoins en renforcement de capacit\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7246"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7246"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13042,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7246\/revisions\/13042"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7247"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7246"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}