{"id":7336,"date":"2019-03-08T10:07:48","date_gmt":"2019-03-08T09:07:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7336"},"modified":"2020-10-30T11:25:41","modified_gmt":"2020-10-30T10:25:41","slug":"aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\u00a0\u00bb, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\u00a0\u00bb, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">8 mars 2019 <\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Nos alumni autour du monde : en direct des terrains o\u00f9 nos anciens \u00e9l\u00e8ves et dipl\u00f4m\u00e9s sont aujourd\u2019hui en mission humanitaire.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0La majorit\u00e9 des habitants vit dans des\u00a0situations de plus en plus pr\u00e9caires, rel\u00e9guant\u00a0le recours \u00e0 des soins payants derri\u00e8re\u00a0d\u2019autres priorit\u00e9s comme la recherche de\u00a0moyens de subsistance.<\/p>\n<p>Notre objectif dans\u00a0le pays est de favoriser un acc\u00e8s \u00e0 des soins\u00a0gratuits de qualit\u00e9. Dans les gouvernorats de\u00a0Ta\u00efz et d\u2019Ibb, nous avons un h\u00f4pital d\u2019une\u00a0centaine de lits pour des urgences m\u00e9dicales\u00a0et chirurgicales. Une bonne partie de nos\u00a0patients sont re\u00e7us suite \u00e0 des traumatismes.<\/p>\n<p>Nous avons aussi une \u00e9quipe mobile qui\u00a0m\u00e8ne des activit\u00e9s de pr\u00e9vention et de\u00a0surveillance \u00e9pid\u00e9miologique dans des\u00a0villages recul\u00e9s, plus un centre de traitement\u00a0du chol\u00e9ra. Car aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est\u00a0end\u00e9mique dans la r\u00e9gion.\u00a0\u00bb<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"https:\/\/www.msf.fr\/pays\/yemen\"><strong>\u00a0A lire : Les activit\u00e9s de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res au Yemen <\/strong><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Cet article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le num\u00e9ro 1 de la Lettre d&rsquo;Information Bioforce<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7337,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>&quot;Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion&quot;, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"&quot;Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion&quot;, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-08T09:07:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T10:25:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\u00a0\u00bb, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men\",\"datePublished\":\"2019-03-08T09:07:48+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:25:41+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/\"},\"wordCount\":19,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/\",\"name\":\"\\\"Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\\\", Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png\",\"datePublished\":\"2019-03-08T09:07:48+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:25:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\u00a0\u00bb, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\"Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\", Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\"Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\", Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-03-08T09:07:48+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T10:25:41+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\u00a0\u00bb, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men","datePublished":"2019-03-08T09:07:48+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:25:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/"},"wordCount":19,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/","name":"\"Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\", Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png","datePublished":"2019-03-08T09:07:48+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:25:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/yemen.png","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/aujourdhui-le-cholera-est-endemique-dans-la-region-yann-temoigne-depuis-le-yemen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\u00a0\u00bb, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7336"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7336"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7336\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13060,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7336\/revisions\/13060"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7337"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7336"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7336"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}