{"id":7354,"date":"2019-03-06T10:17:08","date_gmt":"2019-03-06T09:17:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7354"},"modified":"2020-10-30T11:26:31","modified_gmt":"2020-10-30T10:26:31","slug":"entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/","title":{"rendered":"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, <br \/>dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">6 mars 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>\u00ab\u00a0Ce qui m\u2019accompagne encore aujourd\u2019hui de mon ann\u00e9e \u00e0 Bioforce, c\u2019est l\u2019envie de faire, l\u2019orientation vers l\u2019action\u00a0\u00bb.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><strong>Guilhem Molini\u00e9<\/strong> est dipl\u00f4m\u00e9 de la formation Administrateur. Engag\u00e9 depuis avec M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res, il \u00e9tait en mission au Darfour lors de la crise de 2003, en Sicile aupr\u00e8s des Migrants en 2006, ou encore en Afghanistan de 2014 \u00e0 2016. Il est aujourd\u2019hui directeur g\u00e9n\u00e9ral de la section Afrique du Sud de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<strong>Pour moi, c\u2019est un challenge compl\u00e8tement diff\u00e9rent du terrain<\/strong>, g\u00e9rer une organisation de racines europ\u00e9ennes qui s\u2019implante sur un autre continent, avec un conseil d\u2019administration compos\u00e9 de gens de la r\u00e9gion, des Sud-Africains, des Zambiens, des gens du Lesotho, des Zimbabw\u00e9ens\u2026 La section h\u00e9berge aussi l\u2019\u00e9quipe internationale sp\u00e9cialis\u00e9e sur le VIH et la tuberculose, qui apporte l\u2019expertise m\u00e9dicale sur ces sujets \u00e0 l\u2019ensemble du mouvement MSF. Je me concentre essentiellement sur 3 objectifs : impulser une plus forte connexion avec les op\u00e9rations dans le monde entier tout en conservant des interventions dans cette r\u00e9gion ; renforcer la diversit\u00e9 des \u00e9quipes en garantissant un acc\u00e8s \u00e9gal de tous \u00e0 tous les postes ; et d\u00e9velopper la collecte de fonds aupr\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9 civile.<\/p>\n<p>C\u2019est particuli\u00e8rement int\u00e9ressant dans ce contexte d\u2019une Afrique du Sud marqu\u00e9e par de fortes disparit\u00e9s entre les tr\u00e8s riches et les tr\u00e8s pauvres. On a 40 000 donateurs aujourd\u2019hui, ce qui repr\u00e9sente environ 1,8 millions d\u2019euros de collecte. L\u2019image de MSF y est assez bonne. Elle est li\u00e9e aux op\u00e9rations internationales, mais aussi \u00e0 l\u2019histoire de MSF en Afrique du Sud qui s\u2019est fortement impliqu\u00e9 dans le lobbying aupr\u00e8s du gouvernement pour garantir l\u2019acc\u00e8s aux premiers anti-r\u00e9troviraux (ARV) \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 les Sud-Africains tombaient comme des mouches. MSF y repr\u00e9sente une ONG qui se bat aux c\u00f4t\u00e9s des plus pauvres et des plus touch\u00e9s contre des int\u00e9r\u00eats macro-\u00e9conomiques.<\/p>\n<p>Ce qui m\u2019accompagne encore aujourd\u2019hui de mon ann\u00e9e \u00e0 Bioforce, c\u2019est l\u2019envie de faire, l\u2019orientation vers l\u2019action, la th\u00e9orie qui a moins d\u2019importance que la pratique, l\u2019engagement et la gentillesse des formateurs et des \u00e9tudiants, la camaraderie, le respect, la diversit\u00e9 des profils, dont beaucoup avaient d\u00e9j\u00e0 une exp\u00e9rience professionnelle. On est au milieu de gens qui se sont d\u00e9j\u00e0 frott\u00e9 \u00e0 la vie et \u00e7a c\u2019est tr\u00e8s fort chez Bioforce. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 une tr\u00e8s belle ann\u00e9e pour moi. Je garde un attachement profond et je n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 conseiller Bioforce. Mon souhait serait que Bioforce soit encore plus ouvert au monde anglophone, il y a tellement de besoins et pas de formations \u00e9quivalentes.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, on a moins besoin de techniciens que de personnes qui arrivent \u00e0 conjuguer comp\u00e9tences techniques et sens de l\u2019humanit\u00e9. Je ne sais pas si l\u2019humanit\u00e9 est une comp\u00e9tence, mais en tout cas c\u2019est une orientation pr\u00e9cieuse dans ce monde o\u00f9 beaucoup d\u2019acteurs essaient de tourner autour des crises humanitaires pour faire des choses qui ne sont pas toujours dans l\u2019int\u00e9r\u00eat direct des communaut\u00e9s qu\u2019ils pr\u00e9tendent servir. Il faut trouver le point d\u2019\u00e9quilibre et ne pas tout sacrifier \u00e0 la comp\u00e9tence technique, il faut appuyer sur les comp\u00e9tences humaines au risque de se retrouver avec des humanitaires qui ne prennent pas de recul sur leurs interventions.<\/p>\n<p>Et \u00e7a fait du mal \u00e0 l\u2019action humanitaire. Une \u00e9cole comme Bioforce a toute sa place parce qu\u2019elle permet d\u2019orienter les comp\u00e9tences techniques dans la bonne direction, en travaillant justement ces comp\u00e9tences humaines, ce savoir-\u00eatre. \u00a0\u00bb<br \/>\n<em>Photo : M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Cet article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le num\u00e9ro 1 de la Lettre d&rsquo;Information Bioforce<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7358,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-06T09:17:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T10:26:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF\",\"datePublished\":\"2019-03-06T09:17:08+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:26:31+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/\"},\"wordCount\":13,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/\",\"name\":\"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-06T09:17:08+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:26:31+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-03-06T09:17:08+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T10:26:31+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF","datePublished":"2019-03-06T09:17:08+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:26:31+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/"},"wordCount":13,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/","name":"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg","datePublished":"2019-03-06T09:17:08+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:26:31+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/guilhem-molinie-msf.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/entretien-avec-guilhem-molinie-diplome-bioforce-dg-afrique-du-sud-de-msf\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Entretien avec Guilhem Molini\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce, DG Afrique du Sud de MSF"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7354"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7354"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7354\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13065,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7354\/revisions\/13065"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7354"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7354"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}