{"id":7356,"date":"2019-03-01T10:26:09","date_gmt":"2019-03-01T09:26:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7356"},"modified":"2020-10-30T11:38:24","modified_gmt":"2020-10-30T10:38:24","slug":"a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/","title":{"rendered":"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">1 mars 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>50 nouvelles personnes ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es \u00e0 la gestion de projet et au management \u00e0 Bangui durant deux semaines en f\u00e9vrier.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Ces deux nouvelles formations s&rsquo;inscrivent dans le cadre d\u2019un projet en Centrafrique r\u00e9unissant en consortium Bioforce et Oxfam, en partenariat avec l\u2019Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l&rsquo;Emploi et le LERSA (Universit\u00e9 de Bangui). Ce projet doit permettre aux organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine (OSC) de renforcer leurs capacit\u00e9s afin de d\u2019amplifier l\u2019impact de leurs projets humanitaires en direction de la population centrafricaine.<\/p>\n<p>R\u00e9unis dans les locaux de l&rsquo;ACFPE pendant deux semaines, chaque participant \u00e0 ce nouveau groupe du parcours management a eu l\u2019occasion de renforcer ses capacit\u00e9s dans ces deux th\u00e9matiques, partager avec d\u2019autres participants leurs bonnes pratiques, et obtenir de pr\u00e9cieux conseils par les formateurs nationaux et internationaux mobilis\u00e9s.<\/p>\n<p>Fort de son expertise, l\u2019Institut Bioforce a d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 cette occasion des modules sur-mesure, adapt\u00e9s aux besoins des participants. Cette dynamique de renforcement de capacit\u00e9s repose sur une collaboration forte entre les diff\u00e9rents partenaires du projet : Bioforce et les organismes centrafricains de formation travaillent ensemble dans l\u2019animation des formations et le renforcement des OSC.<br \/>\nAvec des premiers r\u00e9sultats concrets sur le terrain : les premi\u00e8res personnes form\u00e9es lors de la pr\u00e9c\u00e9dente session de d\u00e9cembre 2018 ont restitu\u00e9 les acquis des formations \u00e0 leurs coll\u00e8gues en interne, et de nombreuses OSC ont d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 un travail de restructuration de leur organisation pour en assurer une bonne gouvernance et un mandat actualis\u00e9 en direction des populations vuln\u00e9rables de RCA.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;ACFPE <\/a>et le <a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le <a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/p1148.phpnet.org\/bioforce\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7366,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-01T09:26:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T10:38:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile\",\"datePublished\":\"2019-03-01T09:26:09+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:38:24+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/\"},\"wordCount\":13,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/\",\"name\":\"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg\",\"datePublished\":\"2019-03-01T09:26:09+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:38:24+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-03-01T09:26:09+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T10:38:24+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile","datePublished":"2019-03-01T09:26:09+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:38:24+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/"},"wordCount":13,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/","name":"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg","datePublished":"2019-03-01T09:26:09+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:38:24+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangui-02-19.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-de-nouvelles-formations-pour-les-organisations-de-la-societe-civile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"A Bangui, de nouvelles formations pour les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7356"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13068,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7356\/revisions\/13068"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7356"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}