{"id":7376,"date":"2019-01-18T10:35:04","date_gmt":"2019-01-18T09:35:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7376"},"modified":"2020-10-30T11:48:38","modified_gmt":"2020-10-30T10:48:38","slug":"rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/","title":{"rendered":"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>RCA : aider les associations <br \/>\u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">18 janvier 2019<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Engag\u00e9 depuis 8 mois aupr\u00e8s des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile en R\u00e9publique Centrafricaine, Bioforce a lanc\u00e9 en d\u00e9cembre dernier un premier cycle de formation pour leur permettre de mieux se structurer.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>\u00ab J\u2019ai un plus \u00e0 donner \u00e0 ma nation. Il me manquait les outils en gestion de projet et cette formation va me permettre de d\u00e9velopper ma structure pour les jeunes en Centrafrique \u00bb. Christie Anne est responsable de l\u2019ONG YONH &#8211; NOUH &#8211; OUAKA qu\u2019elle a fond\u00e9 en 2005. Elle a fait partie en d\u00e9cembre des participants s\u00e9lectionn\u00e9s par Bioforce et Oxfam pour deux formations de cinq jours \u00e0 Bangui. En R\u00e9publique Centrafricaine (RCA), les associations sont nombreuses et couvrent de larges domaines comme l\u2019insertion des jeunes sourds et muets, la protection des femmes et de l\u2019enfance, ou le d\u00e9veloppement durable. Comme Christie Anne, ce sont 49 participants issus d\u2019associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui ont pu b\u00e9n\u00e9ficier de ce programme.<\/p>\n<p><strong>Des formations co-construites avec des acteurs locaux<\/strong><\/p>\n<p>D\u00e9livr\u00e9s \u00e0 Bangui dans les locaux de l\u2019Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l&rsquo;Emploi (ACFPE), les formations ont \u00e9t\u00e9 produites par Bioforce avec des formateurs venus du Niger en collaboration avec du personnel de l\u2019ACFPE et du LERSA (Universit\u00e9 de Bangui). Ce sont les deux premiers modules d\u2019un cycle en management qui en compte six. L\u2019objectif g\u00e9n\u00e9ral du projet est de renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine pour contribuer au rel\u00e8vement du pays en am\u00e9liorant l\u2019impact de l\u2019action de ces organisations sur la population.<\/p>\n<p><strong>Un projet soutenu par l&rsquo;Union Europ\u00e9enne<\/strong><\/p>\n<p>Le projet est financ\u00e9 par le Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique Centrafricaine, appel\u00e9 \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb, cr\u00e9\u00e9 suite \u00e0 la crise de 2013 en RCA. Les troubles politiques et s\u00e9curitaires y avaient entra\u00een\u00e9 une grave crise humanitaire dont les r\u00e9percussions sont aujourd\u2019hui encore vives : <a href=\"https:\/\/reliefweb.int\/sites\/reliefweb.int\/files\/resources\/Bulletin%20humanitaire%20-%20D%C3%A9cembre%20%202018%20-%20VF.pdf\">selon un bulletin de l\u2019OCHA publi\u00e9 en janvier<\/a>, 63% de la population totale a toujours besoin d\u2019assistance humanitaire et de protection. Dans ce contexte, le Fonds B\u00eakou doit permettre l\u2019acc\u00e8s des populations aux services essentiels (eau et assainissement, alimentation, soins, etc.) et d\u2019assurer, une fois la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9tablie, la relance de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, qui passe notamment par des actions de renforcement de capacit\u00e9s locales. Bioforce est pr\u00e9sent depuis 2016 dans le pays \u00e0 travers des actions de formation aupr\u00e8s des ONG internationales. L\u2019organisation a lanc\u00e9 en 2018 un projet men\u00e9 en consortium avec Oxfam, l\u2019ACFPE et le LERSA. C\u2019est dans le cadre de ce projet que s\u2019ouvre ce volet de formation aupr\u00e8s des associations de la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine dans tout le pays.<\/p>\n<p><strong>Soutenir le renforcement structurel de la soci\u00e9t\u00e9 centrafricaine<\/strong><\/p>\n<p>Les modules propos\u00e9s couvrent\u00a0la gestion de projet de solidarit\u00e9 et\u00a0la structuration associative, la gouvernance et le management des ressources humaines d\u2019une association. Pour s\u2019inscrire, chaque association a d\u00fb adh\u00e9rer \u00e0 la Maison des Services et verser sa cotisation annuelle. Cette Maison des Services ouvre l\u2019acc\u00e8s au cycle de formation Bioforce et permettra bient\u00f4t \u00e0 ses membres de solliciter d\u2019autres formations \u00e0 la carte, un acc\u00e8s \u00e0 des salles de r\u00e9union, des ressources (de reprographie entre autres).<\/p>\n<p>Chaque participant a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 : les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile adh\u00e9rente ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier comprenant les profils de deux de leurs membres (salari\u00e9s ou b\u00e9n\u00e9voles). C\u2019est Bioforce qui a proc\u00e9d\u00e9 aux choix des participants en d\u00e9terminant \u00e0 chaque fois le meilleur profil pour le module de formation.\u00a0\u00c0 l\u2019issue des cinq jours de formation, une journ\u00e9e compl\u00e8te de travail a \u00e9t\u00e9 d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un plan d\u2019action individuel pour leur association. Cette session s\u2019accompagne d\u2019un <a href=\"https:\/\/www.institutbioforce.fr\/blog\/une-formation-de-coach-en-rca\">suivi de trois mois par des coachs form\u00e9s<\/a> pour veiller \u00e0 la mise en \u0153uvre du plan d\u2019action. D\u2019un soutien individuel le projet vise \u00e9galement un renforcement structurel.<\/p>\n<p><strong>Mieux structurer les associations pour en assurer la p\u00e9rennit\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>La satisfaction est \u00e9lev\u00e9e parmi les b\u00e9n\u00e9ficiaires et les formateurs qui ont constat\u00e9 une v\u00e9ritable implication de la part de participants qui pour la plupart disposaient de connaissances empiriques sur ces sujets. Les modules de formation leur ont permis d\u2019acqu\u00e9rir des fa\u00e7ons de faire, des m\u00e9thodes et des outils. \u00c0 l\u2019issue des deux sessions, beaucoup nous ont rapport\u00e9s qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir en profondeur \u00e0 la structuration de leur association et \u00e0 envisager des r\u00e9am\u00e9nagements de l\u2019organisation interne pour en assurer la p\u00e9rennit\u00e9 et la bonne gouvernance.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;ACFPE <\/a>et le <a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le <a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/p1148.phpnet.org\/bioforce\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7383,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-18T09:35:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T10:48:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile\",\"datePublished\":\"2019-01-18T09:35:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:48:38+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/\"},\"wordCount\":12,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/\",\"name\":\"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg\",\"datePublished\":\"2019-01-18T09:35:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:48:38+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2019-01-18T09:35:04+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T10:48:38+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile","datePublished":"2019-01-18T09:35:04+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:48:38+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/"},"wordCount":12,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/","name":"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg","datePublished":"2019-01-18T09:35:04+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:48:38+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_20181214_093751.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/rca-aider-les-associations-a-se-structurer-pour-renforcer-la-societe-civile\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"RCA : aider les associations \u00e0 se structurer pour renforcer la soci\u00e9t\u00e9 civile"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7376"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7376"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7376\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13113,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7376\/revisions\/13113"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7376"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7376"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}