{"id":7395,"date":"2018-12-03T10:42:58","date_gmt":"2018-12-03T09:42:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7395"},"modified":"2020-10-30T11:43:02","modified_gmt":"2020-10-30T10:43:02","slug":"a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/","title":{"rendered":"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">3 d\u00e9cembre 2018<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><strong>3 d\u00e9cembre 2018.<\/strong> Aujourd\u2019hui \u00e0 Tripoli (Liban) avait lieu la c\u00e9r\u00e9monie officielle de lancement d\u2019un projet innovant et structurant pour les Tripolitains, men\u00e9 par Bioforce et ses partenaires, le <a href=\"https:\/\/www.urd.org\/\"><strong>Groupe URD<\/strong><\/a> et <a href=\"http:\/\/north-leda.org\/about.php\"><strong>North Leda<\/strong><\/a>. La c\u00e9r\u00e9monie s\u2019est tenue en pr\u00e9sence de nombreux officiels (repr\u00e9sentants de la municipalit\u00e9 de Tripoli, de l\u2019AFD Liban, de l\u2019Ambassade de France au Liban, de minist\u00e8res et d\u2019universit\u00e9s), mais \u00e9galement d\u2019ONG internationales ou libanaises. Avec le lancement de ce programme, qui a re\u00e7u le soutien de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile et autorit\u00e9s locales seront accompagn\u00e9es durant 3 ans pour renforcer leurs capacit\u00e9s \u00e0 piloter une r\u00e9ponse humanitaire collective, coordonn\u00e9e et adapt\u00e9e. L\u2019objectif : qu\u2019un plus grand nombre de familles vuln\u00e9rables acc\u00e8dent \u00e0 une aide qui r\u00e9pond vraiment \u00e0 leurs besoins.<\/p>\n<p>Tripoli, \u00e0 l\u2019image du Liban, souffre d\u2019une instabilit\u00e9 chronique li\u00e9e \u00e0 la multitude de crises qui ont travers\u00e9 le pays et la r\u00e9gion ces derni\u00e8res d\u00e9cennies. Mais la guerre civile, les impasses politiques, ou les conflits r\u00e9gionaux n\u2019ont pas d\u00e9truit la capacit\u00e9 de r\u00e9silience et d\u2019adaptation de centaines de milliers de Tripolitains. Et malgr\u00e9 leurs difficult\u00e9s, ils ont accueilli \u00e0 bras ouverts et partag\u00e9 leurs ressources avec plus de 200 000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens (sur une population de 850 000 habitants). Un accueil dans la douleur, car la soci\u00e9t\u00e9 civile tripolitaine et les institutions libanaises n\u2019\u00e9taient pas pr\u00eates \u00e0 r\u00e9agir \u00e0 une crise d\u2019une telle ampleur.<\/p>\n<p>Les acteurs internationaux se sont aussi mobilis\u00e9s et depuis 2013, ont multipli\u00e9 les interventions pour soutenir les r\u00e9fugi\u00e9s et leurs h\u00f4tes. Mais une action ext\u00e9rieure, sans ancrage local r\u00e9el, reste moins pertinente et malheureusement, souvent, trop tardive.<\/p>\n<p>Ces le\u00e7ons apprises ont pouss\u00e9 Bioforce \u00e0 choisir d\u2019investir fortement dans le renforcement des capacit\u00e9s locales \u00e0 pr\u00e9venir et g\u00e9rer les crises. Avec nos partenaires, le Groupe URD, institut ind\u00e9pendant sp\u00e9cialis\u00e9 dans les pratiques et les politiques humanitaires et post-crise, et North Leda, agence de d\u00e9veloppement libanaise, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d\u2019accompagner la soci\u00e9t\u00e9 civile et les institutions locales tripolitaines pour leur permettre de d\u00e9velopper ensemble des actions de solidarit\u00e9 de qualit\u00e9, pertinentes et efficaces. Apr\u00e8s une s\u00e9rie d\u2019\u00e9valuations sur le terrain, nous avons opt\u00e9 pour un accompagnement en 3 points :<\/p>\n<ul>\n<li>renforcer les capacit\u00e9s des Organisations de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile (OSC) tripolitaines, toutes actives dans diff\u00e9rents champs de la solidarit\u00e9 (d\u00e9veloppement \u00e9conomique, gestion de l\u2019eau, \u00e9ducation, protection de l\u2019enfance, droit des femmes, handicap, action culturelle\u2026),<\/li>\n<li>accompagner la Municipalit\u00e9 de Tripoli dans l\u2019appropriation de son mandat de prise en charge des crises sur son territoire,<\/li>\n<li>mettre en place un dispositif paritaire p\u00e9renne de gestion des crises valorisant les compl\u00e9mentarit\u00e9s de tous ces acteurs locaux, et incluant le secteur priv\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p>L\u2019impact attendu est fort : un plus grand nombre de familles vuln\u00e9rables auront acc\u00e8s \u00e0 une aide qui r\u00e9pond vraiment \u00e0 leurs besoins, gr\u00e2ce \u00e0 des organisations de solidarit\u00e9 professionnalis\u00e9es (proactivit\u00e9, vision, et synergie), une municipalit\u00e9 pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 faire face aux crises, et une couverture optimale des besoins sur le territoire par une meilleure coordination des actions de solidarit\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Photo <\/strong>:\u00a0EC ECHO &#8211; Fadwa Baroud<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7399,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-12-03T09:42:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T10:43:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e\",\"datePublished\":\"2018-12-03T09:42:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:43:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/\"},\"wordCount\":17,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/\",\"name\":\"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg\",\"datePublished\":\"2018-12-03T09:42:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:43:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2018-12-03T09:42:58+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T10:43:02+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e","datePublished":"2018-12-03T09:42:58+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:43:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/"},"wordCount":17,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/","name":"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg","datePublished":"2018-12-03T09:42:58+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:43:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/lebanon_ec_echo_fadwa_baroud.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-tripoli-au-liban-remettre-la-societe-civile-au-centre-dune-solidarite-locale-redessinee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"A Tripoli au Liban, remettre la soci\u00e9t\u00e9 civile au centre d\u2019une solidarit\u00e9 locale redessin\u00e9e"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7395"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7395"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7395\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13089,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7395\/revisions\/13089"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7399"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7395"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7395"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}