{"id":7420,"date":"2018-11-15T11:37:46","date_gmt":"2018-11-15T10:37:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7420"},"modified":"2020-10-30T11:46:13","modified_gmt":"2020-10-30T10:46:13","slug":"bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/","title":{"rendered":"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">15 novembre 2018<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Des membres du LERSA et de l&rsquo;ACFPE ont suivi durant deux semaines des sessions pour renforcer leurs capacit\u00e9s.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Durant 15 jours \u00e0 Lyon, deux membres de <strong>l&rsquo;ACFPE<\/strong>,\u00a0<strong>Thierry Max Zouma<\/strong>, le directeur de la formation et du conseil en organisation et <strong>Franck Laguerre<\/strong>,\u00a0le chef de service des m\u00e9thodes et du conseil en organisations,\u00a0accompagn\u00e9 de <strong>Lopez Grand Bonheur Kalla<\/strong>,\u00a0enseignant chercheur au <strong>LERSA <\/strong>ont suivi des sessions de renforcement de capacit\u00e9s autour des\u00a0questions de gestion de formation et de formateurs. La fid\u00e9lisation des formateurs et la planification des formations \u00e9taient au coeur des d\u00e9bats, autour d&rsquo;\u00e9changes de pratiques sur les outils et techniques ainsi que d&rsquo;exercices pratiques.<\/p>\n<blockquote><p>On est venu avec beaucoup\u00a0d&rsquo;attente et on a pu confronter\u00a0nos pratiques avec ce qui se fait ici \u00e0 l&rsquo;Institut Bioforce. Nous avons eu l&rsquo;occasion de tout d\u00e9construire pour que d\u00e8s notre retour nos pratiques professionnelles soient meilleures qu&rsquo;avant. Ca a \u00e9t\u00e9 un grand rendez-vous, avec beaucoup d&rsquo;\u00e9changes et nous avons beaucoup re\u00e7u.<\/p><\/blockquote>\n<p>De l&rsquo;aveu de nos partenaires, la semaine a \u00e9t\u00e9 riche en enseignements et chacun a h\u00e2te de pouvoir mettre en oeuvre des plans d&rsquo;actions dans leurs structures afin de mobiliser coll\u00e8gues, collaborateurs et hi\u00e9rarchie pour capitaliser ce qu&rsquo;ils ont appris aupr\u00e8s de Bioforce et harmoniser leurs outils.<\/p>\n<hr \/>\n<h2>Le contexte<\/h2>\n<p>Le projet vise \u00e0 renforcer les capacit\u00e9s locales \u00e0 \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises en RCA. Men\u00e9 en consortium avec OXFAM et en partenariat avec l\u2019<strong>Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l&rsquo;Emploi<\/strong> (ACFPE) et le <strong>Laboratoire d\u2019\u00c9conomie Rurale et de S\u00e9curit\u00e9 Alimentaire<\/strong> (LERSA) de l\u2019Universit\u00e9 de Bangui, le projet d\u2019une dur\u00e9e de 36 mois est financ\u00e9 par le \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Le projet permettra de proposer \u00e0 terme une offre de formation durable, accessible et adapt\u00e9e aux besoins des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC). Il vise notamment \u00e0 appuyer la constitution et le renforcement d\u2019un pool de formateurs locaux comp\u00e9tents au sein des structures partenaires du projet, \u00e0 savoir l\u2019ACFPE et le LERSA.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne.\u00a0Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec\u00a0<a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec\u00a0<a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;ACFPE\u00a0<\/a>et le\u00a0<a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le\u00a0<a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/p1148.phpnet.org\/bioforce\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7449,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-11-15T10:37:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T10:46:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains\",\"datePublished\":\"2018-11-15T10:37:46+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:46:13+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/\"},\"wordCount\":8,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/\",\"name\":\"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg\",\"datePublished\":\"2018-11-15T10:37:46+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T10:46:13+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2018-11-15T10:37:46+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T10:46:13+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains","datePublished":"2018-11-15T10:37:46+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:46:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/"},"wordCount":8,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/","name":"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg","datePublished":"2018-11-15T10:37:46+00:00","dateModified":"2020-10-30T10:46:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/img_5404.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-accueille-et-forme-a-lyon-ses-partenaires-centrafricains\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce accueille et forme \u00e0 Lyon ses partenaires centrafricains"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7420"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7420"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13105,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7420\/revisions\/13105"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7449"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7420"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}