{"id":7442,"date":"2018-05-03T12:27:45","date_gmt":"2018-05-03T10:27:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7442"},"modified":"2020-10-30T12:18:14","modified_gmt":"2020-10-30T11:18:14","slug":"en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/","title":{"rendered":"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">3 mai 2018<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Bioforce signe un projet ambitieux de 3 ans pour renforcer les capacit\u00e9s locales, la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises en R\u00e9publique Centrafricaine.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><strong>Confront\u00e9 \u00e0 une grave crise politique en 2013<\/strong>, la R\u00e9publique centrafricaine voit depuis un conflit violent perdurer qui affecte la population civile. Environ 2,3 millions de personnes, soit la moiti\u00e9 de la population, ont cruellement besoin d\u2019aide humanitaire et un tiers s\u2019est d\u00e9plac\u00e9\u00a0\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays ou r\u00e9fugi\u00e9\u00a0dans les pays voisins. Un Plan National du Rel\u00e8vement et de Consolidation de la Paix pour la R\u00e9publique Centrafricaine (RCPCA) est depuis port\u00e9 par le gouvernement.<\/p>\n<p>C\u2019est pour contribuer \u00e0 ce plan qu\u2019un projet de renforcement des capacit\u00e9s, pilot\u00e9 par Bioforce en consortium avec Oxfam, va \u00eatre mis en \u0153uvre.\u00a0 Bioforce et Oxfam auront pour partenaires de mise en \u0153uvre du projet l\u2019Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l&rsquo;Emploi (ACFPE) et l\u2019Universit\u00e9 de Bangui via le Laboratoire d\u2019\u00e9conomie rurale et de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire (LERSA). Ce projet d\u2019une dur\u00e9e de 36 mois lanc\u00e9 le 22 mars 2018, va b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 120 organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC) ainsi qu\u2019au secr\u00e9tariat permanent pour les ONG (SPONG) et 820 professionnels, avec une attention port\u00e9e au renforcement des capacit\u00e9s des femmes.<\/p>\n<p>Les objectifs sont ainsi de renforcer les capacit\u00e9s des organisations locales, mais aussi des organisations interm\u00e9diaires (comme les plateformes de coordination) et de fournir un appui institutionnel au SPONG, un service sous la tutelle du Minist\u00e8re de l&rsquo;Economie, du Plan de la R\u00e9publique Centrafricaine. Ce dernier objectif contribuera \u00e0 cr\u00e9er un environnement capable d\u2019encadrer et d\u2019appuyer efficacement la soci\u00e9t\u00e9 civile centrafricaine.<\/p>\n<p>Le projet compte diff\u00e9rents volets\u00a0tels que la mise en place d\u2019une Maison des services qui mettra \u00e0 disposition des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile des ressources et \u00a0conseil\u00a0n\u00e9cessaires \u00e0 leur op\u00e9rationnalisation; d\u2019une offre de formation et d\u2019accompagnement adapt\u00e9e aux besoins des OSC et enfin d\u2019actions de renforcement du SPONG.<\/p>\n<p>Dot\u00e9e d\u2019un budget de 2,5 millions d\u2019euros sur trois ans, le projet est financ\u00e9 par le Fonds fiduciaire de l\u2019Union Europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique Centrafricaine \u00ab\u00a0Fonds B\u00eakou\u00a0\u00bb, \u00a0\u00ab\u00a0espoir\u00a0\u00bb\u00a0en sangho, pour encourager la stabilisation et la reconstruction de la RCA.<\/p>\n<p>Une c\u00e9r\u00e9monie de lancement du projet a eu lieu le 3 mai \u00e0 Bangui en pr\u00e9sence de <strong>F\u00e9lix Moloua<\/strong>,\u00a0Ministre de l\u2019Economie, du Plan et de la Coop\u00e9ration et de <strong>Francesca Di Mauro<\/strong>, Chef d&rsquo;Unit\u00e9 d&rsquo;Afrique Centrale de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la coop\u00e9ration internationale et du d\u00e9veloppement de la Commission europ\u00e9enne.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7526,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-03T10:27:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:18:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises\",\"datePublished\":\"2018-05-03T10:27:45+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:18:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/\"},\"wordCount\":14,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/\",\"name\":\"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg\",\"datePublished\":\"2018-05-03T10:27:45+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:18:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2018-05-03T10:27:45+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:18:14+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises","datePublished":"2018-05-03T10:27:45+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:18:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/"},"wordCount":14,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/","name":"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg","datePublished":"2018-05-03T10:27:45+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:18:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/1img-20180504-wa0024.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-rca-bioforce-et-oxfam-renforcent-les-capacites-pour-repondre-aux-crises\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En RCA, Bioforce et Oxfam renforcent les capacit\u00e9s pour r\u00e9pondre aux crises"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7442"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7442"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7442\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13175,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7442\/revisions\/13175"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7526"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7442"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7442"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}