{"id":7466,"date":"2018-10-19T11:45:39","date_gmt":"2018-10-19T09:45:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7466"},"modified":"2020-10-30T12:00:04","modified_gmt":"2020-10-30T11:00:04","slug":"a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/","title":{"rendered":"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">19 octobre 2018<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Bioforce lance cette semaine dans la capitale centrafricaine une formation destin\u00e9e \u00e0 ses partenaires, premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019un projet sur 3 ans.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>La formation de formateurs, lanc\u00e9e pour la premi\u00e8re fois lundi pour une dur\u00e9e de 5 jours, s\u2019inscrit dans un projet visant \u00e0 renforcer les capacit\u00e9s locales \u00e0 \u0153uvrer pour la r\u00e9silience des populations et la r\u00e9ponse aux crises en RCA. Men\u00e9 en consortium avec OXFAM et en partenariat avec l\u2019<strong>Agence Centrafricaine pour la Formation Professionnelle et l&rsquo;Emploi<\/strong> (ACFPE) et le <strong>Laboratoire d\u2019\u00c9conomie Rurale et de S\u00e9curit\u00e9 Alimentaire<\/strong>(LERSA) de l\u2019Universit\u00e9 de Bangui, le projet d\u2019une dur\u00e9e de 36 mois est financ\u00e9 par le \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Le projet permettra de proposer \u00e0 terme une offre de formation durable, accessible et adapt\u00e9e aux besoins des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile (OSC). Il vise notamment \u00e0 appuyer la constitution et le renforcement d\u2019un pool de formateurs locaux comp\u00e9tents au sein des structures partenaires du projet, \u00e0 savoir l\u2019ACFPE et le LERSA. La formation accueille ainsi 21 participants dont 11 formateurs ACFPE et 10 formateurs LERSA. Au terme des 5 jours, les personnes form\u00e9es pourront entre autre concevoir une session de formation et un sc\u00e9nario p\u00e9dagogique, mettre en place diff\u00e9rents types d\u2019\u00e9valuation d\u2019une action de formation, mais aussi analyser leur pratique et celle des autres afin de s\u2019engager dans une dynamique d\u2019apprentissage continu.<\/p>\n<p>Mobiliser un pool de formateurs comp\u00e9tents est un enjeu majeur pour l\u2019ACFPE qui accueille la formation et pour le LERSA : \u00e0 ce titre, les formateurs locaux identifi\u00e9s par ces deux structures et ayant suivi la formation de formateurs seront par la suite mobilis\u00e9s pour l\u2019animation de l\u2019ensemble des sessions de formations \u00e0 destination des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile mises en \u0153uvre dans le cadre du projet.<\/p>\n<blockquote><p>\u00ab\u00a0Je suis fier de cette formation qui me donne des atouts importants dans ma vie professionnelle, explique\u00a0Teddy, formateur \u00e0 l&rsquo;ACFPE. Par le pass\u00e9, mon travail parfois n&rsquo;\u00e9tait pas structur\u00e9e. J&rsquo;ai beaucoup appris durant cette formation et ces diff\u00e9rentes comp\u00e9tences vont m&rsquo;aider \u00e0 exceller tout au long de ma carri\u00e8re.\u00a0\u00bb<\/p><\/blockquote>\n<blockquote><p>Assoula, enseignante chercheur \u00e0 l&rsquo;Universit\u00e9 de Bangui ajoute : \u00ab\u00a0Cette formation va me permettre de renforcer mes capacit\u00e9s en tant que formatrice pour qu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;avenir, je puisse mieux faire mon travail. Cette formation m&rsquo;a apport\u00e9 beaucoup plus de connaissances en mati\u00e8re de pratique, de m\u00e9thode, et \u00e9galement d&rsquo;approche sur qu&rsquo;on peut utiliser pour transmettre un message. Cela m&rsquo;a permis de d\u00e9construire ce qui \u00e9tait auparavant pour moi la conception d&rsquo;une formation et avoir une nouvelle vision beaucoup plus pragmatique pour partir sur des nouvelles bases.\u00a0\u00bb<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>Produit avec le soutien financier de l\u2019Union europ\u00e9enne.\u00a0Le contenu de la pr\u00e9sente publication rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l\u2019Institut Bioforce et ne peut en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme refl\u00e9tant l\u2019avis de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>Un projet g\u00e9r\u00e9 par Bioforce en consortium avec <a href=\"https:\/\/www.oxfam.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oxfam<\/a>, en partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.acfpe.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l&rsquo;ACFPE <\/a>et le <a href=\"http:\/\/www.lersa-univbangui.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">LERSA<\/a>, financ\u00e9 par le <a href=\"http:\/\/europa.eu\/capacity4dev\/trust-fund-bekou\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fonds fiduciaire de l\u2019Union europ\u00e9enne pour la R\u00e9publique centrafricaine \u00ab Fonds B\u00eakou \u00bb<\/a>.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/p1148.phpnet.org\/bioforce\/sites\/default\/files\/inline-images\/strip-logos-rca.png\" alt=\"RCA-Partenaires du projet\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"fe9de459-4393-4bc4-9a9b-e1e2ed8c7306\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7473,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-10-19T09:45:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:00:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux\",\"datePublished\":\"2018-10-19T09:45:39+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:00:04+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/\"},\"wordCount\":8,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/\",\"name\":\"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg\",\"datePublished\":\"2018-10-19T09:45:39+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:00:04+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2018-10-19T09:45:39+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:00:04+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux","datePublished":"2018-10-19T09:45:39+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:00:04+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/"},"wordCount":8,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/","name":"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg","datePublished":"2018-10-19T09:45:39+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:00:04+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/whatsapp_image_2018-10-18_at_15.36.48.jpeg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/a-bangui-une-formation-pour-renforcer-les-formateurs-nationaux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c0 Bangui, une formation pour renforcer les formateurs nationaux"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7466"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7466"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7466\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13133,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7466\/revisions\/13133"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7473"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7466"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7466"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}