{"id":7630,"date":"2018-03-10T12:37:20","date_gmt":"2018-03-10T11:37:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7630"},"modified":"2020-10-30T12:28:06","modified_gmt":"2020-10-30T11:28:06","slug":"diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/","title":{"rendered":"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires <br \/>pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">10 mars 2018<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><b>Apporter un soutien a\u00e9rien aux op\u00e9rations de sauvetage en M\u00e9diterran\u00e9e en rep\u00e9rant les embarcations de ceux qui fuient des situations inhumaines : c\u2019est ce projet, n\u00e9cessaire et urgent, que nous raconte Jos\u00e9, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993 et coordinateur d&rsquo;op\u00e9rations a\u00e9riennes humanitaires. Un projet d\u00e9marr\u00e9 sur fonds propres qui a besoin de votre soutien et de votre relais !<\/b><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/_rbEjf-np_U\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p>Depuis 1993, date de sa formation \u00e0 Bioforce, Jos\u00e9 n\u2019a cess\u00e9 d\u2019agir aupr\u00e8s des plus vuln\u00e9rables\u00a0: d\u2019abord en s\u2019engageant sur des programmes d\u2019eau et assainissement avec Action contre la Faim et le Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR), puis, passionn\u00e9 d\u2019aviation et convaincu de son importance strat\u00e9gique pour les interventions humanitaires dans des zones recul\u00e9es, il se forme au pilotage professionnel et devient coordinateur d\u2019op\u00e9rations a\u00e9riennes humanitaires.<\/p>\n<p>Comme toute personne engag\u00e9e au service des plus vuln\u00e9rables, les odyss\u00e9es parfois tragiques des migrants et des r\u00e9fugi\u00e9s en Mer M\u00e9diterran\u00e9e le bouleversent. Le professionnel de l\u2019aviation qu\u2019il est se demande comment les bateaux des associations mobilis\u00e9es parviennent \u00e0 rep\u00e9rer les fr\u00eales embarcations pour leur porter secours. Il prend contact avec les associations de sauvetage en mer, ses interrogations se confirment\u00a0: oui il est impossible de les rep\u00e9rer, seule la chance leur fait croiser le chemin de ceux qui ont fui des conditions de vie souvent inhumaines pour trouver un abri de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e. Et si la solution \u00e9tait de survoler la M\u00e9diterran\u00e9e pour guider les bateaux de secours\u00a0? L\u2019id\u00e9e m\u00fbrit, elle devient projet, et Benoit, un autre pilote professionnel confirm\u00e9, rejoint Jos\u00e9. Pilotes Volontaires est n\u00e9.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, deux mois apr\u00e8s, le projet commence \u00e0 se concr\u00e9tiser\u00a0: Jos\u00e9 et Beno\u00eet ont puis\u00e9 dans leurs ressources pour financer l\u2019achat d\u2019un avion, le Colibri, et lui faire subir les transformations n\u00e9cessaires pour patrouiller le plus longtemps possible sans escale. Mais les ressources s\u2019\u00e9puisent d\u00e9j\u00e0, et Jos\u00e9 et Beno\u00eet ont besoin d\u2019un soutien le plus large possible\u00a0pour permettre au Colibri de d\u00e9coller pour remplir sa mission au service des embarcations en d\u00e9tresse :\u00a0<strong>donnez, partagez, relayer, faites conna\u00eetre Pilotes Volontaires\u00a0!\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/www.pilotes-volontaires.org\/\"><strong>www.pilotes-volontaires.org<\/strong><\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7632,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-10T11:37:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:28:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s\",\"datePublished\":\"2018-03-10T11:37:20+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:28:06+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/\"},\"wordCount\":17,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/\",\"name\":\"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png\",\"datePublished\":\"2018-03-10T11:37:20+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:28:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png\",\"width\":848,\"height\":339,\"caption\":\"Portrait de Jos\u00e9 Benavente, fondateur de l'ONG Pilotes Volontaires\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2018-03-10T11:37:20+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:28:06+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s","datePublished":"2018-03-10T11:37:20+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:28:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/"},"wordCount":17,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/","name":"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png","datePublished":"2018-03-10T11:37:20+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:28:06+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/jose_0.png","width":848,"height":339,"caption":"Portrait de Jos\u00e9 Benavente, fondateur de l'ONG Pilotes Volontaires"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/diplome-bioforce-1993-jose-lance-pilotes-volontaires-pour-venir-en-aide-aux-migrants-et-refugies\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 1993, Jos\u00e9 lance Pilotes Volontaires pour venir en aide aux migrants et r\u00e9fugi\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7630"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13209,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7630\/revisions\/13209"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7632"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}