{"id":7731,"date":"2018-01-12T16:01:06","date_gmt":"2018-01-12T15:01:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7731"},"modified":"2020-10-30T12:52:14","modified_gmt":"2020-10-30T11:52:14","slug":"la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/","title":{"rendered":"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \u00ab\u00a0Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>La D\u00e9p\u00eache du Midi : \u00ab\u00a0Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">12 janvier 2018<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><a href=\"https:\/\/www.ladepeche.fr\/article\/2018\/01\/06\/2716646-marc-sere-rivieres-retour-albi-apres-2-ans-irak.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La D\u00e9p\u00eache du Midi<\/a>\u00a0consacre un article \u00e0\u00a0Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res, dipl\u00f4m\u00e9 Bioforce 2008 de la formation\u00a0\u00ab\u00a0Adminsitrateur de la Solidarit\u00e9 Internationale\u00a0\u00bb (aujourd&rsquo;hui Responsable de Projets Ressources humaines et Finances).<\/p>\n<blockquote><p>\u00ab\u00a0J&rsquo;ai suivi une formation de 9 mois \u00e0 l&rsquo;Institut Bioforce \u00e0 Lyon. Et je suis parti. En Afrique d&rsquo;abord avec Premi\u00e8re urgence, puis en Irak, il y a deux ans, avec Terre des Hommes, une ONG bas\u00e9e \u00e0 Lausanne. Au d\u00e9part, on \u00e9tait deux. J&rsquo;ai trouv\u00e9 une complexit\u00e9 g\u00e9opolitique bien plus importante que tout ce que j&rsquo;avais connu auparavant.\u00a0\u00bb<\/p><\/blockquote>\n<p>A retrouver ici<br \/>\n<a href=\"http:\/\/https\/\/www.ladepeche.fr\/article\/2018\/01\/06\/2716646-marc-sere-rivieres-retour-albi-apres-2-ans-irak.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.ladepeche.fr\/article\/2018\/01\/06\/2716646-marc-sere-rivieres-retour-albi-apres-2-ans-irak.html<\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7738,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La D\u00e9p\u00eache du Midi : &quot;Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La D\u00e9p\u00eache du Midi : &quot;Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-01-12T15:01:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:52:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \u00ab\u00a0Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2018-01-12T15:01:06+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:52:14+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/\"},\"wordCount\":20,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/\",\"name\":\"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \\\"Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png\",\"datePublished\":\"2018-01-12T15:01:06+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:52:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \u00ab\u00a0Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \"Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \"Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\" - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2018-01-12T15:01:06+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:52:14+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \u00ab\u00a0Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\u00a0\u00bb","datePublished":"2018-01-12T15:01:06+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:52:14+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/"},"wordCount":20,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/","name":"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \"Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png","datePublished":"2018-01-12T15:01:06+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:52:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ladepeche_0.png","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/la-depeche-du-midi-marc-sere-de-rivieres-de-retour-a-albi-apres-2-ans-en-irak\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La D\u00e9p\u00eache du Midi : \u00ab\u00a0Marc S\u00e9r\u00e9 de Rivi\u00e8res de retour \u00e0 Albi apr\u00e8s 2 ans en Irak\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7731"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7731"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7731\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13308,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7731\/revisions\/13308"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7738"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7731"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7731"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}