{"id":7807,"date":"2017-05-19T12:23:00","date_gmt":"2017-05-19T10:23:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7807"},"modified":"2020-10-30T12:41:28","modified_gmt":"2020-10-30T11:41:28","slug":"crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/","title":{"rendered":"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">build <\/span>\n                <h1>Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">19 mai 2017<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Au Liban, pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens, les municipalit\u00e9s sont fortement mobilis\u00e9es et constituent de fait\u00a0<strong>des acteurs humanitaires de premier plan au niveau local<\/strong>. La municipalit\u00e9 de Tripoli, deuxi\u00e8me ville du Liban, accueille plus de 200 000 r\u00e9fugi\u00e9s et est confront\u00e9e \u00e0 deux enjeux majeurs : accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s dans de bonnes conditions tout en soutenant les Tripolitains qui font d\u00e9j\u00e0 face \u00e0 une situation \u00e9conomique et s\u00e9curitaire difficile.<\/p>\n<p><strong>L&rsquo;Institut Bioforce a donc men\u00e9 d\u00e9but 2017, avec le soutien de la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, une mission exploratoire \u00e0 Tripoli<\/strong>\u00a0dont l\u2019objectif \u00e9tait d\u2019identifier les meilleures pistes d\u2019accompagnement et de renforcement des capacit\u00e9s de la Municipalit\u00e9 pour lui permettre d\u2019assurer une meilleure r\u00e9ponse humanitaire aux r\u00e9fugi\u00e9s syriens.<br \/>\n<strong>Plusieurs acteurs ont \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9s sur place<\/strong>, des institutions publiques (Minist\u00e8re des affaires sociales, Municipalit\u00e9 de Tripoli), aux ONG internationales et nationales, organismes de formation ou agences des Nations Unies.<\/p>\n<p>Tous ont confirm\u00e9 la\u00a0<strong>n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une intervention rapide aupr\u00e8s des institutions libanaises\u00a0<\/strong>: diff\u00e9rentes actions d\u2019appui (formation, ateliers de travail) sont \u00e0 l\u2019\u00e9tude et pourraient \u00eatre lanc\u00e9es d\u00e8s le 2e semestre 2017.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7926,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-19T10:23:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:41:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais\",\"datePublished\":\"2017-05-19T10:23:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:41:28+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/\"},\"wordCount\":21,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/\",\"name\":\"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg\",\"datePublished\":\"2017-05-19T10:23:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:41:28+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2017-05-19T10:23:00+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:41:28+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais","datePublished":"2017-05-19T10:23:00+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:41:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/"},"wordCount":21,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/","name":"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg","datePublished":"2017-05-19T10:23:00+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:41:28+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/tripoli_0.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/crise-des-refugies-syriens-au-liban-bioforce-se-mobilise-pour-le-renforcement-des-capacites-des-acteurs-humanitaires-libanais\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Crise des r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Liban : Bioforce se mobilise pour le renforcement des capacit\u00e9s des acteurs humanitaires libanais"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7807"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7807"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7807\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13247,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7807\/revisions\/13247"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7926"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7807"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7807"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}