{"id":7810,"date":"2017-06-17T18:03:13","date_gmt":"2017-06-17T16:03:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7810"},"modified":"2020-10-30T12:40:44","modified_gmt":"2020-10-30T11:40:44","slug":"en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/","title":{"rendered":"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies !"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies !<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">17 juin 2017<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0<em>Jamais depuis la Seconde Guerre mondiale autant de personnes n\u2019avaient \u00e9t\u00e9 forc\u00e9es de quitter leur foyer<\/em>\u00a0\u00bb,\u00a0a d\u00e9plor\u00e9 le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies \u00e0 l\u2019ouverture du Sommet mondial humanitaire\u00a0d\u2019Istanbul en mai 2016. Avec 60 millions de d\u00e9plac\u00e9s et 125 millions de personnes ayant besoin d\u2019assistance\u00a0dans le monde, il est plus que jamais urgent de trouver des solutions pour une aide plus r\u00e9active, efficace et\u00a0p\u00e9renne.\u00a0<strong>Former toujours plus d\u2019acteurs, former toujours plus pr\u00e8s des crises, et former \u00e0 toujours plus de\u00a0comp\u00e9tences : ce sont autant de solutions concr\u00e8tes apport\u00e9es par Bioforce en 2016 pour r\u00e9pondre aux\u00a0besoins de ces populations.<\/strong><\/p>\n<p>Une nouvelle formation \u00ab\u00a0Responsable de projets Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence\u00a0\u00bb en Europe et en Afrique, un nouveau centre de formation \u00e0 Dakar au S\u00e9n\u00e9gal, des formations au plus pr\u00e8s des crises notamment en R\u00e9publique Centrafricaine&#8230;\u00a0D\u00e9couvrez toutes les actions men\u00e9es cette ann\u00e9e \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, partout dans le monde,\u00a0en feuilletant le rapport d&rsquo;activit\u00e9s 2016 complet.\u00a0Ou retrouvez en images les temps forts de cette ann\u00e9e 2016 sur\u00a0notre page Facebook.<\/p>\n<p>En 2017, continuons ensemble nos actions pour les populations vuln\u00e9rables !<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":7817,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies ! - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies ! - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-06-17T16:03:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:40:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies !\",\"datePublished\":\"2017-06-17T16:03:13+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:40:44+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/\"},\"wordCount\":10,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/\",\"name\":\"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies ! - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png\",\"datePublished\":\"2017-06-17T16:03:13+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:40:44+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies ! - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies ! - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2017-06-17T16:03:13+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:40:44+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies !","datePublished":"2017-06-17T16:03:13+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:40:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/"},"wordCount":10,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/","name":"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies ! - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png","datePublished":"2017-06-17T16:03:13+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:40:44+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/ra1-sitecorpo_0.png","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/en-2016-developper-la-formation-pour-sauver-plus-de-vies\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"En 2016, d\u00e9velopper la formation pour sauver plus de vies !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7810"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13243,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7810\/revisions\/13243"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7817"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}