{"id":7998,"date":"2017-02-06T16:59:33","date_gmt":"2017-02-06T15:59:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=7998"},"modified":"2020-10-30T12:46:22","modified_gmt":"2020-10-30T11:46:22","slug":"le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/","title":{"rendered":"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">alumni <\/span>\n                <h1>Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">6 f\u00e9vrier 2017<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<div class=\"lead field field--name-field-chapo field--type-string field--label-hidden field--item\">\u00ab\u00a0J\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 l\u2019Institut Bioforce \u00e0 V\u00e9nissieux (Rh\u00f4ne), qui est la seule \u00e9cole en France qui forme des professionnels de l\u2019humanitaire. Ces trois ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 exceptionnelles, je me suis vraiment retrouv\u00e9e dans mon \u00e9l\u00e9ment.\u00a0\u00bb<\/div>\n<div class=\"field field--name-field-cms-page-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item\">\n<p>Portrait de Laetitia Dell&rsquo;Aquia \u00e9tudiante de l&rsquo;Institut Bioforce en formation post-bac\u00a0Charg\u00e9 des Services G\u00e9n\u00e9raux et Logistique Humanitaire.<\/p>\n<h3><strong><a href=\"http:\/\/www.leprogres.fr\/ain\/2017\/02\/06\/le-parcours-atypique-de-laetitia-dell-aquila\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Cliquez sur ce lien pour lire l&rsquo;article complet<\/a><\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Cr\u00e9dit : Le Progres (premi\u00e8re publication le 6 f\u00e9vrier 2017 )<\/p>\n<p>En savoir plus sur la formation\u00a0Charg\u00e9 des Services G\u00e9n\u00e9raux et Logistique Humanitaire.<\/p>\n<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":8002,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-06T15:59:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T11:46:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila\",\"datePublished\":\"2017-02-06T15:59:33+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:46:22+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/\"},\"wordCount\":11,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/\",\"name\":\"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png\",\"datePublished\":\"2017-02-06T15:59:33+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T11:46:22+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2017-02-06T15:59:33+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T11:46:22+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila","datePublished":"2017-02-06T15:59:33+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:46:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/"},"wordCount":11,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/","name":"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png","datePublished":"2017-02-06T15:59:33+00:00","dateModified":"2020-10-30T11:46:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/leprogres-laetitiadellaquila_0.png","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/le-progres-le-parcours-atypique-de-laetitia-dellaquila\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le Progr\u00e8s : Le parcours atypique de L\u00e6titia Dell\u2019Aquila"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7998"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13269,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7998\/revisions\/13269"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8002"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}