{"id":8516,"date":"2016-07-04T11:19:58","date_gmt":"2016-07-04T09:19:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=8516"},"modified":"2020-10-14T16:49:21","modified_gmt":"2020-10-14T14:49:21","slug":"centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/","title":{"rendered":"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">4 juillet 2016<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Les 11 au 15 avril, l\u2019Institut Bioforce est pr\u00e9sent \u00e0 Bangui (Centrafrique) pour une mission d\u2019\u00e9valuation afin de mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s en Centrafrique, dans l\u2019optique d\u2019y r\u00e9pondre en coh\u00e9rence avec sa strat\u00e9gie.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>La vocation de l\u2019Institut Bioforce est en effet d\u2019accro\u00eetre l\u2019impact et la pertinence des interventions d\u2019urgence et des programmes de d\u00e9veloppement par des actions de renforcement de comp\u00e9tences des acteurs en France et \u00e0 l\u2019international. L\u2019Institut Bioforce met ainsi en place des programmes de renforcement de comp\u00e9tences destin\u00e9s aux ONG nationales dans les pays en crise. La mission d\u2019\u00e9valuation \u00e0 Bangui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Honorat Sognon, Responsable du Centre de l\u2019Institut Bioforce sur le continent africain (au Burkina Faso), en lien avec le Bureau de la Coordination des Affaires Humanitaires du Secr\u00e9tariat des Nations Unies (OCHA).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La R\u00e9publique Centrafricaine traverse en effet une crise politique et humanitaire majeure depuis 2013 qui a entra\u00een\u00e9 une grave d\u00e9gradation des conditions s\u00e9curitaires et une d\u00e9sorganisation profonde de l\u2019\u00e9conomie nationale (agriculture vivri\u00e8re, bois, or, diamant\u2026). A l\u2019issue du second tour de la pr\u00e9sidentielle du 14 f\u00e9vrier 2016, c\u2019est Faustin-Archange TOUADERA qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu Pr\u00e9sident de la Centrafrique. L\u2019investiture des nouvelles autorit\u00e9s \u00e9lues intervenue en mars 2016 marque la fin de la transition et un pas vers le retour de l\u2019ordre constitutionnel.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>L\u2019objectif de cette mission est notamment d\u2019<strong>\u00e9valuer les possibilit\u00e9s d\u2019accompagnement les plus adapt\u00e9es pour les organisations nationales et les autorit\u00e9s locales<\/strong>\u00a0dans un contexte de transition entre urgence et d\u00e9veloppement. Cette mission peut \u00e9galement \u00e9valuer les besoins des organisations internationales pour gagner en accessibilit\u00e9 dans un contexte s\u00e9curitaire encore tendu.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":8491,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[188],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-04T09:19:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-14T14:49:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/\"},\"author\":{\"name\":\"admin\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\"},\"headline\":\"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s\",\"datePublished\":\"2016-07-04T09:19:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-14T14:49:21+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/\"},\"wordCount\":15,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"articleSection\":[\"build\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/\",\"name\":\"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"datePublished\":\"2016-07-04T09:19:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-14T14:49:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2016-07-04T09:19:58+00:00","article_modified_time":"2020-10-14T14:49:21+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"admin"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/"},"author":{"name":"admin","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251"},"headline":"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s","datePublished":"2016-07-04T09:19:58+00:00","dateModified":"2020-10-14T14:49:21+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/"},"wordCount":15,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","articleSection":["build"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/","name":"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","datePublished":"2016-07-04T09:19:58+00:00","dateModified":"2020-10-14T14:49:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rca_0.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/centrafrique-une-mission-devaluation-pour-mieux-cerner-les-besoins-en-renforcement-des-capacites\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Centrafrique : une mission d\u2019\u00e9valuation pour mieux cerner les besoins en renforcement des capacit\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/baaa58bfc10a80a8e57d7576569bf251","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/e57869573b28ff7100f08dcac76ba912?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8516"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8516"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12439,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8516\/revisions\/12439"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8491"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}