{"id":9622,"date":"2023-07-10T15:01:00","date_gmt":"2023-07-10T13:01:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=9622"},"modified":"2023-10-25T15:22:00","modified_gmt":"2023-10-25T13:22:00","slug":"jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/","title":{"rendered":"Gobelins x Bioforce &#8211; Juliette : \u00ab\u00a0J&rsquo;ai voulu raconter l&rsquo;histoire d&rsquo;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/Juliette-Header.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/Juliette-Header.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>Gobelins x Bioforce<br \/>Juliette : \u00ab\u00a0J&rsquo;ai voulu raconter l&rsquo;histoire d&rsquo;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\u00a0\u00bb<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">20 janvier 2015, mis \u00e0 jour le 10 juillet 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Quelques mois avant d&rsquo;entrer en formation post-bac \u00e0 Bioforce, Juliette \u00e0 particip\u00e9 \u00e0 un trek au N\u00e9pal avec des personnes en situation de handicap. Un v\u00e9ritable d\u00e9fi qui l&rsquo;a transform\u00e9. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Alice Besson-Leaud, \u00e9tudiante \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole d&rsquo;animation des Gobelins.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/y7QaAf6RAdc\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><a href=\"\/comment-je-suis-devenu-humanitaire--gobelins-realise-19-films-danimation-pour-bioforce\/\">Un court m\u00e9trage d&rsquo;Alice Besson-L\u00e9aud, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de Juliette. <br><strong>Pour en savoir plus : L&rsquo;\u00e9cole Gobelins adapte 19 t\u00e9moignages d&rsquo;\u00e9tudiants Bioforce en courts-m\u00e9trages d&rsquo;animation.<\/strong><\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00ab\u00a0J&rsquo;ai voulu raconter l&rsquo;histoire d&rsquo;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\u00a0\u00bb<\/h2>\n\t\t<p><strong>&#8211; Comment s\u2019est mont\u00e9 le projet de partir au N\u00e9pal pour ce carnet de voyage\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Je suis partie avec l\u2019association \u00ab\u00a0Le chemin des yacks\u00a0\u00bb il y a deux ans. Je suis partie par opportunit\u00e9\u00a0: mon oncle fait partie de l\u2019association et j\u2019adore l\u2019alpinisme et la montagne. Je veux faire de l\u2019humanitaire, il le savait\u00a0: l\u2019occasion ne pouvait pas se rater. L\u2019id\u00e9e, c\u2019\u00e9tait de faire venir quatre handicap\u00e9s moteur au N\u00e9pal, tous \u00e2g\u00e9s de 19 ans comme moi \u00e0 l\u2019\u00e9poque, pour faire un trek. Nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 Katmandou en avril 2011. Je n\u2019avais aucune exp\u00e9rience du handicap ni des handicap\u00e9s. J\u2019\u00e9tais boulevers\u00e9e au d\u00e9but\u00a0: je ne savais plus vraiment ce que je faisais l\u00e0, avec eux. \u00c7a passe par des \u00e9motions violentes\u00a0: le rejet puis la compassion et m\u00eame la culpabilit\u00e9 d\u2019\u00eatre une personne valide. Au final tous ces jugements sont balay\u00e9s, nous \u00e9tions cinq amis, tous \u00e9gaux. J\u2019avais pour t\u00e2che de veiller sur l\u2019un d\u2019entre eux. S\u2019occuper d\u2019un handicap\u00e9 n\u2019est pas anodin\u00a0: il faut le laver, le changer etc. Le rapport \u00e0 la nudit\u00e9 d\u2019une personne qui m\u2019est tout \u00e0 fait \u00e9trang\u00e8re m\u2019a g\u00ean\u00e9 au d\u00e9but, c\u2019\u00e9tait compl\u00e8tement in\u00e9dit pour moi\u00a0; mais ce n\u2019\u00e9tait pas un rapport de valide \u00e0 infirme, encore moins de m\u00e8re \u00e0 enfant\u00a0: je m\u2019occupais d\u2019un ami.<\/p>\n<p>Le voyage a dur\u00e9 un mois pour un trek \u00e0 3500m dans la Vall\u00e9e du Langtang au N\u00e9pal. C\u2019est un endroit incroyable, tant du point de vue des paysages que du point de vue humain. Nous avons d\u00fb beaucoup expliquer notre projet\u00a0: la confrontation des cultures, l\u2019\u00e9change\u00a0: c\u2019\u00e9tait passionnant. Il faut savoir qu\u2019au N\u00e9pal, le handicap est mal per\u00e7u\u00a0: c\u2019est le signe d\u2019une mauvaise r\u00e9incarnation et les handicap\u00e9s sont cach\u00e9s ou envoy\u00e9s dans des centres. Les sherpas eux m\u00eame avaient beaucoup de difficult\u00e9s dans la perception de notre projet au d\u00e9but. Mais le regard de chacun a \u00e9volu\u00e9 au cours du voyage\u00a0: nous avons m\u00eame organis\u00e9 des courses entre valides et handicap\u00e9s en chaise roulante. Ma perception du handicap a finalement \u00e9volu\u00e9 en m\u00eame temps que celle des sherpas, il a fallu que je traverse le monde pour m\u2019en rendre compte.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.institutbioforce.fr\/IMG\/jpg\/juliettecharpentier-2.jpg\" alt=\"\" \/><\/p>\n<p><strong>&#8211; Le livre est r\u00e9alis\u00e9 (\u00e9crit, dessin\u00e9 et peint) \u00e0 quatre mains avec ton p\u00e8re alors qu\u2019il ne faisait pas partie de ton voyage. Comment a-t-il contribu\u00e9 au livre\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Au cours du voyage, j\u2019ai aliment\u00e9 un carnet o\u00f9 je dessinais, j\u2019\u00e9crivais des textes en rapport avec ce que je vivais. Mon p\u00e8re, artiste-peintre, tr\u00e8s casanier, en voyant le r\u00e9sultat de ce travail a imm\u00e9diatement eu pour projet de partir \u00e0 Katmandou lui aussi. A son retour nous avons envisag\u00e9 la r\u00e9alisation d\u2019un livre (il a r\u00e9alis\u00e9 la premi\u00e8re partie, moi la deuxi\u00e8me) qui retracerait nos deux voyages. Son \u00e9diteur \u00e9tait int\u00e9ress\u00e9 mais la forme du livre, la maquette, ne lui convenait pas. De notre c\u00f4t\u00e9 nous n\u2019\u00e9tions pas emball\u00e9s \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019\u00eatre d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s de notre travail, de le voir chang\u00e9 avant d\u2019\u00eatre imprim\u00e9 en Chine pour des histoires de co\u00fbt. Nous avons d\u00e9cid\u00e9 de le publier \u00e0 compte d\u2019auteur, en s\u2019occupant de tout, maquette, logistique, distribution. Le livre est imprim\u00e9 localement. Nous l\u2019avons diffus\u00e9 dans des salons du livre, notamment au\u00a0Salon du Carnet de Voyage de Clermont-Ferrand \u00ab\u00a0Il faut aller voir\u00a0\u00bb. Nous avons d\u2019abord \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s dans la cat\u00e9gorie Grand Prix, puis disqualifi\u00e9s car notre livre \u00e9tait publi\u00e9 \u00e0 compte d\u2019auteur. Nous avons alors remport\u00e9 le prix M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. Cette cat\u00e9gorie r\u00e9compense le meilleur carnet de voyage reportage mettant en relief les conditions de vie d\u2019une population. C\u2019est une cat\u00e9gorie qui a une certaine valeur \u00e0 mes yeux, c\u2019est une r\u00e9compense qui fait vraiment plaisir. Ce livre, c\u2019est l\u2019histoire de quatre handicap\u00e9s qui ont su gravir des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9.<\/p>\n<p><strong>&#8211; Tu pensais d\u00e9j\u00e0 faire de l\u2019humanitaire avant ce voyage. Quelle \u00e9tait la place de l\u2019Institut Bioforce dans ta r\u00e9flexion\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019humanitaire m\u2019attire depuis que j\u2019ai dix ans, \u00e7a r\u00e9sonne en moi depuis longtemps, et faire Bioforce m\u2019a toujours paru une \u00e9vidence. Mais en nourrissant la r\u00e9flexion j\u2019ai eu des doutes sur l\u2019id\u00e9e de professionnalisation\u00a0: \u00ab\u00a0Est-ce qu\u2019on peut vraiment faire une carri\u00e8re dans l\u2019humanitaire\u00a0? Est-ce que c\u2019est simplement souhaitable\u00a0?\u00a0\u00bb. Je me suis lanc\u00e9e dans une licence d\u2019\u00e9conomie, peupl\u00e9e de gens dont le d\u00e9sir de carri\u00e8re tendait plut\u00f4t vers trader. Mon voyage au N\u00e9pal m\u2019a remis sur les bons rails, il a confirm\u00e9 mon d\u00e9sir et dissip\u00e9 mes doutes\u00a0: \u00eatre utile, dans un rapport sain de r\u00e9ciprocit\u00e9. Ces gens m\u2019ont apport\u00e9 autant que tout ce que je pouvais leur apporter. J\u2019ai ressenti un bonheur immense qui n\u2019a fait que confirmer la volont\u00e9 que j\u2019ai depuis l\u2019enfance de travailler dans le secteur. Je me suis inscrite \u00e0 l\u2019Institut Bioforce, \u00e0 la formation\u00a0Charg\u00e9 des Services G\u00e9n\u00e9raux et Logistique Humanitaire, et apr\u00e8s deux jours de formation je me suis rendue compte que je n\u2019avais aucune id\u00e9e de ce que sont les m\u00e9tiers de l\u2019environnement de travail ni de la logistique humanitaire, que des passerelles existent bien entre ces deux mondes et que c\u2019est important d\u2019\u00eatre form\u00e9 \u00e0 un deuxi\u00e8me m\u00e9tier. Je ne serai pas la m\u00eame personne dans dix ou quinze ans, je ne sais pas o\u00f9 j\u2019en serai mais je sais que j\u2019ai une formation qui me permet d\u2019\u00eatre flexible, \u00e0 la fois sur le terrain en mission et en entreprise. L\u2019Institut Bioforce c\u2019est une p\u00e9dagogie exceptionnelle, peut-\u00eatre la seule \u00e9cole priv\u00e9e en France o\u00f9 on nous apprend perp\u00e9tuellement \u00e0 remettre en question l\u2019enseignement, \u00e0 se faire sa propre id\u00e9e, \u00e0 croiser les sources et confronter les opinions. Je d\u00e9bute tout juste mais j\u2019en viens m\u00eame \u00e0 me dire, alors que j\u2019entrais en formation uniquement pour le c\u00f4t\u00e9 humanitaire, qu\u2019apr\u00e8s la formation je vais acqu\u00e9rir de l\u2019exp\u00e9rience quelques temps en entreprise avant de pouvoir faire mes preuves sur le terrain.<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/sur-la-route-des-yaks-bis-e1688991676342.jpg\"><img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/01\/sur-la-route-des-yaks-bis-e1688991676342.jpg\" alt=\"SUR LA ROUTE DES YAKS\" width=\"150\" height=\"213\" align=\"left\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pour en savoir plus :<br \/>\nSUR LA ROUTE DES YAKS<br \/>\n<strong>Textes et Illustrations<\/strong> Jean-Michel &amp; Juliette Charpentier<br \/>\n<strong>Photos<\/strong> Sandra Parchomenko<br \/>\n250 PAGES &#8211; 18 EUROS (\u00e0 commander par email\u00a0: <a href=\"mailto:jmjcharpentier@gmail.com\">jmjcharpentier@gmail.com<\/a>\u00a0)<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.rendezvous-carnetdevoyage.com\/page-prix-medecins-sans-frontieres\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>En savoir plus<\/strong>\u00a0sur le Prix M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res du Carnet de Voyage\u00a0:\u00a0www.rendezvous-carnetdevoyage.com\/page-prix-medecins-sans-frontieres<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_Slider_Bachelor-Humanitaire-PostBac-v02-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Comme Juliette, choisissez une formation humanitaire 100% diff\u00e9rente<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Avec le bachelor post-bac Responsable de l&rsquo;environnement de travail et de la logistique Humanitaire, vis ton engagement \u00e0 l\u2019international et d\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.<\/p>\n                        <a href=\"\/postbac\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quelques mois avant d&rsquo;entrer en formation post-bac \u00e0 Bioforce, Juliette \u00e0 particip\u00e9 \u00e0 un trek au N\u00e9pal avec des personnes en situation de handicap. Un v\u00e9ritable d\u00e9fi qui l&rsquo;a transform\u00e9. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Alice Besson-Leaud, \u00e9tudiante \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole d&rsquo;animation des Gobelins.<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":48676,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gobelins x Bioforce - Juliette : &quot;J&#039;ai voulu raconter l&#039;histoire d&#039;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9&quot; - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gobelins x Bioforce - Juliette : &quot;J&#039;ai voulu raconter l&#039;histoire d&#039;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9&quot; - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quelques mois avant d&#039;entrer en formation post-bac \u00e0 Bioforce, Juliette \u00e0 particip\u00e9 \u00e0 un trek au N\u00e9pal avec des personnes en situation de handicap. Un v\u00e9ritable d\u00e9fi qui l&#039;a transform\u00e9. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Alice Besson-Leaud, \u00e9tudiante \u00e0 l&#039;\u00e9cole d&#039;animation des Gobelins.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-10T13:01:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-25T13:22:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1-1024x584.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"584\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Cl\u00e9mence\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Cl\u00e9mence\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/\"},\"author\":{\"name\":\"Cl\u00e9mence\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b\"},\"headline\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Juliette : \u00ab\u00a0J&rsquo;ai voulu raconter l&rsquo;histoire d&rsquo;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\u00a0\u00bb\",\"datePublished\":\"2023-07-10T13:01:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-25T13:22:00+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/\"},\"wordCount\":56,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/\",\"name\":\"Gobelins x Bioforce - Juliette : \\\"J'ai voulu raconter l'histoire d'handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\\\" - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png\",\"datePublished\":\"2023-07-10T13:01:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-25T13:22:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Illustration tir\u00e9e du film motion design d'Alice Besson-L\u00e9aud, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de Juliette, \u00e9tudiante Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gobelins x Bioforce &#8211; Juliette : \u00ab\u00a0J&rsquo;ai voulu raconter l&rsquo;histoire d&rsquo;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\u00a0\u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b\",\"name\":\"Cl\u00e9mence\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Cl\u00e9mence\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/clemence\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gobelins x Bioforce - Juliette : \"J'ai voulu raconter l'histoire d'handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\" - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gobelins x Bioforce - Juliette : \"J'ai voulu raconter l'histoire d'handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\" - Bioforce","og_description":"Quelques mois avant d'entrer en formation post-bac \u00e0 Bioforce, Juliette \u00e0 particip\u00e9 \u00e0 un trek au N\u00e9pal avec des personnes en situation de handicap. Un v\u00e9ritable d\u00e9fi qui l'a transform\u00e9. Son t\u00e9moignage pour Bioforce a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 en 2023 en un court-m\u00e9trage en motion design par Alice Besson-Leaud, \u00e9tudiante \u00e0 l'\u00e9cole d'animation des Gobelins.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2023-07-10T13:01:00+00:00","article_modified_time":"2023-10-25T13:22:00+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":584,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1-1024x584.png","type":"image\/png"}],"author":"Cl\u00e9mence","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Cl\u00e9mence","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/"},"author":{"name":"Cl\u00e9mence","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b"},"headline":"Gobelins x Bioforce &#8211; Juliette : \u00ab\u00a0J&rsquo;ai voulu raconter l&rsquo;histoire d&rsquo;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\u00a0\u00bb","datePublished":"2023-07-10T13:01:00+00:00","dateModified":"2023-10-25T13:22:00+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/"},"wordCount":56,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/","name":"Gobelins x Bioforce - Juliette : \"J'ai voulu raconter l'histoire d'handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\" - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png","datePublished":"2023-07-10T13:01:00+00:00","dateModified":"2023-10-25T13:22:00+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Juliette-1.png","width":1980,"height":1130,"caption":"Illustration tir\u00e9e du film motion design d'Alice Besson-L\u00e9aud, adapt\u00e9 du t\u00e9moignage de Juliette, \u00e9tudiante Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/jai-voulu-raconter-lhistoire-dhandicapes-qui-gravissent-des-montagnes-au-sens-propre-comme-au-figure\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gobelins x Bioforce &#8211; Juliette : \u00ab\u00a0J&rsquo;ai voulu raconter l&rsquo;histoire d&rsquo;handicap\u00e9s qui gravissent des montagnes, au sens propre comme au figur\u00e9\u00a0\u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b","name":"Cl\u00e9mence","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Cl\u00e9mence"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/clemence\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9622"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9622"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9622\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":48962,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9622\/revisions\/48962"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/48676"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9622"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9622"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}