{"id":9757,"date":"2015-06-15T15:55:26","date_gmt":"2015-06-15T13:55:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?p=9757"},"modified":"2020-10-14T15:51:02","modified_gmt":"2020-10-14T13:51:02","slug":"au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/","title":{"rendered":"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url()\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">15 juin 2015<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Nos alumni autour du monde : en direct des terrains o\u00f9 nos anciens \u00e9l\u00e8ves et dipl\u00f4m\u00e9s sont aujourd\u2019hui en mission humanitaire.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>\u00ab\u00a0Dans un premier temps, ma mission a\u00a0consist\u00e9 \u00e0 monter deux plateformes\u00a0logistiques \u00e0 destination de tous les humanitaires\u00a0pour approvisionner les camps de\u00a0r\u00e9fugi\u00e9s de fa\u00e7on optimale, puisqu\u2019on a des\u00a0freins logistiques dans ce pays-l\u00e0 et qu\u2019il y a un \u00e9norme volume de distribution \u00e0 organiser.<\/p>\n<p>C\u2019est un contexte o\u00f9 le gouvernement\u00a0bangladais est tr\u00e8s fort, veut ma\u00eetriser cette\u00a0crise, donc il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile d\u2019avoir toutes les\u00a0autorisations, mais aussi de se faire conna\u00eetre\u00a0des autres ONG puisqu\u2019il n\u2019y a pas un syst\u00e8me de coordination efficace. C\u2019est d\u00fb au fait qu\u2019il y\u00a0a un vide juridique dans lequel se trouvent les\u00a0Rohingyas. Ils ne sont ni r\u00e9fugi\u00e9s, car sans\u00a0nationalit\u00e9, ni d\u00e9plac\u00e9s, parce qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient\u00a0pas au Bangladesh avant. Donc ce vide a\u00a0donn\u00e9 un vide d\u2019organisations humanitaires,\u00a0compliquant consid\u00e9rablement les projets.\u00a0\u00bb<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"https:\/\/handicap-international.fr\/fr\/pays\/bangladesh\"><strong>A lire :\u00a0Les activit\u00e9s au Bangladesh de l&rsquo;ONG Handicap International<\/strong><\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>Cet article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans le num\u00e9ro 1 de la Lettre d&rsquo;Information Bioforce<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":6,"featured_media":7350,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[77],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-06-15T13:55:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-14T13:51:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Cl\u00e9mence\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:creator\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Cl\u00e9mence\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/\"},\"author\":{\"name\":\"Cl\u00e9mence\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b\"},\"headline\":\"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas\",\"datePublished\":\"2015-06-15T13:55:26+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-14T13:51:02+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/\"},\"wordCount\":9,\"commentCount\":0,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png\",\"articleSection\":[\"learn\"],\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"CommentAction\",\"name\":\"Comment\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#respond\"]}]},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/\",\"name\":\"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png\",\"datePublished\":\"2015-06-15T13:55:26+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-14T13:51:02+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b\",\"name\":\"Cl\u00e9mence\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Cl\u00e9mence\"},\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/clemence\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_published_time":"2015-06-15T13:55:26+00:00","article_modified_time":"2020-10-14T13:51:02+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png","type":"image\/png"}],"author":"Cl\u00e9mence","twitter_card":"summary_large_image","twitter_creator":"@bioforceorg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Cl\u00e9mence"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/"},"author":{"name":"Cl\u00e9mence","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b"},"headline":"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas","datePublished":"2015-06-15T13:55:26+00:00","dateModified":"2020-10-14T13:51:02+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/"},"wordCount":9,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png","articleSection":["learn"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/","name":"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png","datePublished":"2015-06-15T13:55:26+00:00","dateModified":"2020-10-14T13:51:02+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/bangladesh.png","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/au-bangladesh-marlene-agit-aupres-des-rohingyas\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/c1fbacbacd5dad2dae0954866a420e0b","name":"Cl\u00e9mence","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/45b59f8e4bd12af2e82c3ae7daa0e2cc?s=96&d=mm&r=g","caption":"Cl\u00e9mence"},"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/author\/clemence\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9757"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12367,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9757\/revisions\/12367"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7350"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}