{"id":1425,"date":"2020-04-14T15:57:44","date_gmt":"2020-04-14T13:57:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=1425"},"modified":"2022-02-08T15:45:41","modified_gmt":"2022-02-08T14:45:41","slug":"logistique-et-securite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/","title":{"rendered":"Logistique et s\u00e9curit\u00e9"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Logistique et s\u00e9curit\u00e9<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Des m\u00e9tiers op\u00e9rationnels<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel (kits alimentaires, \u00e9quipement m\u00e9dical\u2026), mais aussi les moyens techniques (infrastructures, v\u00e9hicules, radios&#8230;) n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019intervention humanitaire, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes de l\u2019ONG et des populations b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/logisticien-de-la-solidarite\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/DSC_0169-Copie.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Logisticien (terrain)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Au plus pr\u00e8s des activit\u00e9s sur le terrain, il g\u00e8re avec son \u00e9quipe la chaine d\u2019approvisionnement (achat, transport, stock, distribution) et les \u00e9quipements techniques (infrastructures, v\u00e9hicules, radios) n\u00e9cessaires au bon fonctionnement de la mission.                             <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-logistique-profil-initial\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/20150505_deurali_logistics_hub_6.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable Logistique (capitale)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Souvent bas\u00e9 en capitale, il est garant de l\u2019ensemble des activit\u00e9s logistiques de l\u2019ONG dans le pays. Il assure  la planification et la quantification du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 la mission et travaille en support des logisticiens.                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/whiteboard-planning-marker-business-thumbnail.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail (si\u00e8ge)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Il coordonne les services n\u00e9cessaires au fonctionnement du si\u00e8ge de l\u2019ONG : achats de fournitures et mat\u00e9riels, maintenance des b\u00e2timents, gestion des services internes (accueil, courrier, nettoyage, restauration\u2026)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"contacter-nous\">\n      <h4>Test d&rsquo;orientation<\/h4>\n      <p>\n        R\u00e9pondez \u00e0 quatre questions simples pour d\u00e9couvrir la formation humanitaire qui vous correspond !      <\/p>\n      <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/test-dorientation\/\" class=\"btn btn-primary\">\n      Je fais le test      <\/a>\n\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire : Maud &#8211; Logisticienne<\/h2>\n\t\t<p>D\u00e9couvrez les sp\u00e9cificit\u00e9s des m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire avec les dipl\u00f4m\u00e9s de Bioforce ! Maud est logisticienne, elle travaille sur la base de l\u2019ONG et g\u00e8re le stockage et l\u2019entretien du mat\u00e9riel. Sa deuxi\u00e8me mission principale est de superviser et de former son \u00e9quipe compos\u00e9e de gardiens, de chauffeurs et d\u2019op\u00e9rateurs radio.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/nuH22P0K_70\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>La formation m\u2019a donn\u00e9 de l\u2019exp\u00e9rience sur trois niveaux : le th\u00e9orique en me formant \u00e0 la r\u00e9daction de rapport et \u00e0 comment me documenter, le technique gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9couverte des mat\u00e9riels utilis\u00e9s sur le terrain et de leur utilisation, et enfin le niveau humain qui m\u2019a lanc\u00e9 sur la voie du travail en \u00e9quipe, de la prise de parole. Les mises en situation durant la formation ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement formatrices car elles reprennent tous ces points sur un temps donn\u00e9, en nous donnant l\u2019impression d\u2019\u00eatre dans une situation d\u2019urgence.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Etienne G.<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Ancien \u00e9l\u00e8ve Responsable Logistique<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/picto-decouvrez-coordinateur.svg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                D\u00e9couvrez votre coordinateur de formation                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/pictos-formateurs-connaissance.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Faites connaissance avec vos formateurs                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/picto-experts.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Ils sont nos experts dans ce domaine                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"contacter-nous\">\n      <h4>Les formations Bioforce en Logistique et s\u00e9curit\u00e9<\/h4>\n      <p>\n              <\/p>\n      <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=16&#038;f-thematique%5B%5D=17&#038;f-objectif=0&#038;f-cycle=0&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-primary\">\n      D\u00e9couvrez votre futur m\u00e9tier      <\/a>\n\n    <\/div>\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            R\u00e9f\u00e9rentiel m\u00e9tier                        <\/h4>\n                        <p>\n                            D\u00e9couvrez les comp\u00e9tences que les ONG attendent de vous sur le terrain                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/RLAH_R\u00e9f\u00e9rentiel-activit\u00e9-comp\u00e9tences.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Zoom M\u00e9tiers &#8211; Logistique humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>La Cit\u00e9 de la Solidarit\u00e9 Internationale et Bioforce, en partenariat avec la Cit\u00e9 des M\u00e9tiers du Grand Gen\u00e8ve, ont organis\u00e9 une s\u00e9ance d&rsquo;information virtuelle sur les m\u00e9tiers de la logistique humanitaire.<\/p>\n<p>Martin OHLSEN, ancien directeur pays du PAM (Programme Alimentaire Mondial) et Brigitte Louison de BIOFORCE se pr\u00e9sentent \u00e0 vous, vous livrent les d\u00e9tails de leurs actions et leur vision des m\u00e9tiers de la logistique, les profils et comp\u00e9tences recherch\u00e9es.<\/p>\n<p>Les sujets abord\u00e9s sont :<\/p>\n<ul>\n<li>Que font le PAM et Bioforce ?<\/li>\n<li>Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un logisticien ?<\/li>\n<li>Quelles sont les comp\u00e9tences et qualit\u00e9s requises ?<\/li>\n<li>Quels sont les m\u00e9tiers pour lesquels le PAM recrute ?<\/li>\n<li>O\u00f9 postuler ?<\/li>\n<li>Quels sont les profils recherch\u00e9s ?<\/li>\n<li>Suis-je op\u00e9rationnel imm\u00e9diatement ?<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/zBJQimT__tU\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel (kits alimentaires, \u00e9quipement m\u00e9dical\u2026), mais aussi les moyens techniques (infrastructures, v\u00e9hicules, radios&#8230;) n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019intervention humanitaire, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes de l\u2019ONG et des populations b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1403,"parent":493,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Logistique et s\u00e9curit\u00e9 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes et des populations.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Logistique et s\u00e9curit\u00e9 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes et des populations.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-08T14:45:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1704\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/\",\"name\":\"Logistique et s\u00e9curit\u00e9 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-14T13:57:44+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-08T14:45:41+00:00\",\"description\":\"Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes et des populations.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1704},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parer mon projet\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":6,\"name\":\"Logistique et s\u00e9curit\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Logistique et s\u00e9curit\u00e9 - Bioforce","description":"Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes et des populations.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Logistique et s\u00e9curit\u00e9 - Bioforce","og_description":"Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes et des populations.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-02-08T14:45:41+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1704,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/","name":"Logistique et s\u00e9curit\u00e9 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg","datePublished":"2020-04-14T13:57:44+00:00","dateModified":"2022-02-08T14:45:41+00:00","description":"Organiser l\u2019approvisionnement et la mise \u00e0 disposition du mat\u00e9riel, et participer \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipes et des populations.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg","width":2560,"height":1704},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/logistique-et-securite\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parer mon projet","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":6,"name":"Logistique et s\u00e9curit\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1425"}],"version-history":[{"count":65,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1425\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28751,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1425\/revisions\/28751"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1403"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}