{"id":14699,"date":"2020-12-11T13:35:30","date_gmt":"2020-12-11T12:35:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=14699"},"modified":"2022-01-21T18:03:10","modified_gmt":"2022-01-21T17:03:10","slug":"the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/","title":{"rendered":"The State of Humanitarian Professions 2020 : l&rsquo;\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>The State of Humanitarian Professions 2020 : l&rsquo;\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>D\u00e9couvrez dans cette page le r\u00e9sum\u00e9 de l&rsquo;\u00e9tude \u00ab\u00a0Etat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\u00a0\u00bb (SOHP) men\u00e9e par Bioforce en 2020 et publi\u00e9e en 2021.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Cette \u00e9tude a identifi\u00e9 <strong>24 domaines professionnels<\/strong>, dont les caract\u00e9ristiques et les changements de nature ont \u00e9t\u00e9 document\u00e9s \u00e0 travers une consultation aupr\u00e8s des professionnels de l&rsquo;humanitaire. Elle vise \u00e0 examiner dans quelle mesure chacun de ces domaines peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une profession et si l&rsquo;on peut parler \u00e0 leur sujet d&rsquo;une v\u00e9ritable <strong>professionnalisation<\/strong>. Parall\u00e8lement, l&rsquo;\u00e9tude a recueilli les visions des humanitaires sur les<strong> comp\u00e9tences <\/strong>n\u00e9cessaires pour op\u00e9rer dans leur domaine professionnel, ainsi que les comp\u00e9tences susceptibles de les diff\u00e9rencier d&rsquo;un travail \u00e9quivalent non humanitaire.<\/p>\n<p>En compl\u00e9ment de r\u00e9sultats pour chaque domaine professionnel, ce rapport pr\u00e9sente les <strong>r\u00e9sultats communs aux 24 domaines professionnels<\/strong>. Cette analyse g\u00e9n\u00e9rale s&rsquo;attache \u00e9galement \u00e0 d\u00e9terminer dans quelle mesure les humanitaires s&rsquo;identifient \u00e0 une <strong>profession unique,<\/strong> et jusqu&rsquo;\u00e0 quel niveau ces domaines se sont professionnalis\u00e9s. Elle tente d&rsquo;identifier des <strong>comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques<\/strong> \u00e0 l\u2019humanitaire qui s\u2019applique \u00e0 tout type de fonction humanitaire. SOHP vise \u00e9galement \u00e0 d\u00e9terminer les <strong>changements communs<\/strong> aux m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire, ainsi que les tendances en mati\u00e8re de <strong>recrutement<\/strong>, de <strong>d\u00e9veloppement professionnel<\/strong> et de <strong>progression de carri\u00e8re<\/strong>.<\/p>\n<p>Conform\u00e9ment \u00e0 la nature consultative de l&rsquo;\u00e9tude, des <strong>recommandations<\/strong> ont \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9es par les humanitaires qui ont particip\u00e9 \u00e0 la conf\u00e9rence SOHP.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Introduction<\/h2>\n\t\t<p>L&rsquo;objectif de l&rsquo;\u00e9tude SOHP est d&rsquo;aider les personnes et les organisations dans leur d\u00e9marche de professionnalisation et d&rsquo;am\u00e9lioration continue de l&rsquo;action humanitaire. SOHP vise \u00e0 atteindre cet objectif en recueillant des informations utiles et \u00e0 jour sur les m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire et en les partageant avec les personnes et les organisations impliqu\u00e9es dans le travail humanitaire, ainsi qu&rsquo;avec les organisations qui aident les humanitaires \u00e0 apprendre et \u00e0 s&rsquo;am\u00e9liorer.<\/p>\n<p>Cette \u00e9tude se focalise sur l&rsquo;action humanitaire pour fournir des informations sp\u00e9cifiques et utiles sur un groupe d\u00e9fini de professions, pas pour renforcer des syst\u00e8mes en silo. Nous esp\u00e9rons que les r\u00e9sultats pr\u00e9sent\u00e9s dans ce rapport seront \u00e0 m\u00eame de fournir les informations dont les personnes et les organisations ont besoin pour collaborer tout au long de la chaine humanitaire-d\u00e9veloppement-paix.<\/p>\n<p>A travers une consultation de 1 000 humanitaires, cette \u00e9tude donne un aper\u00e7u des m\u00e9tiers humanitaires d&rsquo;aujourd&rsquo;hui. Plut\u00f4t que de tenter de donner une description exhaustive d&rsquo;un secteur aussi large et complexe, SOHP s&rsquo;est a \u00e0 capturer les exp\u00e9riences, les visions et les opinions des personnes qui y travaillent.<\/p>\n<ul>\n<li>98 entretiens ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s avec des informateurs clefs repr\u00e9sentant les 24 domaines professionnels<\/li>\n<li>753 humanitaires ont contribu\u00e9 \u00e0 une enqu\u00eate en ligne<\/li>\n<li>Les r\u00e9sultats recueillis lors des entretiens et de l&rsquo;enqu\u00eate ont ensuite \u00e9t\u00e9 discut\u00e9s dans onze ateliers locaux, totalisant 121 participants : au Bangladesh, au Burkina Faso, en Colombie, en France (2), au S\u00e9n\u00e9gal, en Sierra Leone, en Suisse, en Ouganda, au Royaume-Uni et aux USA.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Tous ces contributeurs, ainsi que ceux qui ont organis\u00e9 et anim\u00e9 les ateliers locaux, ont donn\u00e9 de leur temps et de leur expertise, et Bioforce leur en est particuli\u00e8rement reconnaissant. Cependant, de telles approches \u00ab communautaires \u00bb pour la recherche ont leurs limites. En tant qu&rsquo;ONG bas\u00e9e en France, la communaut\u00e9 Bioforce p\u00e8se plus lourd du c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en et dans les pays francophones. La s\u00e9lection des personnes interview\u00e9es a repos\u00e9 sur les connaissances et les r\u00e9seaux de l&rsquo;\u00e9quipe SOHP, les ateliers ont eu lieu en fonction du bon vouloir des organisations h\u00f4tes, et les participants \u00e0 l&rsquo;enqu\u00eate et aux ateliers se sont port\u00e9s volontaires. En r\u00e9sum\u00e9, les acteurs de cette \u00e9tude ne sont pas repr\u00e9sentatifs de l&rsquo;ensemble des domaines professionnels ou du secteur de l&rsquo;humanitaire. Leur contribution n&rsquo;en reste pas moins fascinante.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">L&rsquo;environnement humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Les changements en mati\u00e8re de mod\u00e8les socio-\u00e9conomique, politique et de dynamiques de pouvoir sont en train d\u2019impacter les r\u00e8gles et les r\u00e9glementations qui r\u00e9gissent l&rsquo;environnement de l&rsquo;action humanitaire. Les d\u00e9fis en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et les conditions climatiques en \u00e9volution influent \u00e0 la fois sur les besoins des communaut\u00e9s affect\u00e9es, et sur l&rsquo;acc\u00e8s auquel en ont les humanitaires.<\/p>\n<p>Les organisations humanitaires doivent faire face \u00e0 tous ces d\u00e9fis et s&rsquo;y adapter. Ces changements ont \u00e0 leur tour une influence sur les m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire. SOHP a soulign\u00e9 quatre zones de changement :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Adaptation<\/strong> : les organisations doivent r\u00e9agir plus vite, \u00eatre plus agiles dans la mise en \u0153uvre de leurs projets, travailler en transversal des secteurs et des fronti\u00e8res op\u00e9rationnelles traditionnelles, op\u00e9rer dans des situations complexes qui comprennent crises prolong\u00e9es, acc\u00e8s r\u00e9duit et politisation de l&rsquo;aide. Le personnel humanitaire doit poss\u00e9der des comp\u00e9tences multiples, \u00eatre cr\u00e9atif et \u00eatre un \u00ab solutionneur de probl\u00e8mes \u00bb.<\/li>\n<li><strong>Localisation<\/strong> : malgr\u00e9 les accords internationaux, la localisation de l\u2019aide est plus lente que pr\u00e9vue. On attend des organisations internationales une acc\u00e9l\u00e9ration de ce processus. Elles vont continuer \u00e0 \u00e9voluer de la mise en \u0153uvre au conseil et au renforcement des capacit\u00e9s, \u00e0 r\u00e9orienter les activit\u00e9s et les financements et \u00e0 engager du personnel local qui m\u00e8nera ce changement.<\/li>\n<li><strong>Technologie<\/strong> : la num\u00e9risation modifie la nature de l&rsquo;aide humanitaire et permet un plus grand contr\u00f4le de chaque aspect de la mise en \u0153uvre de l&rsquo;aide. Les programmes de transfert mon\u00e9taire influencent tous les aspects du travail humanitaire et les comp\u00e9tences num\u00e9riques sont une n\u00e9cessit\u00e9 de base pour le personnel.<\/li>\n<li><strong>Coordination et collaboration<\/strong> : les organisations doivent d\u00e9cider de collaborer ou se regrouper, et adapter leurs effectifs et leur pr\u00e9sence g\u00e9ographique en cons\u00e9quence. Etant donn\u00e9 que les besoins augmentent plus vite que les financements et que de plus en plus d&rsquo;acteurs non traditionnels sont impliqu\u00e9s dans l\u2019humanitaire, la comp\u00e9tition au niveau de l&rsquo;obtention des financements ne va faire que cro\u00eetre.<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les m\u00e9tiers humanitaires<\/h2>\n\t\t<p>L&rsquo;\u00e9tude a identifi\u00e9 24 domaines professionnels, regroup\u00e9s en deux cat\u00e9gories :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Les professions fonctionnelles :<\/strong> plaidoyer, transferts mon\u00e9taires, relations bailleurs et gestion des subventions, gestion des finances, gestion des ressources humaines, technologies de l&rsquo;information et de la communication, gestion de l&rsquo;information, coordination inter-agences, logistique, SERA (Suivi, Evaluation, Redevabilit\u00e9, Apprentissage), gestion de projets et la s\u00e9curit\u00e9.<\/li>\n<li><strong>Les professions th\u00e9matiques :<\/strong> coordination et gestion de camp, \u00e9ducation, s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et moyens de subsistance, sant\u00e9, assistance juridique, action contre les mines, nutrition, maintien et consolidation de la paix, protection (incluant diversit\u00e9 et inclusion), abris et articles non alimentaires, eau, hygi\u00e8ne et assainissement (EHA).<\/li>\n<\/ul>\n<p>De nombreux participants ont \u00e9t\u00e9 surpris de devoir d\u00e9crire leur domaine de travail en tant que profession et, lorsque nous leur avons demand\u00e9 de le rattacher \u00e0 un domaine professionnel, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des participants ont s\u00e9lectionn\u00e9 le maximum de r\u00e9ponses possibles, soit 5 cat\u00e9gories. Lorsqu&rsquo;il leur a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 d\u2019identifier la profession \u00e0 laquelle ils s\u2019associaient le plus, 16% ont choisi la gestion de projet. Viennent ensuite la protection, la logistique, la sant\u00e9, l\u2019EHA et le SERA, comptabilisant chacune entre 6% \u00e0 8% des participants.<\/p>\n<p>Les entretiens ont montr\u00e9 que plusieurs domaines professionnels avaient d\u00e9velopp\u00e9 des normes, des bonnes pratiques et des programmes d&rsquo;apprentissage associ\u00e9s. Cependant, tr\u00e8s peu de domaines professionnels dans l&rsquo;humanitaire ont d\u00e9velopp\u00e9 des r\u00e9f\u00e9rentiels communs de comp\u00e9tences ou des m\u00e9canismes de certification pour le personnel. Aucun ne dispose d&rsquo;une association professionnelle formellement reconnue, bien que les plateformes de coordination, les r\u00e9seaux et les communaut\u00e9s actives de praticiens soient nombreux.<\/p>\n<p><strong>La professionnalisation des diff\u00e9rents domaines professionnels varie de mani\u00e8re significative.<\/strong> Certains ne se reconnaissent pas en tant que profession, tandis que d&rsquo;autres ont d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 le travail de professionnalisation. Certains, lorsqu&rsquo;il existe d\u00e9j\u00e0 une profession \u00e9tablie en dehors du secteur humanitaire (comme la gestion financi\u00e8re), ne voient pas d\u2019int\u00e9r\u00eat majeur \u00e0 une professionnalisation sp\u00e9cifique au secteur. D&rsquo;autres semblent avoir de r\u00e9elles opportunit\u00e9s pour avancer sur la professionnalisation, soit parce qu\u2019ils ont d\u00e9j\u00e0 des exigences tr\u00e8s claires en termes de connaissances et de comp\u00e9tences (relations bailleurs et gestion des subventions), soit parce qu\u2019il existe une structure de professionnalisation en dehors du secteur qu&rsquo;ils peuvent adopter (gestion de projet). Il est int\u00e9ressant de noter que certains domaines professionnels plus jeunes semblent \u00eatre pass\u00e9s \u00e0 la professionnalisation plus rapidement.<\/p>\n<p><strong>Les professionnels de l&rsquo;humanitaire font face \u00e0 des changements<\/strong>. Plus de 55% des participants en ont identifi\u00e9s dans leur m\u00e9tier, caus\u00e9s par les r\u00e9centes \u00e9volutions du secteur. Nos contributeurs ont soulign\u00e9 5 zones de changement qui semblent \u00eatre communes \u00e0 toutes les professions :<\/p>\n<ul>\n<li>Les humanitaires doivent poss\u00e9der de plus grandes connaissances en mati\u00e8re de <strong>nouvelles technologies<\/strong>.<\/li>\n<li>Le travail des humanitaires a chang\u00e9 de mani\u00e8re significative afin de <strong>s&rsquo;adapter aux programmes de transfert mon\u00e9taire<\/strong>.<\/li>\n<li>Les humanitaires travaillent de mani\u00e8re plus <strong>rapproch\u00e9e avec leurs coll\u00e8gues d&rsquo;autres domaines professionnels humanitaires<\/strong>.<\/li>\n<li>Les humanitaires passent plus de temps \u00e0 r\u00e9pondre aux <strong>exigences de conformit\u00e9 des bailleurs<\/strong>.<\/li>\n<li>Les humanitaires pratiquent de plus en plus<strong> le management \u00e0 distance.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Recrutement, d\u00e9veloppement et progression de carri\u00e8re <\/h2>\n\t\t<p>Les organisations \u00e9voquent fr\u00e9quemment des<strong> difficult\u00e9s \u00e0 recruter du personnel avec les comp\u00e9tences ad\u00e9quates<\/strong> et pourtant, m\u00eame des personnes talentueuses peinent \u00e0 int\u00e9grer le secteur humanitaire.<\/p>\n<p>L&rsquo;\u00e9tude a montr\u00e9 que <strong>l&rsquo;offre et la demande de candidats<\/strong> pour le secteur semblent tr\u00e8s corr\u00e9l\u00e9es aux contextes et dans l&rsquo;ensemble, assez \u00e9quilibr\u00e9es. Ceci renforce l&rsquo;id\u00e9e selon laquelle le d\u00e9fi repose sur la capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab matcher \u00bb candidats et opportunit\u00e9s.<\/p>\n<p>SOHP souligne l&rsquo;importance que les organisations humanitaires donnent \u00e0<strong> l&rsquo;exp\u00e9rience humanitaire<\/strong> lors du recrutement. Les observations montrent que les candidats sont plus enclins \u00e0 \u00eatre embauch\u00e9s \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur du secteur et que l&rsquo;exp\u00e9rience humanitaire est consid\u00e9r\u00e9e comme le facteur le plus important lors du recrutement (plut\u00f4t que la preuve des comp\u00e9tences professionnelles).<\/p>\n<p>Les contributeurs ont soulign\u00e9 les efforts men\u00e9s afin, d\u2019une part, d\u2019att\u00e9nuer <strong>le manque de diversit\u00e9<\/strong> au niveau du recrutement et, d\u2019autre part, de <strong>nationaliser les postes<\/strong> (auparavant internationalis\u00e9s). Les leviers de ces changements restent flous et de nombreux participants ont le sentiment que les facteurs \u00e9conomiques ont une plus grande influence que les engagements \u00e0 plus de localisation ou de diversification. Le travail humanitaire continue de d\u00e9pendre du <strong>personnel sous contrat court<\/strong>. Plus pr\u00e9occupant, des inqui\u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9es quant \u00e0 la <strong>transparence et \u00e0 l\u2019existence potentielle de n\u00e9potisme<\/strong> dans le processus de recrutement.<\/p>\n<p>Le <strong>nombre et le type d&rsquo;opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement professionnel<\/strong> disponibles pour le personnel humanitaire semblent \u00eatre en augmentation. La formation en pr\u00e9sentiel parait \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9e, suivie de pr\u00e8s par la formation en ligne. Pr\u00e8s d&rsquo;un tiers des participants \u00e0 l&rsquo;enqu\u00eate a r\u00e9cemment eu acc\u00e8s \u00e0 des sessions de coaching, de mentorat ou d&rsquo;observation. Malgr\u00e9 cela, certaines inqui\u00e9tudes persistent :<\/p>\n<ul>\n<li>De nombreux programmes d&rsquo;apprentissage n\u2019atteignent pas les personnes qui en ont le plus besoin et il existe une in\u00e9galit\u00e9 consid\u00e9rable en termes d&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 ces opportunit\u00e9s.<\/li>\n<li>La qualit\u00e9 et l&rsquo;impact de nombre de ces interventions restent \u00e0 d\u00e9montrer.<\/li>\n<li>Les opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement professionnel ne sont pas \u00e0 la hauteur des changements attendus du personnel.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Selon les participants, un meilleur acc\u00e8s \u00e0 la formation en pr\u00e9sentiel serait tr\u00e8s utile, suivi de coaching, de mentorat, puis d&rsquo;observation.<\/p>\n<p>Lorsqu&rsquo;on leur demande d\u2019estimer la <strong>dur\u00e9e de leur engagement professionnel dans l&rsquo;humanitaire<\/strong>, plus de 45% r\u00e9pondent : \u00ab\u00a010 ans ou moins\u00a0\u00bb. Ce r\u00e9sultat peut constituer une remise en question de l\u2019id\u00e9e du travail humanitaire comme v\u00e9ritable choix de carri\u00e8re ou refl\u00e9ter la tendance g\u00e9n\u00e9rale d\u2019un mod\u00e8le plus \u00ab nomade \u00bb, dans lequel moins de personnes consacrent leur carri\u00e8re \u00e0 un seul secteur. Ceux qui comptent passer moins de temps dans le secteur sont \u00e9galement plus enclins \u00e0 y prendre des emplois p\u00e9riodiques (plut\u00f4t que continus).<\/p>\n<p>Les participants ont soulign\u00e9 les principales raisons qui poussent leurs coll\u00e8gues \u00e0 <strong>sortir du secteur humanitaire<\/strong> : l&rsquo;\u00e9puisement professionnel (<em>burn out<\/em>, partiellement li\u00e9 \u00e0 des postes en situation de crise prolong\u00e9e sur des dur\u00e9es plus importantes), une charge de travail \u00e9lev\u00e9e, le manque de soutien psycho-social, le d\u00e9sir de passer plus de temps en famille, le manque d&rsquo;opportunit\u00e9s de carri\u00e8re, un accompagnement insuffisant pour progresser au sein de leur propre organisation, ainsi que les niveaux de salaire.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les comp\u00e9tences humanitaires<\/h2>\n\t\t<p>Le Core Humanitarian Competency Framework (Cadre des Comp\u00e9tences Humanitaires Essentielles) de 2011, r\u00e9vis\u00e9 en 2017, fournit un point de r\u00e9f\u00e9rence int\u00e9ressant en tant que cadre g\u00e9n\u00e9rique de comp\u00e9tences du secteur humanitaire. L&rsquo;\u00e9tude SOHP n&rsquo;avait pas pour but d&rsquo;\u00eatre un doublon du CHCF, mais plut\u00f4t d&rsquo;identifier les comp\u00e9tences li\u00e9es au travail humanitaire susceptibles de le distinguer d\u2019autres secteurs. Ce travail d\u2019identification pourra \u00eatre utile \u00e0 divers titres :<\/p>\n<ul>\n<li>Les personnes ne connaissant pas le travail humanitaire pourront <strong>se focaliser sur les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires<\/strong> dont ils pourront se doter afin d&rsquo;\u00eatre efficaces.<\/li>\n<li>Les recruteurs humanitaires conna\u00eetront les <strong>\u00e9carts en termes de comp\u00e9tences<\/strong> des candidats potentiels provenant d&rsquo;autres secteurs et le temps qui leur sera n\u00e9cessaire pour se mettre au diapason.<\/li>\n<li>Les ONG et les Organisations de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile (OSC), dont le mandat premier n&rsquo;est pas le travail humanitaire, mais qui sont souvent des acteurs clefs dans la r\u00e9ponse aux crises humanitaires, sauront quelles sont les <strong>comp\u00e9tences suppl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires \u00e0 leurs \u00e9quipes<\/strong> pour op\u00e9rer dans ces contextes.<\/li>\n<li><strong>La valeur des m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire<\/strong>, ind\u00e9pendamment de celle de leurs homologues du secteur priv\u00e9 ou public, peut \u00eatre \u00e9tablie.<\/li>\n<\/ul>\n<p>82% des participants \u00e0 l&rsquo;enqu\u00eate pensent que <strong>leur domaine professionnel humanitaire<\/strong> <strong>est unique<\/strong> (13%), ou qu&rsquo;il n\u00e9cessite des comp\u00e9tences qui le distinguent des professions non humanitaires \u00e9quivalentes (69%).<\/p>\n<p>A travers les entretiens, les r\u00e9ponses \u00e0 l&rsquo;enqu\u00eate et les ateliers, les participants ont identifi\u00e9 et se sont mis largement d&rsquo;accord sur les <strong>savoirs et savoir-faire, mais \u00e9galement les comportements<\/strong>, qui constituent les comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques \u00e0 l\u2019humanitaire.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-14701 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/sohp-executive-summary-table-fr.png\" alt=\"\" width=\"945\" height=\"731\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/sohp-executive-summary-table-fr.png 945w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/sohp-executive-summary-table-fr-300x232.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/sohp-executive-summary-table-fr-768x594.png 768w\" sizes=\"(max-width: 945px) 100vw, 945px\" \/><\/p>\n<p>Bien qu&rsquo;il soit difficile de prouver que ces comp\u00e9tences sont enti\u00e8rement sp\u00e9cifiques au secteur, il semble raisonnable de les estimer particuli\u00e8rement importantes pour le travail humanitaire et potentiellement diff\u00e9rentes de celles d&rsquo;autres domaines.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Conf\u00e9rence SOHP et recommandations<\/h2>\n\t\t<p>Conform\u00e9ment \u00e0 la m\u00e9thodologie adopt\u00e9e pour l\u2019\u00e9tude, la conf\u00e9rence SOHP a propos\u00e9 aux humanitaires un <strong>espace pour r\u00e9fl\u00e9chir aux r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9tude et formuler des recommandations<\/strong>.<\/p>\n<p>Le 17 novembre 2020, 566 participants ont rejoint la premi\u00e8re partie de la conf\u00e9rence, \u00e9coutant et commentant les r\u00e9sultats pr\u00e9sent\u00e9s. Parmi eux, 216 ont r\u00e9pondu aux sondages propos\u00e9s, produisant ainsi des donn\u00e9es suppl\u00e9mentaires qui, dans la plupart des cas, confirment les r\u00e9sultats existants.<\/p>\n<p>La seconde partie de la conf\u00e9rence a impliqu\u00e9 63 professionnels humanitaires s\u00e9lectionn\u00e9s, tous int\u00e9ress\u00e9s par les ressources humaines, l\u2019apprentissage et la professionnalisation. Ils ont collabor\u00e9 \u00e0 la formulation de <strong>19 recommandations<\/strong> en r\u00e9ponse \u00e0 quatre questions fondamentales qui se sont d\u00e9gag\u00e9es de l\u2019\u00e9tude :<\/p>\n<ul>\n<li>Comment encourager la professionnalisation alors m\u00eame que les m\u00e9tiers ne sont pas reconnus ? Avons-nous besoin de m\u00e9tiers pour stimuler la professionnalisation ?<\/li>\n<li>Comment mettre fin aux pr\u00e9jug\u00e9s qui rendent le recrutement humanitaire moins efficace ?<\/li>\n<li>Comment s\u2019assurer que les humanitaires ont les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour faire leur travail efficacement ? Et quels sont les risques encourus dans le cas contraire ?<\/li>\n<li>Comment favoriser la localisation du personnel humanitaire ?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les r\u00e9ponses \u00e0 ces questions constituent les recommandations de l\u2019\u00e9tude.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/sohp-2020-recommandations-pour-aller-plus-loin\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir les 19 recommandations<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Prochaines \u00e9tapes<\/h2>\n\t\t<p>100% des personnes interrog\u00e9es ont jug\u00e9 la conf\u00e9rence utile et 95% souhaitent que le travail soit poursuivi \u00e0 l\u2019avenir. Plus de quatre personnes sur cinq soutiennent le concept d\u2019un observatoire permanent des m\u00e9tiers humanitaires. Un expert a d\u00e9crit l\u2019\u00e9tude comme \u00ab d\u00e9cisive et qui arrive \u00e0 point nomm\u00e9 \u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/SOHP_HeaderStatement-1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">ETAT DES LIEUX DES METIERS HUMANITAIRES 2020<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">T\u00e9l\u00e9chargez l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 de l&rsquo;\u00e9tude<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/sohp2020-fr.pdf\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude men\u00e9e par Bioforce pour dresser un \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires en 2020 (the State of Humanitarian Professions, SOHP).<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":14695,"parent":14664,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>The State of Humanitarian Professions 2020 : l&#039;\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ce rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude men\u00e9e par Bioforce pour dresser un \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires en 2020.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"The State of Humanitarian Professions 2020 : l&#039;\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude men\u00e9e par Bioforce pour dresser un \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires en 2020.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-01-21T17:03:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/\",\"name\":\"The State of Humanitarian Professions 2020 : l'\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-12-11T12:35:30+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-21T17:03:10+00:00\",\"description\":\"Ce rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude men\u00e9e par Bioforce pour dresser un \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires en 2020.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Burundi 2016 \u00a9 EU ECHO Anouk Delafortrie\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Share\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"SOHP : Etat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"The State of Humanitarian Professions 2020 : l&rsquo;\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"The State of Humanitarian Professions 2020 : l'\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9 - Bioforce","description":"Ce rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude men\u00e9e par Bioforce pour dresser un \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires en 2020.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"The State of Humanitarian Professions 2020 : l'\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9 - Bioforce","og_description":"Ce rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude men\u00e9e par Bioforce pour dresser un \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires en 2020.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-01-21T17:03:10+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/","name":"The State of Humanitarian Professions 2020 : l'\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg","datePublished":"2020-12-11T12:35:30+00:00","dateModified":"2022-01-21T17:03:10+00:00","description":"Ce rapport pr\u00e9sente les r\u00e9sultats d\u2019une \u00e9tude men\u00e9e par Bioforce pour dresser un \u00e9tat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires en 2020.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Burundi-2016-\u00a9-EU-ECHO-Anouk-Delafortrie-scaled.jpg","width":2560,"height":1707,"caption":"Burundi 2016 \u00a9 EU ECHO Anouk Delafortrie"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/the-state-of-humanitarian-professions-2020-letude-en-resume\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Share","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"SOHP : Etat des lieux des m\u00e9tiers humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/the-state-of-humanitarian-professions\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"The State of Humanitarian Professions 2020 : l&rsquo;\u00e9tude en r\u00e9sum\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14699"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14699"}],"version-history":[{"count":43,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14699\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28272,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14699\/revisions\/28272"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14664"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14695"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14699"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}