{"id":1811,"date":"2020-04-16T10:33:52","date_gmt":"2020-04-16T08:33:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=1811"},"modified":"2024-07-02T17:19:41","modified_gmt":"2024-07-02T15:19:41","slug":"strategie-dintervention","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/","title":{"rendered":"Strat\u00e9gie d&rsquo;intervention"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>Strat\u00e9gie d&rsquo;intervention<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Former sauve des vies<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Aujourd\u2019hui dans le monde, 362 millions de personnes ont besoin d\u2019assistance humanitaire. Les crises complexes se multiplient, et pour garantir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une <strong>aide adapt\u00e9e et de qualit\u00e9<\/strong> aux populations vuln\u00e9rables, nous sommes convaincus qu\u2019il faut donner le <strong>pouvoir d\u2019agir<\/strong> aux humanitaires. Agir avec efficacit\u00e9, qualit\u00e9, discernement, professionnalisme et responsabilit\u00e9. Derri\u00e8re chaque intervention efficace, il y a un professionnel form\u00e9 et qualifi\u00e9.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/header-bg.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2><\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">learn<\/h2>\n\t\t<p>La mani\u00e8re d\u2019organiser et de d\u00e9ployer l\u2019aide \u00e9volue fortement : elle doit \u00eatre plus durable, plus \u00e9quitable, plus locale, plus inclusive, plus efficiente. Le d\u00e9veloppement professionnel des acteurs de l\u2019aide doit y \u00eatre par cons\u00e9quent constamment renforc\u00e9, en termes de comp\u00e9tences, de comportement, mais aussi de motivation personnelle. Ces trois dimensions sont des leviers cl\u00e9s pour une aide non seulement efficace, mais aussi p\u00e9renne.<\/p>\n<p>Les organisations de solidarit\u00e9 font face au m\u00eame d\u00e9fi : recruter en nombre suffisant des personnels qualifi\u00e9s et op\u00e9rationnels. Cette difficult\u00e9 est si importante qu\u2019elle peut compromettre la r\u00e9activit\u00e9, et \u00e0 terme, le volume de l\u2019aide apport\u00e9e. Pourtant, nombreux sont ceux qui veulent s\u2019investir au service des autres. Il n\u2019est donc pas question de d\u00e9faut d\u2019engagement, mais bien de difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la formation pour des raisons g\u00e9ographiques ou financi\u00e8res. Nous sommes mobilis\u00e9s pour faire \u00e9merger partout dans le monde un vivier d\u2019humanitaires professionnels.<\/p>\n<p>En parall\u00e8le, il est important de cr\u00e9er les conditions, pour ceux d\u00e9j\u00e0 recrut\u00e9s, de d\u00e9velopper et renforcer leurs comp\u00e9tences tout au long de leur parcours professionnel afin d\u2019am\u00e9liorer leurs pratiques ou d\u2019\u00e9voluer au sein de leur organisation. Nous d\u00e9veloppons chaque ann\u00e9e des sessions de formation aux comp\u00e9tences cl\u00e9s du secteur, dans nos centres, sur les terrains d\u2019intervention et \u00e0 distance.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"text-accroche\">\n    <i class=\"icon-quotes\">\n\n    <\/i>\n    <h3>\n        Nous donnons le pouvoir d\u2019agir \u00e0 ces femmes et ces hommes qui se mobilisent partout dans le monde, en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de formation adapt\u00e9e et reconnue. LEARN     <\/h3>\n    <p><\/p>\n\n<\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSOPB.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2><\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">build<\/h2>\n\t\t<p>Les organisations de solidarit\u00e9 op\u00e8rent dans un environnement en mutation : crises de plus en plus complexes, difficult\u00e9 d\u2019acc\u00e8s au terrain entre acceptabilit\u00e9 locale et s\u00e9curit\u00e9, imp\u00e9ratif de redevabilit\u00e9, impact des nouvelles technologies et de la data, enjeux autour du respect des principes humanitaires ou de la gestion des comportements \u00e0 risque, r\u00e9duction de l\u2019empreinte carbone\u2026 Les organisations humanitaires, internationales comme nationales, et plus encore les organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile, doivent n\u00e9cessairement renforcer leurs capacit\u00e9s structurelles et optimiser leurs capacit\u00e9s op\u00e9rationnelles.<\/p>\n<p>Comment amorcer la dynamique quand, plong\u00e9es au c\u0153ur des crises, elles sont naturellement accapar\u00e9es par les r\u00e9ponses qu\u2019elles apportent jour apr\u00e8s jour aux besoins des populations fragilis\u00e9es ? Nous d\u00e9veloppons des dispositifs de renforcement des capacit\u00e9s sur mesure, adapt\u00e9s aux besoins sp\u00e9cifiques de chaque organisation, qui incluent ses pratiques et environnements op\u00e9rationnels, utilisent ses propres outils et proc\u00e9dures, et tiennent compte de ses priorit\u00e9s de d\u00e9veloppement.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"text-accroche\">\n    <i class=\"icon-quotes\">\n\n    <\/i>\n    <h3>\n        Nous donnons le pouvoir d\u2019agir aux organisations humanitaires internationales et nationales, \u00e0 leurs \u00e9quipes et leurs partenaires, en concevant, avec elles, des programmes d\u2019apprentissage adapt\u00e9s. BUILD    <\/h3>\n    <p><\/p>\n\n<\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Philippines-UE-scaled-e1644335353646.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2><\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">share<\/h2>\n\t\t<p>Le secteur humanitaire est toujours en construction, travers\u00e9 par des interrogations sur son cadre d\u2019intervention ou son impact \u00e9cologique, autant que par de nombreuses initiatives de coordination et de structuration (clusters, normes, codes de conduite\u2026).<\/p>\n<p>Nous sommes convaincus que sa professionnalisation croissante am\u00e9liorera encore l\u2019impact de l\u2019aide humanitaire. Avec une expertise en ing\u00e9nierie de formation qui est reconnue et qui \u00e9volue, nous contribuons \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer une communaut\u00e9 professionnelle humanitaire autour d\u2019un secteur d\u2019intervention qui doit encore \u00e9merger, celui du renforcement de capacit\u00e9s. Progressivement, nous utilisons le m\u00eame langage, utilisons les m\u00eames r\u00e9f\u00e9rentiels et nous partageons les outils efficaces de d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences et de capacit\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"text-accroche\">\n    <i class=\"icon-quotes\">\n\n    <\/i>\n    <h3>\n        Nous donnons \u00e0 la communaut\u00e9 humanitaire le pouvoir d\u2019agir en mettant \u00e0 sa disposition nos innovations et en partageant notre conviction que renforcer ses capacit\u00e9s est un \u00e9l\u00e9ment essentiel de sa professionnalisation. SHARE    <\/h3>\n    <p><\/p>\n\n<\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2><\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Femmes et hommes, organisations, secteur,<\/h2>\n\t\t<p>ces trois dimensions sont en interaction \u00e9troite. Focaliser notre attention sur l\u2019individu sans prendre en compte son contexte, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019organisation qui l\u2019emploie ou le secteur qui structure son activit\u00e9 au service des autres, limiterait fortement l\u2019impact et la port\u00e9e de nos interventions. Tout comme renforcer les capacit\u00e9s des organisations et du secteur sans se soucier des comp\u00e9tences des femmes et des hommes qui les composent et en sont les acteurs chaque jour sur les terrains de crise. C\u2019est donc bien sur les trois dimensions qu\u2019il faut agir simultan\u00e9ment si l\u2019on veut am\u00e9liorer les interventions humanitaires au b\u00e9n\u00e9fice des populations fragilis\u00e9es.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aujourd\u2019hui dans le monde, 362 millions de personnes ont besoin d\u2019assistance humanitaire. Les crises complexes se multiplient, et pour garantir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une aide adapt\u00e9e et de qualit\u00e9 aux populations vuln\u00e9rables, nous sommes convaincus qu\u2019il faut donner le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires. Agir avec efficacit\u00e9, qualit\u00e9, discernement, professionnalisme et responsabilit\u00e9. Derri\u00e8re chaque intervention efficace, il y a un professionnel form\u00e9 et qualifi\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1869,"parent":668,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Strat\u00e9gie d&#039;intervention - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nous donnons le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires qui se mobilisent partout dans le monde, en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de formation adapt\u00e9e et reconnue.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Strat\u00e9gie d&#039;intervention - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nous donnons le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires qui se mobilisent partout dans le monde, en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de formation adapt\u00e9e et reconnue.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-02T15:19:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/\",\"name\":\"Strat\u00e9gie d'intervention - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-16T08:33:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-02T15:19:41+00:00\",\"description\":\"Nous donnons le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires qui se mobilisent partout dans le monde, en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de formation adapt\u00e9e et reconnue.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"OCHA-Themba-Linden\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Strat\u00e9gie d&rsquo;intervention\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Strat\u00e9gie d'intervention - Bioforce","description":"Nous donnons le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires qui se mobilisent partout dans le monde, en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de formation adapt\u00e9e et reconnue.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Strat\u00e9gie d'intervention - Bioforce","og_description":"Nous donnons le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires qui se mobilisent partout dans le monde, en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de formation adapt\u00e9e et reconnue.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-02T15:19:41+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/","name":"Strat\u00e9gie d'intervention - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg","datePublished":"2020-04-16T08:33:52+00:00","dateModified":"2024-07-02T15:19:41+00:00","description":"Nous donnons le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires qui se mobilisent partout dans le monde, en leur facilitant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de formation adapt\u00e9e et reconnue.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg","width":2560,"height":1707,"caption":"OCHA-Themba-Linden"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/strategie-dintervention\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Strat\u00e9gie d&rsquo;intervention"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1811"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1811"}],"version-history":[{"count":64,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1811\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52292,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1811\/revisions\/52292"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/668"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1869"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1811"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}