{"id":20507,"date":"2021-06-03T15:45:20","date_gmt":"2021-06-03T13:45:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=20507"},"modified":"2024-03-06T12:42:58","modified_gmt":"2024-03-06T11:42:58","slug":"chiffres-cles","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/","title":{"rendered":"Chiffres cl\u00e9s"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Chiffres cl\u00e9s<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Chiffres 2023<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Taux d&rsquo;insertion dans l&#8217;emploi<\/h2>\n\t\t<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-46726 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_PCENT_FMP.png\" alt=\"Taux de placement Formations M\u00e9tiers hors formation postbac - Chiffres actualis\u00e9s f\u00e9vrier 2024\" width=\"1920\" height=\"1080\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-51466\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_PCENT_RETLH.png\" alt=\"Bachelor Post-bac - Taux de placement formation post-bac : 78% des dipl\u00f4m\u00e9s 2023 sont en poste ou en poursuite d'\u00e9tudes 3 mois apr\u00e8s la fin de formation\" width=\"1024\" height=\"774\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_PCENT_RETLH.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_PCENT_RETLH-300x227.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_PCENT_RETLH-768x581.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Taux d&rsquo;insertion par formation<\/h2>\n\t\t<p>Le premier taux mesure l&rsquo;insertion globale dans l&#8217;emploi, le 2e mesure l&rsquo;insertion dans le m\u00e9tier vis\u00e9 (promo 2021-2022).<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>100% &#8211; 100%<br \/>Logisticien<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/20150505_deurali_logistics_hub_6.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>71% &#8211; 63%<br \/>Responsable Logistique<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-RHFIN-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>87% &#8211; 80%<br \/>Responsable RH et Finances<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>70% &#8211; 59%<br \/>Coordinateur de Programme Humanitaire<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>88% &#8211; 63%<br \/>Humanitarian Programme Manager<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-EHA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>36% &#8211; 27%<br \/>Responsable de Projets Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>83% &#8211; 74%<br \/> Responsable de Projets Protection de l\u2019enfance en Situation d\u2019Urgence<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Validation des Acquis de l&rsquo;Exp\u00e9rience<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-42190 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Site_Chiffres-cles.png\" alt=\"Validation des Acquis de l\u2019Exp\u00e9rience Taux de r\u00e9ussite : 62%\" width=\"1137\" height=\"226\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Site_Chiffres-cles.png 1137w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Site_Chiffres-cles-300x60.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Site_Chiffres-cles-1024x204.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Site_Chiffres-cles-768x153.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1137px) 100vw, 1137px\" \/><\/p>\n<p>En 5 ans (2018-2022), 62 % des candidats pr\u00e9sent\u00e9s au jury ont obtenu une certification professionnelle Bioforce (totale ou partielle) en validation des acquis de l&rsquo;exp\u00e9rience.<br \/>\nLe taux d&rsquo;abandon des candidats est de 33,8% : il refl\u00e8te la nature exigeante de ce dispositif, qui demande une mobilisation de plusieurs mois ou ann\u00e9es et un travail r\u00e9trospectif minutieux sur l&rsquo;ensemble des activit\u00e9s et missions de son exp\u00e9rience professionnelle.<br \/>\nEn 5 ans, 28 personnes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es par Bioforce dans l&rsquo;\u00e9laboration de validation des acquis de l&rsquo;exp\u00e9rience. <strong>Taux de satisfaction 2022 des candidats en Validation des Acquis de l&rsquo;Exp\u00e9rience : 2.8\/4<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Taux de satisfaction : 89.2\/100<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-46734 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2023_Chiffres-cles_Satisfaction-89.2.png\" alt=\"Taux de satisfaction 2022 : 89.2\/100\" width=\"1024\" height=\"209\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00c2ge moyen<\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-46730 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Age-FMP-RET.png\" alt=\"Age moyen en formation : 36 ans (Hors formation post-bac : 21 ans)\" width=\"1024\" height=\"462\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Age-FMP-RET.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Age-FMP-RET-300x135.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Age-FMP-RET-768x347.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-46732 size-full\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Diplome.png\" alt=\"En 2022, 91% des \u00e9l\u00e8ves qui se sont pr\u00e9sent\u00e9s au jury ont obtenu leur certification professionnelle\" width=\"1024\" height=\"209\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Diplome.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Diplome-300x61.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Diplome-768x157.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>91% des \u00e9l\u00e8ves qui se sont pr\u00e9sent\u00e9s au jury ont obtenu leur certification professionnelle en 2022.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>75%<br \/>Logisticien<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/20150505_deurali_logistics_hub_6.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>100%<br \/>Responsable Logistique<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-RHFIN-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>90%<br \/>Responsable RH et finances<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>93%<br \/>Coordinateur de programme humanitaire<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/thumbnail_IMG-20190529-WA0003-e1609954637441.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>81%<br \/>Humanitarian Programme Manager<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-EHA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>67%<br \/>Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_23.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                <b>98%<br \/>Responsable de l&rsquo;Environnement de travail et de la Logistique humanitaire<\/b>                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Taux de placement et chiffres cl\u00e9s dans les Formations M\u00e9tiers Dipl\u00f4mantes Bioforce <\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4193,"parent":592,"menu_order":10,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Chiffres cl\u00e9s - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"72% des \u00e9l\u00e8ves en formation m\u00e9tier sont en mission 12 mois apr\u00e8s leur formation. 96% des \u00e9l\u00e8ves ont obtenu leur certification professionnelle.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Chiffres cl\u00e9s - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"72% des \u00e9l\u00e8ves en formation m\u00e9tier sont en mission 12 mois apr\u00e8s leur formation. 96% des \u00e9l\u00e8ves ont obtenu leur certification professionnelle.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-06T11:42:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"848\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"339\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/\",\"name\":\"Chiffres cl\u00e9s - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\",\"datePublished\":\"2021-06-03T13:45:20+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-06T11:42:58+00:00\",\"description\":\"72% des \u00e9l\u00e8ves en formation m\u00e9tier sont en mission 12 mois apr\u00e8s leur formation. 96% des \u00e9l\u00e8ves ont obtenu leur certification professionnelle.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\",\"width\":848,\"height\":339},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Chiffres cl\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Chiffres cl\u00e9s - Bioforce","description":"72% des \u00e9l\u00e8ves en formation m\u00e9tier sont en mission 12 mois apr\u00e8s leur formation. 96% des \u00e9l\u00e8ves ont obtenu leur certification professionnelle.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Chiffres cl\u00e9s - Bioforce","og_description":"72% des \u00e9l\u00e8ves en formation m\u00e9tier sont en mission 12 mois apr\u00e8s leur formation. 96% des \u00e9l\u00e8ves ont obtenu leur certification professionnelle.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-03-06T11:42:58+00:00","og_image":[{"width":848,"height":339,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/","name":"Chiffres cl\u00e9s - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","datePublished":"2021-06-03T13:45:20+00:00","dateModified":"2024-03-06T11:42:58+00:00","description":"72% des \u00e9l\u00e8ves en formation m\u00e9tier sont en mission 12 mois apr\u00e8s leur formation. 96% des \u00e9l\u00e8ves ont obtenu leur certification professionnelle.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg","width":848,"height":339},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/chiffres-cles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Chiffres cl\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20507"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20507"}],"version-history":[{"count":210,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20507\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51469,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20507\/revisions\/51469"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4193"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20507"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}