{"id":20847,"date":"2021-06-02T13:40:59","date_gmt":"2021-06-02T11:40:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=20847"},"modified":"2024-03-01T13:11:33","modified_gmt":"2024-03-01T12:11:33","slug":"accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/","title":{"rendered":"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Bienvenue !<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Bioforce a \u00e9t\u00e9 reconnu pour ses efforts en mati\u00e8re d\u2019accueil des personnes en situation de handicap : d\u00e9couvrez dans cette page ce que l&rsquo;\u00e9quipe a mis en place.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Signataire de la d\u00e9marche H+ formation<\/h2>\n\t\t<p>Bioforce a \u00e9t\u00e9 reconnu pour ses efforts en mati\u00e8re d\u2019accueil des personnes en situation de handicap et est signataire de la charte <strong>H+ formation<\/strong>, la d\u00e9marche qualitative d\u2019accueil et d\u2019accompagnement en formation des personnes en situation de handicap cr\u00e9\u00e9e par la R\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes en partenariat avec l\u2019Agefiph.<\/p>\n<p>A Bioforce, vous trouverez :<\/p>\n<ul>\n<li>Des R\u00e9f\u00e9rent handicap form\u00e9s et \u00e0 votre \u00e9coute (les r\u00e9f\u00e9rents handicap sont pr\u00e9sent\u00e9s plus bas sur cette page)<\/li>\n<li>Une \u00e9quipe sensibilis\u00e9e \u00e0 l\u2019accueil du handicap, qui connait les acteurs relais pour r\u00e9pondre au mieux \u00e0 votre demande<\/li>\n<li>La prise en compte de vos besoins en termes d\u2019adaptations p\u00e9dagogiques<\/li>\n<li>Un accompagnement et un suivi tout au long de vos temps en formation<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/handicap-plus.auvergnerhonealpes.fr\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">En savoir plus sur la D\u00e9marche H+ formation<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Personnes en situation de handicap :<br \/> vous \u00e9couter, vous orienter<\/h2>\n\t\t<p>Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap\u00a0au sein de Bioforce a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap* souhaitant se former \u00e0 un m\u00e9tier ou une comp\u00e9tence humanitaires avec Bioforce.<\/p>\n<p>En amont du projet de formation, \u00a0il\u00a0est \u00e0 votre \u00e9coute pour d\u00e9terminer les possibilit\u00e9s d&rsquo;am\u00e9nagement qui r\u00e9pondront \u00e0 vos besoins sp\u00e9cifiques \u00e0 la fois en termes\u00a0de modalit\u00e9s d&rsquo;apprentissage et de dispositifs d&rsquo;\u00e9valuation. Il \u00a0mobilisera les ressources et appuis n\u00e9cessaires en lien avec les organismes sp\u00e9cialis\u00e9s (AGEFIPH, Maison D\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es, CAP EMPLOI, D\u00e9marche H+ Formation de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, &#8230;).<\/p>\n<p>Il reste ensuite votre interlocuteur pendant votre temps de formation pour assurer son d\u00e9roulement dans les conditions optimum, en lien avec l&rsquo;\u00e9quipe p\u00e9dagogique et les partenaires mobilis\u00e9s.<\/p>\n<h3><strong>Vos r\u00e9f\u00e9rents handicap<\/strong><\/h3>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/2022_Bertrand-Quinet-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Bertrand Quinet, <strong>Directeur du centre de formation Bioforce Europe<\/strong><br \/><\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Contact : <a href=\"mailto:infoeurope@bioforce.org\">infoeurope@bioforce.org<\/a><\/p>\n                        <a href=\"mailto:infoeurope@bioforce.org \" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2020_Yann-Dutertre-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Yann Dutertre, <strong>Directeur du centre de formation Bioforce Afrique<\/strong><br \/><\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Contact : <a href=\"mailto:infoafrique@bioforce.org\">infoafrique@bioforce.org<\/a><\/p>\n                        <a href=\"mailto:infoafrique@bioforce.org \" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>* Loi du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es :<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Article L. 114. \u2013 \u00ab Constitue un handicap, au sens de la pr\u00e9sente loi, toute limitation d\u2019activit\u00e9 ou restriction de participation \u00e0 la vie en soci\u00e9t\u00e9 subie dans son environnement par une personne en raison d\u2019une alt\u00e9ration substantielle, durable ou d\u00e9finitive d\u2019une ou plusieurs fonctions physiques, sensorielles, mentales, cognitives ou psychiques, d\u2019un polyhandicap ou d\u2019un trouble de sant\u00e9 invalidant. \u00bb<\/p>\n\n\n\n<p><!--EndFragment--><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap\u00a0au sein de Bioforce a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap souhaitant se former \u00e0 un m\u00e9tier ou une comp\u00e9tence humanitaires avec Bioforce.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":10225,"parent":592,"menu_order":15,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap souhaitant se former avec Bioforce.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap souhaitant se former avec Bioforce.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-01T12:11:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/\",\"name\":\"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2021-06-02T11:40:59+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-01T12:11:33+00:00\",\"description\":\"Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap souhaitant se former avec Bioforce.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920,\"caption\":\"Entr\u00e9e du si\u00e8ge de bioforce \u00e0 Lyon, France. Photo prise en mai 2020\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap - Bioforce","description":"Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap souhaitant se former avec Bioforce.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap - Bioforce","og_description":"Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap souhaitant se former avec Bioforce.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-03-01T12:11:33+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/","name":"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","datePublished":"2021-06-02T11:40:59+00:00","dateModified":"2024-03-01T12:11:33+00:00","description":"Le r\u00e9f\u00e9rent Handicap a pour mission l\u2019accueil, le suivi et l\u2019accompagnement des personnes en situation de handicap souhaitant se former avec Bioforce.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","width":2560,"height":1920,"caption":"Entr\u00e9e du si\u00e8ge de bioforce \u00e0 Lyon, France. Photo prise en mai 2020"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/accessibilite-aux-personnes-en-situation-de-handicap\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Accessibilit\u00e9 aux personnes en situation de handicap"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20847"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=20847"}],"version-history":[{"count":51,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20847\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51343,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/20847\/revisions\/51343"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=20847"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}