{"id":2124,"date":"2020-04-20T17:17:59","date_gmt":"2020-04-20T15:17:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2124"},"modified":"2022-02-08T15:46:26","modified_gmt":"2022-02-08T14:46:26","slug":"gestion-de-projets","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/","title":{"rendered":"Gestion de projets"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Gestion de projets<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Assurer le bon d\u00e9roulement du projet<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Piloter un projet humanitaire depuis le diagnostic des besoins des populations jusqu\u2019\u00e0 l&rsquo;\u00e9valuation des actions men\u00e9es, en passant par le management de l\u2019\u00e9quipe et du budget.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/IVAN-VALENCIA-UE-ECHO-CC.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Charg\u00e9 de  SERA &#8211; MEAL en anglais (terrain et capital)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Le charg\u00e9 de Suivi, Evaluation, Redevabilit\u00e9, et Apprentissage fournit un appui m\u00e9thodologique aux \u00e9quipes op\u00e9rationnelles d\u2019un programme pour s&rsquo;assurer qu&rsquo;il r\u00e9pond aux besoins des populations. Ceci comprend la mise en \u0153uvre d\u2019une enqu\u00eate de suivi, la conception d\u2019un cadre de redevabilit\u00e9 aux populations affect\u00e9es et la gestion de son \u00e9quipe.                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/coordinateur-de-projet-profil-initial\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Coordinateur de projet (terrain et capitale)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Il assure la mise en \u0153uvre dans le temps d\u2019un projet de qualit\u00e9 sur le terrain. Il en pilote les m\u00e9canismes de planification, la gestion d\u2019\u00e9quipe, la gestion budg\u00e9taire et le reporting. Il s&rsquo;assure \u00e9galement des relations avec les populations affect\u00e9es pour la bonne conduite de son projet.                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/coordinateur-de-projet-profil-experimente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/P1180683_crop-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Chef de mission (terrain et capitale)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Responsable de la strat\u00e9gie d\u2019intervention et de financement de son organisation dans sa zone de responsabilit\u00e9, il repr\u00e9sente l\u2019organisation aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales,  des bailleurs de fonds et des organismes charg\u00e9s de la coordination de l&rsquo;aide humanitaire. Il assure \u00e9galement le bien-\u00eatre et la s\u00e9curit\u00e9 de ses \u00e9quipes dans le cadre de leurs activit\u00e9s.                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"contacter-nous\">\n      <h4>Test d&rsquo;orientation<\/h4>\n      <p>\n        R\u00e9pondez \u00e0 quatre questions simples pour d\u00e9couvrir la formation humanitaire qui vous correspond !      <\/p>\n      <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/test-dorientation\/\" class=\"btn btn-primary\">\n      Je fais le test      <\/a>\n\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire : Martin &#8211; Coordinateur base<\/h2>\n\t\t<p>D\u00e9couvrez les sp\u00e9cificit\u00e9s des m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire avec les dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce ! Martin est le coordinateur de la base, il supervise l&rsquo;ensemble des actions d\u00e9velopp\u00e9es sur le terrain.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/vivg43AWW-E\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>J\u2019ai coordonn\u00e9 les op\u00e9rations de sauvetage \u00e0 bord du bateau \u00ab l\u2019Aquarius \u00bb pendant 7 mois jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019on soit contraint de les arr\u00eater en octobre 2018. Par la suite, j\u2019ai aussi coordonn\u00e9 la reprise de ces m\u00eames op\u00e9rations, car nous nous obstinions : tant que des gens continueraient \u00e0 perdre la vie en mer, on ne s\u2019arr\u00eaterait pas. C\u2019est un contexte dur et politis\u00e9, et en tant que coordinateur de projet, j\u2019ai vraiment \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 aux m\u00e9dias car j\u2019y repr\u00e9sentais \u00e0 la fois les op\u00e9rations et l\u2019organisation.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Aloys<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Coordinateur, M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Ancien \u00e9l\u00e8ve Coordinateur de projet<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Aujourd\u2019hui j\u2019ai 17 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle dont 8 ans dans l\u2019humanitaire. La formation que nous avons re\u00e7ue de Bioforce est tr\u00e8s compl\u00e8te, je peux dire que tous les modules sont tr\u00e8s utiles et sont bien pens\u00e9s. Ils repr\u00e9sentent vraiment une formation professionnelle nous donnant tous les outils pour commencer notre futur m\u00e9tier. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Dago<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Charg\u00e9e de suivi-\u00e9valuation en C\u00f4te d\u2019Ivoire, Save the Children<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Ancien \u00e9l\u00e8ve Coordinateur de projet (promo 2018)<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/picto-coordinateur.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                D\u00e9couvrez votre coordinateur de formation                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/pictos-formateurs-connaissance.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Faites connaissance avec vos formateurs                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/picto-experts.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Ils sont nos experts dans ce domaine                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"contacter-nous\">\n      <h4>Les formations Bioforce en gestion de projets<\/h4>\n      <p>\n              <\/p>\n      <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=22&#038;f-objectif=0&#038;f-cycle=0&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-primary\">\n      D\u00e9couvrez votre futur m\u00e9tier      <\/a>\n\n    <\/div>\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            R\u00e9f\u00e9rentiel m\u00e9tier                        <\/h4>\n                        <p>\n                            D\u00e9couvrez les comp\u00e9tences que les ONG attendent de vous sur le terrain                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/CPH_R\u00e9f\u00e9rentiel-activit\u00e9-comp\u00e9tences.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Zoom M\u00e9tiers &#8211; Coordinateur de projet<\/h2>\n\t\t<p>La Cit\u00e9 de la Solidarit\u00e9 Internationale, Bioforce, MSF Suisse, en partenariat avec la Cit\u00e9 des M\u00e9tiers du Grand Gen\u00e8ve, ont organis\u00e9 une s\u00e9ance d&rsquo;information virtuelle sur le m\u00e9tier de coordinateur de projet humanitaire.<\/p>\n<p>MEDECINS SANS FRONTIERES SUISSE et BIOFORCE se pr\u00e9sentent \u00e0 vous, vous livreront les d\u00e9tails de leurs actions et leur vision du m\u00e9tier de coordinateur de projet, les profils et comp\u00e9tences recherch\u00e9es.<\/p>\n<p>Les sujets abord\u00e9s :<\/p>\n<ul>\n<li>Que font MSF Suisse et Bioforce ?<\/li>\n<li>Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un coordinateur de projet ?<\/li>\n<li>Quels sont les m\u00e9tiers pour lesquelles MSF Suisse recrute ?<\/li>\n<li>O\u00f9 postuler ?<\/li>\n<li>Quels sont les profils recherch\u00e9s ?<\/li>\n<li>Suis-je op\u00e9rationnel imm\u00e9diatement ?<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/vqd0RbW9jxs\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Piloter un projet humanitaire depuis le diagnostic des besoins des populations jusqu\u2019\u00e0 l&rsquo;\u00e9valuation des actions men\u00e9es, en passant par le management de l\u2019\u00e9quipe et du budget.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1411,"parent":493,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gestion de projets - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Piloter un projet humanitaire : diagnostic des besoins des populations, management de l\u2019\u00e9quipe et du budget, et l&#039;\u00e9valuation des actions men\u00e9es.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gestion de projets - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Piloter un projet humanitaire : diagnostic des besoins des populations, management de l\u2019\u00e9quipe et du budget, et l&#039;\u00e9valuation des actions men\u00e9es.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-08T14:46:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1703\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/\",\"name\":\"Gestion de projets - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-20T15:17:59+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-08T14:46:26+00:00\",\"description\":\"Piloter un projet humanitaire : diagnostic des besoins des populations, management de l\u2019\u00e9quipe et du budget, et l'\u00e9valuation des actions men\u00e9es.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1703,\"caption\":\"Niger, Ouallam, Tolkobey village, 5 May 2012 One month after arriving at WFP, Executive Director Ertharin Cousin was out in the field in the central African nation of Niger, one of the countries most affected by the drought in the Sahel region. After the first day of her field trip, in which she traveled with UN High Commissioner for Refugees Antonio Guterres, the WFP chief sent back this account of her experiences. In the village of Tokolbey WFP is providing nutritional support for about 3,500 babies and their mothers. They are just some of the 39,000 children we are assisting in the Ouallam area, where malnutrition rates hover at the emergency level of 10-14 percent. The mothers line up in the hot sun with crying babies on their backs. Their smiles hide their worry. Breastfeeding mothers are given a product called \u0091Super Cereal\u0092. A micro-nutrient rich corn-based blend, in these situations it is often the only tool available to ensure a healthy pregnancy and a healthy baby. The staff show the women how to mix the cereal with water over a hot fire to make a yellow soup. Supplementary feeding site, Tolkobey village (Ouallam) where WFP provides blanket supplementary feeding (BSF) to children aged between 6 and 23 months and to lactating women. The distribution is undertaken by our implementing partner NGO on the ground ABC Ecologie. Photo: WFP\/Rein Skullerud\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parer mon projet\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":6,\"name\":\"Gestion de projets\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gestion de projets - Bioforce","description":"Piloter un projet humanitaire : diagnostic des besoins des populations, management de l\u2019\u00e9quipe et du budget, et l'\u00e9valuation des actions men\u00e9es.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gestion de projets - Bioforce","og_description":"Piloter un projet humanitaire : diagnostic des besoins des populations, management de l\u2019\u00e9quipe et du budget, et l'\u00e9valuation des actions men\u00e9es.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-02-08T14:46:26+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1703,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/","name":"Gestion de projets - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg","datePublished":"2020-04-20T15:17:59+00:00","dateModified":"2022-02-08T14:46:26+00:00","description":"Piloter un projet humanitaire : diagnostic des besoins des populations, management de l\u2019\u00e9quipe et du budget, et l'\u00e9valuation des actions men\u00e9es.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg","width":2560,"height":1703,"caption":"Niger, Ouallam, Tolkobey village, 5 May 2012 One month after arriving at WFP, Executive Director Ertharin Cousin was out in the field in the central African nation of Niger, one of the countries most affected by the drought in the Sahel region. After the first day of her field trip, in which she traveled with UN High Commissioner for Refugees Antonio Guterres, the WFP chief sent back this account of her experiences. In the village of Tokolbey WFP is providing nutritional support for about 3,500 babies and their mothers. They are just some of the 39,000 children we are assisting in the Ouallam area, where malnutrition rates hover at the emergency level of 10-14 percent. The mothers line up in the hot sun with crying babies on their backs. Their smiles hide their worry. Breastfeeding mothers are given a product called \u0091Super Cereal\u0092. A micro-nutrient rich corn-based blend, in these situations it is often the only tool available to ensure a healthy pregnancy and a healthy baby. The staff show the women how to mix the cereal with water over a hot fire to make a yellow soup. Supplementary feeding site, Tolkobey village (Ouallam) where WFP provides blanket supplementary feeding (BSF) to children aged between 6 and 23 months and to lactating women. The distribution is undertaken by our implementing partner NGO on the ground ABC Ecologie. Photo: WFP\/Rein Skullerud"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/gestion-de-projets\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parer mon projet","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":6,"name":"Gestion de projets"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2124"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28753,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2124\/revisions\/28753"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}