{"id":2133,"date":"2020-04-20T17:35:09","date_gmt":"2020-04-20T15:35:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2133"},"modified":"2022-02-08T15:52:34","modified_gmt":"2022-02-08T14:52:34","slug":"protection-de-lenfance","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/","title":{"rendered":"Protection de l&rsquo;enfance"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Protection de l&rsquo;enfance<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Mettre \u00e0 l\u2019abri les plus vuln\u00e9rables<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence (s\u00e9paration, association avec les groupes arm\u00e9s, violences&#8230;) et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-projets-protection-de-lenfance-en-situation-durgence-profil-experimente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/UNICEF-CAMEROON1-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable de projets protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence (terrain)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Il est responsable de la mise en \u0153uvre et de la supervision de projets de protection de l&rsquo;enfance sur le terrain et est garant de la qualit\u00e9 de ces projets. Il participe activement aux r\u00e9unions de coordination avec les partenaires qui m\u00e8nent des projets dans ce domaine.                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Nigeria-OCHA-Yasmina-Guerda-2-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Coordinateur de la protection et du d\u00e9veloppement de l&rsquo;enfance (capitale et terrain)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Il est la personne la plus exp\u00e9riment\u00e9e en mati\u00e8re de programmes d&rsquo;\u00e9ducation et de protection de l&rsquo;enfance au sein d\u2019une mission. Il soutient et supervise l&rsquo;\u00e9quipe de protection de l&rsquo;enfance.                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sudan_tdh-center_alexandre-spata\u00efkovitch_Original_127492.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Sp\u00e9cialiste protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence (terrain et si\u00e8ge)                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Il est l\u2019expert de la protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence. Il veille au respect de la qualit\u00e9 des projets, les suit et les \u00e9value. Puis il conseille et oriente les \u00e9quipes sur le terrain pour am\u00e9liorer la situation.                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"contacter-nous\">\n      <h4>Test d&rsquo;orientation<\/h4>\n      <p>\n        R\u00e9pondez \u00e0 quatre questions simples pour d\u00e9couvrir la formation humanitaire qui vous correspond !      <\/p>\n      <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/test-dorientation\/\" class=\"btn btn-primary\">\n      Je fais le test      <\/a>\n\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Bioforce &#038; UNICEF : La protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence<\/h2>\n\t\t<p>Des pays de la r\u00e9gion Afrique de l&rsquo;ouest et du centre sont affect\u00e9es par des situations d&rsquo;urgence complexes et interconnect\u00e9es. Conflits arm\u00e9s, crises alimentaires et nutritionnelles r\u00e9currentes, \u00e9pid\u00e9mies, catastrophes naturelles. Des RH ad\u00e9quates sont cruciales pour pr\u00e9venir les violences \u00e0 l&rsquo;\u00e9gard des enfants. La formation Responsable de projets Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence permet de r\u00e9pondre \u00e0 ces probl\u00e9matiques.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/aYKXFcR1vAM\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Les connaissances que j\u2019ai acquises, m\u2019ont permis d\u2019aller sur le terrain pour accompagner les acteurs humanitaires et surtout bien les pr\u00e9parer \u00e0 prendre en charge les enfants en situation d\u2019urgence. J\u2019ai par ailleurs contribu\u00e9 \u00e0 mettre en place un plan de contingence et renforcer les capacit\u00e9s des acteurs aussi bien communautaires et institutionnels que ceux de la soci\u00e9t\u00e9 civile. Tout cela fait qu\u2019aujourd\u2019hui, les autorit\u00e9s qui ont plac\u00e9 leur confiance en moi, appr\u00e9cient davantage notre travail gr\u00e2ce aux r\u00e9sultats que nous obtenons sur le terrain au niveau national mais aussi sur le plan international.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Souleymane D.<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Dipl\u00f4m\u00e9 Resp. de projets Protection de l&rsquo;Enfance en situation d&rsquo;urgence<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/picto-coordinateur.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                D\u00e9couvrez votre coordinateur de formation                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/pictos-formateurs-connaissance.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Faites connaissance avec vos formateurs                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/picto-experts.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Ils sont nos experts dans ce domaine                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"contacter-nous\">\n      <h4>Les formations Bioforce en protection de l&rsquo;enfance<\/h4>\n      <p>\n              <\/p>\n      <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=73&#038;f-objectif=0&#038;f-cycle=0&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-primary\">\n      D\u00e9couvrez votre futur m\u00e9tier      <\/a>\n\n    <\/div>\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            R\u00e9f\u00e9rentiel m\u00e9tier                        <\/h4>\n                        <p>\n                            D\u00e9couvrez les comp\u00e9tences que les ONG attendent de vous sur le terrain                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/R\u00e9f\u00e9rentiel-RPPESU_FR.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Zoom M\u00e9tiers &#8211; Protection de l&rsquo;Enfance<\/h2>\n\t\t<p>La Cit\u00e9 de la Solidarit\u00e9 Internationale, Bioforce et Terre des Hommes, en partenariat avec la Cit\u00e9 des M\u00e9tiers du Grand Gen\u00e8ve &#8211; centre associ\u00e9 d&rsquo;Annemasse, ont organis\u00e9 une s\u00e9ance d&rsquo;information virtuelle sur les m\u00e9tiers de la Protection de l\u2019Enfance : voici le replay !!<\/p>\n<p>Brigitte Louison et Lamine Doucour\u00e9 accompagn\u00e9s de toute l&rsquo;\u00e9quipe de la CSI, se pr\u00e9sentent \u00e0 vous et vous pr\u00e9sente le secteur de la Protection de l\u2019Enfance, les comp\u00e9tences attendues, les m\u00e9tiers et les parcours. Bon visionnage !<\/p>\n<p>Intervenants :<\/p>\n<ul>\n<li>Brigitte Louison &#8211; Coordinatrice Parcours et M\u00e9tiers \u2013 BIOFORCE<\/li>\n<li>Lamine Doucour\u00e9 \u2013 Sp\u00e9cialiste Protection de l\u2019Enfance au Burkina Faso \u2013 Terre des Hommes Lausanne<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\t\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n    <div class=\"media\">\n                    <div class=\"player\">\n                <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\"\n                        src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/fTEylWgCgzA\">\n                <\/iframe>\n            <\/div>\n            <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence (s\u00e9paration, association avec les groupes arm\u00e9s, violences&#8230;) et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1415,"parent":493,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Protection de l&#039;enfance - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Protection de l&#039;enfance - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-08T14:52:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2100\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1508\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/\",\"name\":\"Protection de l'enfance - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-20T15:35:09+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-08T14:52:34+00:00\",\"description\":\"Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg\",\"width\":2100,\"height\":1508,\"caption\":\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/dvids\/4304099382\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parer mon projet\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":6,\"name\":\"Protection de l&rsquo;enfance\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Protection de l'enfance - Bioforce","description":"Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Protection de l'enfance - Bioforce","og_description":"Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-02-08T14:52:34+00:00","og_image":[{"width":2100,"height":1508,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/","name":"Protection de l'enfance - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg","datePublished":"2020-04-20T15:35:09+00:00","dateModified":"2022-02-08T14:52:34+00:00","description":"Pr\u00e9venir les graves risques auxquels sont expos\u00e9s les enfants dans les situations d\u2019urgence et y apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg","width":2100,"height":1508,"caption":"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/dvids\/4304099382"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parer mon projet","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":6,"name":"Protection de l&rsquo;enfance"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2133"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2133\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":28764,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2133\/revisions\/28764"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1415"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}