{"id":21955,"date":"2021-07-01T10:56:19","date_gmt":"2021-07-01T08:56:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=21955"},"modified":"2024-04-11T11:19:19","modified_gmt":"2024-04-11T09:19:19","slug":"codes-cpf-et-rncp","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/","title":{"rendered":"Liens CPF et codes RNCP"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Retrouvez les liens CPF et codes RNCP de votre formation<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Financez votre formation humanitaire<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Vous cherchez le lien CPF ou le code RNCP de votre formation Bioforce pour vos d\u00e9marches de financement ? Nous les avons regroup\u00e9s ici !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quel est le lien CPF de la formation humanitaire qui m&rsquo;int\u00e9resse ?<\/h2>\n\t\t<p>Vous pouvez retrouver le code CPF (Compte Personnel de Formation) sur le site du <a href=\"http:\/\/www.intercariforef.org\/formations\/recherche-formations.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Portail interr\u00e9gional formation emploi (Intercarif-Oref), rubrique \u00ab\u00a0rechercher une formation\u00a0\u00bb<\/a>.<br \/>\nTapez le nom de la formation Bioforce qui vous int\u00e9resse et vous trouverez le code CPF correspondant.<\/p>\n<p><em>A noter<\/em> en plus de la cr\u00e9ation en ligne de votre espace CPF sur moncompteformation, vous devez bien s\u00fbr candidater \u00e9galement \u00e0 la formation (cliquez \u00ab\u00a0Je m&rsquo;inscris\u00a0\u00bb sur la page web concern\u00e9e du site Bioforce).<\/p>\n<p><strong>Attention :<\/strong> La mobilisation des droits CPF doit \u00eatre fa\u00eete 15 jours au plus tard avant la date d\u2019entr\u00e9e en formation afin d\u2019\u00eatre pris en compte dans le plan de financement de la formation.<\/p>\n<p><strong>Pour faciliter votre recherche,<\/strong> retrouvez ici les liens des pages moncompteformation.fr :<\/p>\n<p><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=75&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"blank\"><img decoding=\"async\" class=\"\" style=\"float: left; height: 56px; margin: 10px; width: 56px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/01ressources_humaines_management.png\" \/><\/a><\/p>\n<h3>Ressources humaines et Finances<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_RRHFPPEX\/34040220500033_RRHFPPEX-2023-24?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Responsable Ressources humaines et Finances, parcours Exp\u00e9riment\u00e9<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Unit\u00e9 1 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF1_RRHF_PPEX\/34040220500033_UF1-RRHF-PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\">Concevoir et piloter la strat\u00e9gie RH et finances d\u2019une mission humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 2 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF2_RRHF_PPEX\/34040220500033_UF2_RRHF_PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Coordonner la gestion des ressources humaines d\u2019une mission humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 3 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF3_RRHF_PPEX\/34040220500033_UF3-RRHF-PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Coordonner la gestion financi\u00e8re d\u2019une mission humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 4 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF4_RRHF_PPEX\/34040220500033_UF4-RRHF-PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Coordonner la gestion administrative et juridique d\u2019une mission humanitaire<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=16&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus target=\"><img decoding=\"async\" class=\"\" style=\"float: left; height: 56px; margin: 10px; width: 56px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/03logistique.png\" \/><\/a><\/p>\n<h3>Logistique<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_RLAH_PPEX\/34040220500033_RLAHPPEX2023-24?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Responsable Logistique de l&rsquo;action humanitaire, parcours Exp\u00e9riment\u00e9<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Unit\u00e9 1 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF1_RLAH_PPEX\/34040220500033_UF1-RLAH-PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Concevoir et piloter la strat\u00e9gie logistique d\u2019une mission humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 2 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF2_RLAH_PPEX\/34040220500033_UF2-RLAH-PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Coordonner les \u00e9quipements techniques d\u2019une mission humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 3 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF3_RLAH_PPEX\/34040220500033_UF3-RLAH-PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Concevoir et piloter la cha\u00eene d\u2019approvisionnement d\u2019une mission humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 4 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF4_RLAH_PPEX\/34040220500033_UF4_RLAH_PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Concevoir et piloter les op\u00e9rations logistiques d\u2019une mission humanitaire<\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=71&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"blank\"><img decoding=\"async\" class=\"\" style=\"float: left; height: 56px; margin: 10px; width: 56px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/06eau_hygiene_assainissement.png\" \/><\/a><\/p>\n<h3>Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_RPEHA_\/34040220500033_RPEHA_23-24?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\"><strong>Responsable de projets Eau Hygi\u00e8ne et Assainissement<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Unit\u00e9 1 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_RPEHA_UF1\/34040220500033_RPEHA_UF1?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\">Concevoir et piloter un projet Eau, hygi\u00e8ne et assainissement (EHA) en contexte humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 2 :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_RPEHA_UF2\/34040220500033_RPEHA_UF2?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\">Coordonner les ressources humaines, mat\u00e9rielles et financi\u00e8res n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en \u0153uvre de projets EHA<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 3 :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_RPEHA_UF3\/34040220500033_RPEHA_UF3?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\">Promouvoir la sant\u00e9 et favoriser la participation communautaire en contexte humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 4 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_RPEHA_UF4\/34040220500033_RPEHA_UF4?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\">Concevoir et mettre en \u0153uvre les infrastructures d\u2019eau potable et d\u2019assainissement en contexte humanitaire<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=22&amp;f-objectif=0&amp;f-cycle=0&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\" target=\"blank\"><img decoding=\"async\" class=\"\" style=\"float: left; height: 56px; margin: 10px; width: 56px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/05gestion_de_projets.png\" \/><\/a><\/p>\n<h3>Gestion de Projets<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_CPH\/34040220500033_CPHPPEX_2022-23?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Coordinateur de programme humanitaire, parcours Exp\u00e9riment\u00e9<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Unit\u00e9 1 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF1_CPH_PPEX\/34040220500033_UF1_CPH_PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Concevoir une strat\u00e9gie d&rsquo;intervention humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 2 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF2_CPH_PPEX\/34040220500033_UF2_CPH_PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conception et pilotage de projet humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 3 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF3_CPH_PPEX\/34040220500033_UF3_CPH_PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Management d&rsquo;\u00e9quipe d&rsquo;un programme humanitaire<\/a><br \/>\nUnit\u00e9 4 : <a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_UF4_CPH_PPEX\/34040220500033_UF4_CPH_PPEX?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Mobilisation et Gestion des ressources financi\u00e8res et logistiques d&rsquo;un programme humanitaire<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.moncompteformation.gouv.fr\/espace-prive\/html\/#\/formation\/recherche\/34040220500033_HPM_PPEX\/34040220500033_HPM_PPEX_2022-23?contexteFormation=ACTIVITE_PROFESSIONNELLE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Humanitarian Programme Manager<\/strong><\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quel est le code RNCP de la formation humanitaire qui m&rsquo;int\u00e9resse ?<\/h2>\n\t\t<p>Nos formations dipl\u00f4mantes humanitaires d\u00e9livrent des certifications enregistr\u00e9es au R\u00e9pertoire National des Certifications Professionnelles (RNCP) de France Comp\u00e9tences, institution publique dont la mission est d&rsquo;assurer le financement, la r\u00e9gulation et l\u2019am\u00e9lioration du syst\u00e8me de la formation professionnelle et de l&rsquo;apprentissage.<\/p>\n<ul>\n<li>Logisticien de l&rsquo;action humanitaire <strong>RNCP36396<\/strong><\/li>\n<li>Responsable logistique de l&rsquo;action humanitaire <strong>RNCP35656<\/strong><\/li>\n<li>Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement <strong>RNCP32072<\/strong><\/li>\n<li>Responsable Ressources humaines et finances de l&rsquo;action humanitaire <strong>RNCP34529<\/strong><\/li>\n<li>Coordinateur de programme humanitaire <strong>RNCP35658<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/2023_Gobelins_Malaika-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Toutes les infos financements<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pistes de financements, documents, devis pour d\u00e9marcher les financeurs : nous avons regroup\u00e9 les outils qui peuvent vous servir \u00e0 financer votre formation. <\/p>\n                        <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retrouvez les liens CPF et codes RNCP de votre formation<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":283,"parent":644,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Liens CPF et codes RNCP - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vous avez besoin du lien CPF ou du code RNCP de votre formation pour vous aidez dans vos d\u00e9marches de financement ? Nous les avons regroup\u00e9 ici !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Liens CPF et codes RNCP - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous avez besoin du lien CPF ou du code RNCP de votre formation pour vous aidez dans vos d\u00e9marches de financement ? Nous les avons regroup\u00e9 ici !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-11T09:19:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"763\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"585\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/\",\"name\":\"Liens CPF et codes RNCP - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg\",\"datePublished\":\"2021-07-01T08:56:19+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-11T09:19:19+00:00\",\"description\":\"Vous avez besoin du lien CPF ou du code RNCP de votre formation pour vous aidez dans vos d\u00e9marches de financement ? Nous les avons regroup\u00e9 ici !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg\",\"width\":763,\"height\":585},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Financements\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Liens CPF et codes RNCP\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Liens CPF et codes RNCP - Bioforce","description":"Vous avez besoin du lien CPF ou du code RNCP de votre formation pour vous aidez dans vos d\u00e9marches de financement ? Nous les avons regroup\u00e9 ici !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Liens CPF et codes RNCP - Bioforce","og_description":"Vous avez besoin du lien CPF ou du code RNCP de votre formation pour vous aidez dans vos d\u00e9marches de financement ? Nous les avons regroup\u00e9 ici !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-04-11T09:19:19+00:00","og_image":[{"width":763,"height":585,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/","name":"Liens CPF et codes RNCP - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg","datePublished":"2021-07-01T08:56:19+00:00","dateModified":"2024-04-11T09:19:19+00:00","description":"Vous avez besoin du lien CPF ou du code RNCP de votre formation pour vous aidez dans vos d\u00e9marches de financement ? Nous les avons regroup\u00e9 ici !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/about-us.jpg","width":763,"height":585},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/codes-cpf-et-rncp\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Financements","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Liens CPF et codes RNCP"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21955"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21955"}],"version-history":[{"count":112,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21955\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51900,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/21955\/revisions\/51900"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/644"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/283"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21955"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}