{"id":2249,"date":"2020-04-21T18:14:22","date_gmt":"2020-04-21T16:14:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2249"},"modified":"2023-07-11T11:56:44","modified_gmt":"2023-07-11T09:56:44","slug":"vae","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/","title":{"rendered":"Validation des Acquis de l&rsquo;Exp\u00e9rience"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>La VAE \u00e0 Bioforce<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Dipl\u00f4mez votre exp\u00e9rience !<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle et facilitez une reprise d\u2019\u00e9tudes en obtenant une des certifications professionnelles d\u00e9livr\u00e9es par\u00a0Bioforce\u00a0!<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">La Validation des Acquis de l\u2019Exp\u00e9rience ?<\/h2>\n\t\t<p>La Validation des Acquis de l\u2019Exp\u00e9rience (VAE) permet de faire reconna\u00eetre son exp\u00e9rience (professionnelle ou non) par l&rsquo;obtention d&rsquo;une certification professionnelle. La certification est ainsi accessible gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience (et non uniquement par le biais de la formation initiale ou continue), selon d\u2019autres modalit\u00e9s que l\u2019examen. Comment ? En r\u00e9digeant et soutenant devant un jury un dossier qui pr\u00e9sente l&rsquo;ensemble de vos acquis professionnels. Il n\u2019y a donc pas de temps de formation en centre ! <em>A noter : la VAE \u00e0 Bioforce n\u2019est pas accessible en anglais. <\/em><\/p>\n<h4>Les certifications professionnelles Bioforce accessibles en VAE\u00a0:<\/h4>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-projets-eau-hygiene-et-assainissement-vae\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-EHA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-ressources-humaines-et-finances-vae\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-RHFIN-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable RH et Finances de l&rsquo;action humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-logistique-de-laction-humanitaire-vae\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/20150505_deurali_logistics_hub_6.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable Logistique de l&rsquo;action humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/coordinateur-de-projet-vae\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Coordinateur de programme humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/logisticien-vae\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Logisticien-scaled.jpeg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Logisticien de l&rsquo;action humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Certification professionnelle de niveau 5 (\u00e9quivalent bac +2)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Crit\u00e8re d&rsquo;admission<\/h2>\n\t\t<p><strong>Au moins un an d\u2019activit\u00e9 professionnelle <\/strong>exerc\u00e9e de fa\u00e7on continue ou non, en rapport direct avec la certification vis\u00e9e. Sont prises en compte dans une demande de VAE l\u2019ensemble des activit\u00e9s professionnelles salari\u00e9es et non salari\u00e9es (tel que le b\u00e9n\u00e9volat, volontariat, stage pratique) pratiqu\u00e9es en France ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">\u00catre accompagn\u00e9\u00b7e dans sa d\u00e9marche VAE<\/h2>\n\t\t<p>Bioforce et son partenaire, Les 2 Rives, s&rsquo;associent pour\u00a0accompagner les professionnels de\u00a0l&rsquo;humanitaire dans leur d\u00e9marche VAE.\u00a0Un programme complet, sur-mesure, \u00e0 votre\u00a0rythme pour faire reconna\u00eetre et valoriser\u00a0votre exp\u00e9rience !<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Bioforce_DeuxRives_AccompagnementVAE.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir l&rsquo;accompagnement VAE<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les 3 \u00e9tapes de votre VAE<\/h2>\n\t\t<p><strong>Etape 1. Candidatez<br \/>\n<\/strong>Remplissez le formulaire d\u2019inscription accessible depuis la page web de la formation dont vous souhaitez obtenir la certification en VAE, puis r\u00e9glez vos frais de candidature.<\/p>\n<p>Vous pouvez d\u00e9poser votre demande de Validation des Acquis de l\u2019Exp\u00e9rience \u00e0 n\u2019importe quel moment de l\u2019ann\u00e9e. Votre candidature sera analys\u00e9e et une r\u00e9ponse vous sera donn\u00e9e, \u00e0 deux p\u00e9riodes de l\u2019ann\u00e9e : en mars ou en septembre par les \u00e9quipes p\u00e9dagogiques de Bioforce. Les jurys ont eux aussi lieu deux fois par an (g\u00e9n\u00e9ralement en milieu et en fin d\u2019ann\u00e9e).<\/p>\n<p><strong>Etape 2. D\u00e9posez un dossier<br \/>\n<\/strong>Il comprend :<\/p>\n<ul>\n<li>CV \u00e0 jour<\/li>\n<li><strong><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Demande_recevabilite_VAE.pdf\">Formulaire de demande de recevabilit\u00e9<\/a>\u00a0<\/strong>(Cerfa n\u00b0 12818*02) et\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Note_explicative_demande_recevabilite_VAE.pdf\"><strong>note explicative<\/strong><\/a> (les deux documents PDF sont t\u00e9l\u00e9chargeables)<\/li>\n<li>Carte d\u2019identit\u00e9, passeport ou carte de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9<\/li>\n<li>Attestations de formation, stage, b\u00e9n\u00e9volat, volontariat (si l\u2019association n\u2019existe plus, toute pi\u00e8ce justifiant de votre activit\u00e9)<\/li>\n<li>Certificats de travail ou bulletins de salaire (de d\u00e9but et de fin) pour les activit\u00e9s salari\u00e9es, pour une dur\u00e9e d&rsquo;activit\u00e9 d&rsquo;un an (12 mois) en lien avec la certification professionnelle vis\u00e9e<\/li>\n<li>D\u00e9claration fiscale 2035 et son annexe ou d\u00e9claration 2342 + la d\u00e9claration URSSAF pour les activit\u00e9s non salari\u00e9es<\/li>\n<li>Preuve du paiement des frais de candidature<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le dossier de recevabilit\u00e9 complet est \u00e0 renvoyer \u00e0 Bioforce par mail \u00e0 l\u2019adresse <a href=\"mailto:vae@bioforce.org\">vae@bioforce.org<\/a><br \/>\nVous ne pouvez d\u00e9poser qu&rsquo;un seul dossier pour une m\u00eame certification par an, et pas plus de 3 dossiers par an, toute certification comprise.\u00a0Si vous \u00eates en situation de handicap et que vous souhaitez nous faire part d\u2019une demande d\u2019am\u00e9nagement de votre parcours VAE (accompagnement, jury), merci de nous l\u2019indiquer dans votre message. Nous reviendrons vers vous sur les adaptations possibles de votre parcours dans les meilleurs d\u00e9lais.<\/p>\n<p>Bioforce examine ensuite votre dossier (v\u00e9rification de la dur\u00e9e effective et du rapport direct des activit\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es avec le r\u00e9f\u00e9rentiel m\u00e9tier relatif \u00e0 la certification vis\u00e9e) et vous notifie de sa d\u00e9cision par email.<\/p>\n<p><strong>Etape 3. R\u00e9digez et soutenez<br \/>\n<\/strong>Si votre dossier de recevabilit\u00e9 est retenu, vous recevez un dossier de pr\u00e9sentation des acquis qui vous permet de d\u00e9crire et d\u2019analyser les activit\u00e9s et les comp\u00e9tences acquises lors des exp\u00e9riences professionnelles en lien avec la certification vis\u00e9e.<\/p>\n<p>Vous devez alors vous acquitter des frais de jury et renvoyer votre dossier complet \u00e0 Bioforce dans un d\u00e9lai de 18 mois suivant votre notification de recevabilit\u00e9. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, il faudra pr\u00e9senter une nouvelle demande.<\/p>\n<p><strong>Une fois ce dossier de pr\u00e9sentation des acquis valid\u00e9 par Bioforce, vous \u00eates invit\u00e9 \u00e0 le pr\u00e9senter devant un jury constitu\u00e9 de :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Directrice g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce<\/li>\n<li>Responsable du Centre de Formation Bioforce Europe<\/li>\n<li>Deux professionnels du secteur humanitaire (un repr\u00e9sentant Ressources humaines et un repr\u00e9sentant Op\u00e9rations, Desk ou Technique)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le jury \u00e9value votre exp\u00e9rience et vos comp\u00e9tences au regard du r\u00e9f\u00e9rentiel d&#8217;emploi (ensemble des comp\u00e9tences requises pour un m\u00e9tier) et d\u00e9cide de l\u2019attribution ou non de la certification vis\u00e9e.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Frais de candidature et de jury<\/h2>\n\t\t<p><b>Etape 1. <\/b>Candidature : 150 \u20ac &#8211; 100 000 FCFA<br \/>\n<b>Etape 3. <\/b>Passage en jury (En France ou \u00e0 distance) : 1500 \u20ac &#8211; 1 000 000 FCFA<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            RESPONSABLE DE PROJETS EAU, HYGIENE ET ASSAINISSEMENT                        <\/h4>\n                        <p>\n                            R\u00c9F\u00c9RENTIEL D&rsquo;EMPLOI : D\u00e9couvrez les comp\u00e9tences que les ONG attendent de vous sur le terrain                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/R\u00e9f\u00e9rentiel-RPEHA_FR.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                            <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            COORDINATEUR DE PRORAMME HUMANITAIRE                        <\/h4>\n                        <p>\n                            R\u00c9F\u00c9RENTIEL D&rsquo;EMPLOI : D\u00e9couvrez les comp\u00e9tences que les ONG attendent de vous sur le terrain                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/CPH_R\u00e9f\u00e9rentiel-activit\u00e9-comp\u00e9tences.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                            <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            RESPONSABLE RESSOURCES HUMAINES ET FINANCES DE L&rsquo;ACTION HUMANITAIRE                        <\/h4>\n                        <p>\n                            R\u00c9F\u00c9RENTIEL D&rsquo;EMPLOI : D\u00e9couvrez les comp\u00e9tences que les ONG attendent de vous sur le terrain                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/R\u00e9f\u00e9rentiel_RRHF_FR.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                            <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            RESPONSABLE LOGISTIQUE HUMANITAIRE                        <\/h4>\n                        <p>\n                            R\u00c9F\u00c9RENTIEL D&rsquo;EMPLOI : D\u00e9couvrez les comp\u00e9tences que les ONG attendent de vous sur le terrain                        <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/RLAH_R\u00e9f\u00e9rentiel-activit\u00e9-comp\u00e9tences.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Cela m\u2019a particuli\u00e8rement plu parce que ce processus me permet de faire reconna\u00eetre mes comp\u00e9tences et d\u2019obtenir une certification tout en continuant de travailler. J\u2019ai pu constituer mon dossier et postuler sans \u00eatre oblig\u00e9 de quitter mon travail, mon pays, et de rencontrer des difficult\u00e9s financi\u00e8res pour me loger et payer une formation loin de chez moi\u201d, explique le logisticien, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des pr\u00e9occupations r\u00e9currentes chez de nombreuses personnes d\u00e9sireuses de se former et\/ou de faire reconna\u00eetre leurs comp\u00e9tences professionnelles.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Lawan O.<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">travaille pour Humanit\u00e9 et Inclusion au Niger<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Responsable Logistique Pays<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Gr\u00e2ce \u00e0 cette certification, je me sens maintenant pleinement l\u00e9gitime dans la gestion de projets, tous mes savoirs sont reconnus. Je pourrais peut-\u00eatre \u00e9voluer et passer de coordinateur de projets \u00e0 chef de mission. Actuellement je remplace le chef de mission par int\u00e9rim, j\u2019esp\u00e8re que ce titre me permettra d\u2019acc\u00e9der plus vite \u00e0 ce genre d\u2019emploi dans mon ONG.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Ali Abdelrahman<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Certifi\u00e9 VAE en 2012<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Coordinateur de projet en RCA, Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            D\u00e9couvrez-en plus sur notre \u00e9cole                        <\/h4>\n                        <p>\n                                                    <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Brochure-ecole-nouveau-logo.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle et facilitez une reprise d\u2019\u00e9tudes en obtenant une des certifications professionnelles d\u00e9livr\u00e9es par\u00a0Bioforce\u00a0!<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1726,"parent":485,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Validation des Acquis de l&#039;Exp\u00e9rience - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle en obtenant une des certifications professionnelles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Validation des Acquis de l&#039;Exp\u00e9rience - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle en obtenant une des certifications professionnelles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-11T09:56:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2114\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/\",\"name\":\"Validation des Acquis de l'Exp\u00e9rience - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-21T16:14:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-11T09:56:44+00:00\",\"description\":\"Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle en obtenant une des certifications professionnelles.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg\",\"width\":2114,\"height\":2400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Validation des Acquis de l&rsquo;Exp\u00e9rience\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Validation des Acquis de l'Exp\u00e9rience - Bioforce","description":"Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle en obtenant une des certifications professionnelles.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Validation des Acquis de l'Exp\u00e9rience - Bioforce","og_description":"Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle en obtenant une des certifications professionnelles.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2023-07-11T09:56:44+00:00","og_image":[{"width":2114,"height":2400,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/","name":"Validation des Acquis de l'Exp\u00e9rience - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg","datePublished":"2020-04-21T16:14:22+00:00","dateModified":"2023-07-11T09:56:44+00:00","description":"Faites reconna\u00eetre vos comp\u00e9tences humanitaires, acc\u00e9l\u00e9rez votre \u00e9volution professionnelle en obtenant une des certifications professionnelles.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Camp-r\u00e9fugi\u00e9s-femmes-cr\u00e9dit-D.Khamissy-UNHCR-2012-1.jpg","width":2114,"height":2400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/vae\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Validation des Acquis de l&rsquo;Exp\u00e9rience"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2249"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2249"}],"version-history":[{"count":137,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2249\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":46244,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2249\/revisions\/46244"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/485"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1726"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2249"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}