{"id":2268,"date":"2020-04-21T18:41:31","date_gmt":"2020-04-21T16:41:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2268"},"modified":"2022-06-01T12:16:17","modified_gmt":"2022-06-01T10:16:17","slug":"formations-a-votre-rythme","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/","title":{"rendered":"Formations \u00e0 votre rythme"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Formez-vous \u00e0 votre rythme<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Compatible avec votre vie personnelle ou professionnelle<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l&rsquo;obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ? Vous avez particip\u00e9 \u00e0 une formation comp\u00e9tence certifiante de quelques jours ou quelques semaines, et avez \u00e0 pr\u00e9sent envie d&rsquo;aller plus loin ?<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Mode d&#8217;emploi<\/h2>\n\t\t<p>Nos formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes (en quelques mois) sont compos\u00e9es de plusieurs unit\u00e9s de formation, qui constituent chacune une formation comp\u00e9tence certifiante de quelques jours\u00a0(15 \u00e0 20 jours en moyenne).\u00a0D\u00e9sormais, en suivant sur plusieurs ann\u00e9es les diff\u00e9rentes unit\u00e9s de formation (= formations comp\u00e9tences certifiantes) qui composent une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante,\u00a0vous pouvez, \u00e0 votre rythme, vous former au m\u00e9tier humanitaire que vous aurez choisi et obtenir la certification professionnelle correspondante.<\/p>\n<p>Ces parcours \u00e0 votre rythme vous permettent de composer votre programme de formation en fonction de votre emploi du temps, sur plusieurs ann\u00e9es :<\/p>\n<ul>\n<li>Vous suivez les unit\u00e9s de formation (c&rsquo;est-\u00e0-dire les formations comp\u00e9tences certifiantes) qui composent la formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante vis\u00e9e.<\/li>\n<li>Vous r\u00e9alisez la P\u00e9riode d\u2019Application et d&rsquo;Evaluation des Comp\u00e9tences\u00a0(mission humanitaire sur le terrain de 6 mois).<\/li>\n<\/ul>\n<p>A l&rsquo;issue de ce parcours \u00e0 votre rythme, la certification professionnelle Bioforce qui vous sera d\u00e9livr\u00e9e est exactement la m\u00eame que celle qui est obtenue par les participants qui ont suivi la formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante en continu.<\/p>\n<h4>Nos formations accessibles \u00e0 votre rythme\u00a0:<\/h4>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/coordinateur-de-projet-profil-experimente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-Coordproj-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Coordinateur de programme humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en Fran\u00e7ais\r\n<br>profil exp\u00e9riment\u00e9\r\n<br>certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/humanitarian-programme-manager\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Philippines-EUECHO-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Humanitarian Programme Manager                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en anglais\r\n<br>profil exp\u00e9riment\u00e9\r\n<br>uniquement au centre Europe\r\n<br>certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-projets-eau-hygiene-et-assainissement\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-EHA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en fran\u00e7ais\r\n<br>profil unique\r\n<br>certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +4)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-ressources-humaines-et-finances-profil-experimente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-RHFIN-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable RH et Finances de l&rsquo;action humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en fran\u00e7ais\r\n<br>profils initial et exp\u00e9riment\u00e9\r\n<br>certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +4)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/logisticien-de-laction-humanitaire\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-LogSecu-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Logisticien de l&rsquo;action humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en fran\u00e7ais\r\n<br>profil unique\r\n<br>certification professionnelle de niveau 5 (\u00e9quivalent bac +3)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-logistique-profil-experimente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable logistique de l&rsquo;action humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en fran\u00e7ais\r\n<br>profils initial et exp\u00e9riment\u00e9\r\n<br>certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +4)                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-projets-nutrition-profil-experimente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Them-NUT.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable de projets Nutrition                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en fran\u00e7ais\r\n<br>profil unique\/exp\u00e9riment\u00e9\r\n<br>uniquement au centre Afrique\r\n<br>certificat Bioforce                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-projets-protection-de-lenfance-en-situation-durgence-profil-experimente\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/USS-Normandy-Provides-Aid-in-Haiti.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Responsable de projets Protection de l&rsquo;Enfance en situation d&rsquo;Urgence                            <\/h4>\n                            <p>\n                                en fran\u00e7ais\r\n<br>profil unique\/exp\u00e9riment\u00e9\r\n<br>uniquement au centre Afrique\r\n<br>certificat Bioforce                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les questions que vous vous posez fr\u00e9quemment<\/h2>\n\t\t<h4>Quelles sont les conditions ?<u><\/u><\/h4>\n<p>Ce parcours \u00e0 votre rythme est possible dans la limite des places disponibles. Il vous faut \u00e9galement vous assurer de correspondre aux pr\u00e9-requis de chaque unit\u00e9 de formation, d\u00e9taill\u00e9s dans chaque formation comp\u00e9tence certifiante.<\/p>\n<p>Attention : il n&rsquo;est pas possible de suivre toutes les unit\u00e9s de formation d&rsquo;affil\u00e9e sur une m\u00eame promotion. Dans le cas o\u00f9 vous souhaiteriez suivre toutes les unit\u00e9s de formation d&rsquo;affil\u00e9e, nous vous invitons alors \u00e0 postuler tout simplement sur le parcours en continu de la formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante correspondante.\u00a0Il est cependant possible de suivre deux unit\u00e9s de formation\u00a0sur une promotion et une autre unit\u00e9 de formation\u00a0sur une autre.<\/p>\n<h4>Comment m&rsquo;inscrire ?<u><\/u><\/h4>\n<p>L\u2019inscription \u00e0 ces parcours \u00e0 votre rythme se fait unit\u00e9 de formation par unit\u00e9 de formation. Il vous suffit de vous inscrire \u00e0 l&rsquo;unit\u00e9 de formation que vous souhaitez suivre en premier,\u00a0sur la page web de celle-ci. La s\u00e9lection est effectu\u00e9e par notre \u00e9quipe p\u00e9dagogique sur la base des pr\u00e9requis mentionn\u00e9s dans les pages web de chaque unit\u00e9 de formation. Un entretien pourra \u00eatre demand\u00e9 par l&rsquo;\u00e9quipe p\u00e9dagogique\u00a0si n\u00e9cessaire.<\/p>\n<h4>Dois-je suivre les unit\u00e9s de formation dans l\u2019ordre ?<\/h4>\n<p>Non, et c&rsquo;est notamment l&rsquo;int\u00e9r\u00eat des parcours \u00ab\u00a0\u00e0 votre rythme\u00a0\u00bb : vous \u00eates libre ! Vous pouvez suivre les unit\u00e9s de formation dans l&rsquo;ordre que vous souhaitez,\u00a0dans la mesure o\u00f9 vous justifiez des pr\u00e9requis pour acc\u00e9der \u00e0 chaque unit\u00e9 de formation. Attention :\u00a0la P\u00e9riode d&rsquo;Application et d&rsquo;Evaluation des Comp\u00e9tences (mission humanitaire sur le terrain de 6 mois)\u00a0doit, elle, \u00eatre effectu\u00e9e en dernier,\u00a0<em>apr\u00e8s<\/em>\u00a0validation de toutes les unit\u00e9s de formation.<\/p>\n<h4>Comment suis-je \u00e9valu\u00e9 ?<\/h4>\n<p>Une \u00e9valuation des acquis est r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 la fin de chaque unit\u00e9 de formation. Vous devrez obtenir au minimum la moyenne (10\/20) pour la valider. En cas d\u2019\u00e9chec, aucun rattrapage ne sera organis\u00e9. Vous devrez alors participer \u00e0 nouveau \u00e0 cette unit\u00e9 de formation, en vous acquittant \u00e0 nouveau\u00a0des frais. A l\u2019issue de la P\u00e9riode d&rsquo;Application et d&rsquo;Evaluation des Comp\u00e9tences, un rapport d\u2019analyse de la pratique professionnelle ainsi qu\u2019une \u00e9valuation de votre employeur ONG (savoir-faire et savoir-\u00eatre) seront requis pour pouvoir se pr\u00e9senter au jury d\u2019attribution de la certification professionnelle.<\/p>\n<h4>A quelle p\u00e9riode sont organis\u00e9s les jurys d\u2019attribution de la certification professionnelle ?<\/h4>\n<p>Les jurys ont lieu 2 fois par an, en avril et en novembre.<\/p>\n<h4>Qu\u2019est-ce que la P\u00e9riode d\u2019Application et d\u2019Evaluation des Comp\u00e9tences (PAEC) ?<\/h4>\n<p>La PAEC permet de mettre en application en situation professionnelle\u00a0l\u2019ensemble des capacit\u00e9s acquises en formation afin de d\u00e9montrer l\u2019acquisition des comp\u00e9tences du m\u00e9tier donn\u00e9. D\u2019une dur\u00e9e de 6 mois, elle s\u2019effectue sur un poste en contexte humanitaire au sein d\u2019une organisation du secteur. L\u2019offre de poste doit \u00eatre valid\u00e9e pr\u00e9alablement par votre coordinateur de formation \u00e0 Bioforce.<\/p>\n<h4>Comment puis-je proc\u00e9der au paiement du parcours \u00e0 votre rythme ?<\/h4>\n<p>Le r\u00e8glement du parcours \u00e0 votre rythme s\u2019effectue par unit\u00e9 de formation et sera demand\u00e9 avant le d\u00e9but de chaque unit\u00e9 de formation pour confirmer l\u2019inscription. Les tarifs sont d\u00e9taill\u00e9s dans les brochures de chaque formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante ou sur les pages web de chaque formation comp\u00e9tence certifiante concern\u00e9e.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>L\u2019une de mes connaissances, elle-m\u00eame Responsable Logistique humanitaire, m\u2019a parl\u00e9 de la formation Bioforce. Mon employeur savait que je voulais la suivre, mais n\u2019\u00e9tait pas en mesure de la financer. Parce que je travaillais, et que le temps de formation en continu de 6 mois est trop long et trop contraignant pour ma vie professionnelle, j\u2019ai opt\u00e9 pour le parcours \u00e0 mon rythme, en prenant des cong\u00e9s sans solde \u00e0 deux reprises. Ce choix m\u2019a aussi permis de le financer plus facilement.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/korotimi-alumni.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Korotimi<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"> au Centre de Formation Bioforce Europe, entre 2017 et 2019.<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">a suivi une formation \u00e0 son propre rythme de Responsable logistique humanitaire<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            D\u00e9couvrez-en plus sur notre \u00e9cole                        <\/h4>\n                        <p>\n                                                    <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Brochure-ecole-nouveau-logo.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l&rsquo;obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ? Vous avez particip\u00e9 \u00e0 une formation comp\u00e9tence certifiante de quelques jours ou quelques semaines, et avez \u00e0 pr\u00e9sent envie d&rsquo;aller plus loin ?<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2269,"parent":485,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Formations \u00e0 votre rythme - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l&#039;obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Formations \u00e0 votre rythme - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l&#039;obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T10:16:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/\",\"name\":\"Formations \u00e0 votre rythme - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-21T16:41:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T10:16:17+00:00\",\"description\":\"Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l'obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707,\"caption\":\"Anouk Delaforte, European Union Regional Information Officer for the Great Lakes, East &amp; Southern Africa is seen during a field visit to Rhino refugee settlement. European Union is providing humanitarian funds to help address the needs of the more than one million South Sudanese refugees in Uganda that have settled in the West Nile region of Uganda.EU\/ECHO\/Edward Echwalu\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Formations \u00e0 votre rythme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Formations \u00e0 votre rythme - Bioforce","description":"Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l'obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Formations \u00e0 votre rythme - Bioforce","og_description":"Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l'obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ?","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-06-01T10:16:17+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/","name":"Formations \u00e0 votre rythme - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg","datePublished":"2020-04-21T16:41:31+00:00","dateModified":"2022-06-01T10:16:17+00:00","description":"Vous souhaitez suivre une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante jusqu\u2019\u00e0 l'obtention du dipl\u00f4me, mais vous ne pouvez pas vous lib\u00e9rer plusieurs mois d\u2019affil\u00e9e ?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg","width":2560,"height":1707,"caption":"Anouk Delaforte, European Union Regional Information Officer for the Great Lakes, East &amp; Southern Africa is seen during a field visit to Rhino refugee settlement. European Union is providing humanitarian funds to help address the needs of the more than one million South Sudanese refugees in Uganda that have settled in the West Nile region of Uganda.EU\/ECHO\/Edward Echwalu"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/formations-a-votre-rythme\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Formations \u00e0 votre rythme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2268"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2268"}],"version-history":[{"count":38,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2268\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":33423,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2268\/revisions\/33423"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/485"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2269"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2268"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}