{"id":2276,"date":"2020-04-21T19:04:49","date_gmt":"2020-04-21T17:04:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2276"},"modified":"2022-02-08T16:36:01","modified_gmt":"2022-02-08T15:36:01","slug":"nos-partenaires-de-formation","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/","title":{"rendered":"Nos partenaires de formation"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>En partenariat<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Des professionnels confirm\u00e9s<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pour l\u2019ensemble de ses interventions, Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent ou enrichissent nos propres expertises. Pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires des actions, c\u2019est l\u2019assurance d\u2019un impact renforc\u00e9 et durable : des contenus en pointe, des\u00a0certifications reconnues.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Ils sont partenaires de nos formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes<\/h2>\n\t\t<p>Gr\u00e2ce \u00e0 une strat\u00e9gie de partenariats, certaines de nos formations d\u00e9livrent, en plus des certifications professionnelles, des dipl\u00f4mes du Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale.<\/p>\n<h3><b>3 partenaires pour notre formation post-bac<\/b><\/h3>\n<p>La formation initiale <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\">Responsable de l\u2019Environnement de travail et de la Logistique humanitaire<\/a> a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour concilier la volont\u00e9 de s\u2019engager dans l&rsquo;action humanitaire et la n\u00e9cessit\u00e9 pour un public jeune d&rsquo;acqu\u00e9rir un m\u00e9tier reconnu en France. En plus de la certification professionnelle Bioforce de niveau 6 (\u00e9quivalent bac+4), \u00a0notre partenariat avec l\u2019IUT Ville d\u2019Avray de l\u2019Universit\u00e9 Paris Nanterre leur donne acc\u00e8s \u00e0 <b>une licence professionnelle<\/b> <b>Management et Gestion des B\u00e2tis<\/b>. La double vocation de la formation, renforc\u00e9e par l\u2019obtention, en fin de rsus, d\u2019un dipl\u00f4me universitaire, est un atout capital pour une insertion professionnelle r\u00e9ussie et la capacit\u00e9 d\u2019\u00e9voluer ult\u00e9rieurement.<\/p>\n<p>Avec pour ambition de cr\u00e9er une passerelle entre entreprise et humanitaire, Bioforce a parall\u00e8lement d\u00e9velopp\u00e9 la formation en s\u2019entourant d\u2019un partenaire incontournable, le plus grand r\u00e9seau professionnel de France consacr\u00e9 aux managers de l\u2019Environnement de Travail : <a href=\"https:\/\/www.arseg.asso.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l\u2019Arseg, Association des Directeurs de l\u2019Environnement de Travail<\/a>. Enfin, <a href=\"https:\/\/www.formasup-arl.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">FormaSup Ain Rh\u00f4ne Loire<\/a> est notre CFA (centre de formation d&rsquo;apprentis) partenaire. Il nous accompagne dans la gestion des contrats d&rsquo;apprentissage pour l\u2019alternance de 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e.<\/p>\n<h3><b>Une business school pour notre parcours en management de programme humanitaire<\/b><\/h3>\n<p>Depuis 2011, le partenariat avec<a href=\"https:\/\/www.grenoble-em.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> Grenoble Ecole de Management<\/a>, une des business school leader en France et \u00e0 l\u2019international, permet de d\u00e9livrer aux \u00e9tudiants de la <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/msc-in-humanitarian-programme-management\/\">formation en management de programme humanitaire<\/a> un Master of Science, reconnu par la Conf\u00e9rence des Grandes Ecoles. Con\u00e7u pour ceux qui souhaitent rejoindre le secteur de l\u2019aide ou acc\u00e9der \u00e0 des postes plus \u00e9lev\u00e9s, ce programme de formation en anglais compte trois temps : une s\u00e9quence de trois mois \u00e0 Bioforce o\u00f9 les participants se concentrent sur les principales comp\u00e9tences du m\u00e9tier de responsable de programme humanitaire (management des personnes et des organisations, des programmes et projets, des finances et du financement) ; quatre mois \u00e0 Grenoble Ecole de Management, pour enrichir leur parcours d\u2019apports du monde entrepreneurial avec une forte ouverture sur la strat\u00e9gie, le marketing et la g\u00e9opolitique ; et enfin cinq mois de mission sur le terrain.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Logo-IUT.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Logo-formasup.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/arseg.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-GEM.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Nous construisons ensemble des formations<\/h2>\n\t\t<p>Nous nouons r\u00e9guli\u00e8rement des partenariats avec des acteurs de r\u00e9f\u00e9rence sur diff\u00e9rentes th\u00e9matiques du secteur humanitaire pour des contenus toujours plus adapt\u00e9s aux r\u00e9alit\u00e9s de terrain en constante \u00e9volution. C\u2019est le cas dans nos formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes comme dans nos formations comp\u00e9tences certifiantes.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acf.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/unicef.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Logo-TDH.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cartong.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_urd.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-Calp.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-TGS.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Ils s\u2019impliquent dans nos formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes<\/h2>\n\t\t<p>Ils sont les premiers employeurs de nos stagiaires et des personnes que nous formons chaque ann\u00e9e, ils transmettent \u00e0 nos \u00e9l\u00e8ves leur exp\u00e9rience en intervenant directement dans nos formations, ils apportent leur expertise technique \u00e0 nos \u00e9tudiants et nous aident \u00e0 faire \u00e9voluer nos programmes de formation en participant \u00e0 nos Conseils de Perfectionnement.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/aaqua.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acf.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/bioport.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Logo_CRF_Signature.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/grundfos.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-HI.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/labaronne_citaf.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/mdm.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-MSF.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/OGB_logo_square_green-RGB.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/PUI.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-SOL.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-TGS.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-TGH.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour l\u2019ensemble de ses interventions, Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent ou enrichissent nos propres expertises. Pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires des actions, c\u2019est l\u2019assurance d\u2019un impact renforc\u00e9 et durable : des contenus en pointe, des\u00a0certifications reconnues.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2078,"parent":472,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos partenaires de formation - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent nos expertises.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos partenaires de formation - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent nos expertises.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-08T15:36:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1248\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/\",\"name\":\"Nos partenaires de formation - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg\",\"datePublished\":\"2020-04-21T17:04:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-08T15:36:01+00:00\",\"description\":\"Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent nos expertises.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1248},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos partenaires de formation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos partenaires de formation - Bioforce","description":"Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent nos expertises.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos partenaires de formation - Bioforce","og_description":"Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent nos expertises.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-02-08T15:36:01+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1248,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/","name":"Nos partenaires de formation - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg","datePublished":"2020-04-21T17:04:49+00:00","dateModified":"2022-02-08T15:36:01+00:00","description":"Bioforce privil\u00e9gie les dynamiques partenariales avec des organisations op\u00e9rationnelles ou des institutions acad\u00e9miques, qui compl\u00e8tent nos expertises.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cr\u00e9ditACF_JO_WASH_Aida_Burnett-Cargill_11-scaled-e1644334552601.jpg","width":2560,"height":1248},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos partenaires de formation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2276"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2276"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2276\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23369,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2276\/revisions\/23369"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2078"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2276"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}