{"id":23193,"date":"2021-08-04T18:00:00","date_gmt":"2021-08-04T16:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=23193"},"modified":"2021-10-27T09:31:42","modified_gmt":"2021-10-27T07:31:42","slug":"soliway-solidarite-internationale-mode-demplois","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/","title":{"rendered":"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d&#8217;emploi(s)"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d&#8217;emploi(s)<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">samedi 6 novembre 2021 \u00e0 Annemasse<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Ce salon, organis\u00e9 par la <a href=\"https:\/\/www.cite-solidarite.fr\">Cit\u00e9 de la Solidarit\u00e9 Internationale<\/a> et en partenariat avec Bioforce, repr\u00e9sente une opportunit\u00e9 unique en France et en Suisse de rencontrer des professionnels du secteur, d\u2019\u00e9changer mais \u00e9galement de construire son parcours et de s\u2019informer sur les m\u00e9tiers et pratiques de la Solidarit\u00e9 Internationale de demain.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Retrouvez notre \u00e9quipe Bioforce<\/h2>\n\t\t<h4>Le stand de Bioforce<\/h4>\n<p>Rdv sur notre stand, notre \u00e9quipe vous pr\u00e9sentera nos centres et vous orientera parmi notre panorama de formations !<\/p>\n<h4><strong>Les ateliers et conf\u00e9rences de Bioforce<\/strong><\/h4>\n<p>De 9h45 \u00e0 11h30 : Zoom sur le m\u00e9tier de <strong>Responsable Ressources humaines et Finances humanitaire <\/strong><em>&#8211; au nom du r\u00e9seau Solidaire, co-anim\u00e9 avec M\u00e9decins du Monde et Action contre la Faim<\/em><\/p>\n<p>De 11h50 \u00e0 13h35 : Atelier de pr\u00e9paration aux entretiens d&#8217;embauche &#8211; <strong>Comment booster ma candidature ? <\/strong><em>&#8211; co-anim\u00e9 avec Humanitalents<\/em><\/p>\n<p>De 14h10 \u00e0 15h40 : Conf\u00e9rence <strong>\u00ab Je construis mon parcours dans la solidarit\u00e9 internationale \u00bb<\/strong> aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019intervenants du R\u00e9seau d\u2019orientation humanitaire et solidaire <em>&#8211; au nom du r\u00e9seau Solidaire, co-anim\u00e9 avec Solidarit\u00e9s International, M\u00e9decins du Monde, Handicap International et Premi\u00e8re Urgence Internationale<\/em><\/p>\n<h4>Les entretiens individuels de Bioforce<\/h4>\n<p>En vous inscrivant en pr\u00e9sentiel \u00e0 l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement, vous recevrez un formulaire pour candidater \u00e0 un entretien individuel gratuit d&rsquo;une demi-heure, r\u00e9alis\u00e9 par un de nos charg\u00e9s d&rsquo;orientation sp\u00e9cialis\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Soliway 2021 &#8211; Journ\u00e9e Grand Public<\/h2>\n\t\t<p>Ce salon c&rsquo;est :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Plus de 60 exposants<\/strong> pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions et \u00e9changer avec vous !<\/li>\n<li><strong>De nombreuses activit\u00e9s<\/strong> pour d\u00e9couvrir la Solidarit\u00e9 Internationale sous toutes ses formes !<\/li>\n<li><strong>Un espace emploi<\/strong> pour trouver des missions ou postes adapt\u00e9s \u00e0 vos comp\u00e9tences.<\/li>\n<li><strong>Des entretiens individuels<\/strong> pour construire son parcours avec Bioforce<\/li>\n<li><strong>Une s\u00e9ance pour booster son projet<\/strong> avec l&rsquo;Agence des Micro Projets port\u00e9e par la Guilde<\/li>\n<\/ul>\n<p>RDV LE 6 NOVEMBRE 2021 DE 9H00 \u00c0 18H15<br \/>\nComplexe Martin Luther King &#8211; Annemasse<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.soliway.net\/journee-grand-public\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">En savoir plus sur cette journ\u00e9e grand public<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">L&rsquo;inscription est gratuite mais obligatoire !<\/h2>\n\t\t<p>En vous inscrivant, vous pourrez :<\/p>\n<ul>\n<li>Recevoir les derni\u00e8res infos sur le salon.<\/li>\n<li>\u00catre inform\u00e9.e jusqu&rsquo;\u00e0 la derni\u00e8re minute des r\u00e8gles sanitaires en vigueur le jour J.<\/li>\n<li>\u00catre certain.e de pouvoir participer \u00e0 cette rencontre unique en France et en Suisse Romande.<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/server.matchmaking-studio.com\/fr\/Soliway2021\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Inscrivez-vous ici<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Pourquoi venir ? <\/h2>\n\t\t<ul>\n<li>Pour rencontrer les professionnels de terrain qui seront pr\u00e9sents toute la journ\u00e9e pour vous faire d\u00e9couvrir leurs m\u00e9tiers au travers d&rsquo;ateliers, de conf\u00e9rences ou sur leur stand.<\/li>\n<li>Pour explorer de nouvelles opportunit\u00e9s de reconversion et d\u00e9couvrir de nouveaux m\u00e9tiers.<\/li>\n<li>Pour d\u00e9couvrir toutes les ficelles afin de monter son projet de solidarit\u00e9.<\/li>\n<li>Pour trouver la formation qui permettra de faire carri\u00e8re dans les m\u00e9tiers de l&rsquo;humanitaire et du d\u00e9veloppement.<\/li>\n<li>Pour trouver l&rsquo;ONG dans laquelle s&rsquo;engager, en tant que b\u00e9n\u00e9vole, stagiaire ou salari\u00e9.<\/li>\n<li>Pour comprendre les ressorts de l&rsquo;engagement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez soi comme sur les terrains plus lointains.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce salon, organis\u00e9 par la Cit\u00e9 de la Solidarit\u00e9 Internationale et en partenariat avec Bioforce, repr\u00e9sente une opportunit\u00e9 unique en France et en Suisse de rencontrer des professionnels du secteur, d\u2019\u00e9changer mais \u00e9galement de construire son parcours et de s\u2019informer sur les m\u00e9tiers et pratiques de la Solidarit\u00e9 Internationale de demain.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":23281,"parent":568,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d&#039;emploi(s) - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Retrouvez nous le samedi 6 novembre 2021 \u00e0 Annemasse, nous serons pr\u00e9sent au salon SOLIWAY - SOLIDARIT\u00c9 INTERNATIONALE MODE D\u2019EMPLOI(S) !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d&#039;emploi(s) - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Retrouvez nous le samedi 6 novembre 2021 \u00e0 Annemasse, nous serons pr\u00e9sent au salon SOLIWAY - SOLIDARIT\u00c9 INTERNATIONALE MODE D\u2019EMPLOI(S) !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-27T07:31:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1201\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"630\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/\",\"name\":\"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d'emploi(s) - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png\",\"datePublished\":\"2021-08-04T16:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-27T07:31:42+00:00\",\"description\":\"Retrouvez nous le samedi 6 novembre 2021 \u00e0 Annemasse, nous serons pr\u00e9sent au salon SOLIWAY - SOLIDARIT\u00c9 INTERNATIONALE MODE D\u2019EMPLOI(S) !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png\",\"width\":1201,\"height\":630},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos centres de formation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Centre de formation Europe\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Des temps d&rsquo;information\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":6,\"name\":\"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d&#8217;emploi(s)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d'emploi(s) - Bioforce","description":"Retrouvez nous le samedi 6 novembre 2021 \u00e0 Annemasse, nous serons pr\u00e9sent au salon SOLIWAY - SOLIDARIT\u00c9 INTERNATIONALE MODE D\u2019EMPLOI(S) !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d'emploi(s) - Bioforce","og_description":"Retrouvez nous le samedi 6 novembre 2021 \u00e0 Annemasse, nous serons pr\u00e9sent au salon SOLIWAY - SOLIDARIT\u00c9 INTERNATIONALE MODE D\u2019EMPLOI(S) !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2021-10-27T07:31:42+00:00","og_image":[{"width":1201,"height":630,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/","name":"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d'emploi(s) - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png","datePublished":"2021-08-04T16:00:00+00:00","dateModified":"2021-10-27T07:31:42+00:00","description":"Retrouvez nous le samedi 6 novembre 2021 \u00e0 Annemasse, nous serons pr\u00e9sent au salon SOLIWAY - SOLIDARIT\u00c9 INTERNATIONALE MODE D\u2019EMPLOI(S) !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway_6Nov_1201x630.png","width":1201,"height":630},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos centres de formation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Centre de formation Europe","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Des temps d&rsquo;information","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/"},{"@type":"ListItem","position":6,"name":"Soliway, solidarit\u00e9 internationale mode d&#8217;emploi(s)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=23193"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":25983,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/23193\/revisions\/25983"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/568"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/23281"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=23193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}