{"id":2710,"date":"2020-05-01T15:23:43","date_gmt":"2020-05-01T13:23:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2710"},"modified":"2021-08-03T10:28:01","modified_gmt":"2021-08-03T08:28:01","slug":"notre-histoire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/","title":{"rendered":"Notre histoire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Notre histoire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Humanitaire depuis 1983 <\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Au d\u00e9but, il y a une histoire r\u00e9gionale, celle d\u2019un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle lyonnais, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Pourtant, aucune formation n\u2019est propos\u00e9e<\/h2>\n\t\t<p>et le m\u00e9tier m\u00eame de logisticien n\u2019existe pas. L\u2019id\u00e9e prend un tour national, puis international, quand il cr\u00e9e Bioforce en 1983, seul centre de formation en France qui forme les futurs logisticiens humanitaires. C\u2019est le d\u00e9but d\u2019une formidable aventure, qui voit Bioforce \u00e9largir son offre de formations et d\u2019accompagnement \u00e0 mesure que se professionnalisent les interventions humanitaires.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Docteur-M\u00e9rieux300.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">CHARLES MERIEUX ET LA CREATION DE BIOFORCE<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> En 1974, le Docteur Charles M\u00e9rieux conduit une campagne de vaccination sans pr\u00e9c\u00e9dent : 90 millions de Br\u00e9siliens sont pr\u00e9serv\u00e9s en quelques mois de la m\u00e9ningite africaine. Il constate que la r\u00e9ussite d\u2019une telle entreprise repose autant sur l\u2019organisation, notamment la logistique, que sur l\u2019acte m\u00e9dical en lui-m\u00eame.\r\n<p><\/p>\r\nA son retour et pendant pr\u00e8s de dix ans, le Docteur Charles M\u00e9rieux murit sa r\u00e9flexion, multipliant les contacts \u00e0 tous niveaux, minist\u00e8res, collectivit\u00e9s territoriales, organismes humanitaires et onusiens, personnalit\u00e9s scientifiques et politiques.\r\n<p><\/p>\r\n<br \/>\r\nIl convainc le Ministre de la D\u00e9fense, Charles Hernu, et le premier Pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes, Charles B\u00e9raudier, de l\u2019int\u00e9r\u00eat de ces id\u00e9es, et pose les bases d\u2019un projet qualifi\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9poque de \u00ab projet des trois Charles \u00bb : c&rsquo;est la naissance en 1983 de Bioforce. En octobre, les premiers \u00e9l\u00e8ves, futurs \u00ab agents de d\u00e9veloppement, option Tiers Monde \u00bb, effectuent leur rentr\u00e9e. Association d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral depuis 1986, Bioforce accompagne depuis l&rsquo;engagement humanitaire par le d\u00e9veloppement de v\u00e9ritables comp\u00e9tences professionnelles.\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire6.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Charles M\u00e9rieux                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire5.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            G\u00e9rard David, premier directeur de Bioforce                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire1.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Pr\u00e9sentation de Bioforce aux \u00e9pouses des chefs d&rsquo;Etat lors du G7 (juin 1996)                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire3.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Premi\u00e8re promotion du Centre Bioforce Afrique \u00e0 Dakar                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire4.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            \u00c9preuve d&rsquo;aptitude physique lors des journ\u00e9es de s\u00e9lection des candidats dans les ann\u00e9es 1980                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire2.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Charles M\u00e9rieux et Jean-Baptiste Richardier (\u00e0 droite), fondateur de Handicap International                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire7.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Premi\u00e8re promotion d&rsquo;Agents de D\u00e9veloppement option Tiers-Monde en 1983                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Au d\u00e9but, il y a une histoire r\u00e9gionale, celle d\u2019un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle lyonnais, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2693,"parent":688,"menu_order":12,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre histoire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"C&#039;est l&#039;histoire d&#039;un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre histoire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C&#039;est l&#039;histoire d&#039;un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-03T08:28:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/\",\"name\":\"Notre histoire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-01T13:23:43+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-03T08:28:01+00:00\",\"description\":\"C'est l'histoire d'un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Notre histoire\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Notre histoire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre histoire - Bioforce","description":"C'est l'histoire d'un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre histoire - Bioforce","og_description":"C'est l'histoire d'un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2021-08-03T08:28:01+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/","name":"Notre histoire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg","datePublished":"2020-05-01T13:23:43+00:00","dateModified":"2021-08-03T08:28:01+00:00","description":"C'est l'histoire d'un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Notre histoire"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-histoire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Notre histoire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2710"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2710"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2710\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23143,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2710\/revisions\/23143"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2693"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2710"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}