{"id":2737,"date":"2020-05-01T15:54:14","date_gmt":"2020-05-01T13:54:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2737"},"modified":"2024-02-28T10:56:50","modified_gmt":"2024-02-28T09:56:50","slug":"notre-equipe","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/","title":{"rendered":"Notre \u00e9quipe"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Notre \u00e9quipe<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">rencontrez tous ceux qui font Bioforce<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et dans une dizaine de pays dans le monde. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">L\u2019association Bioforce<\/h2>\n\t\t<p><b>L\u2019association Bioforce<\/b>, c\u2019est un conseil d\u2019administration, compos\u00e9 de 20 membres, qui participe \u00e0 l&rsquo;\u00e9laboration de la strat\u00e9gie et en approuve les grandes orientations. Et tous les jours, c\u2019est aussi une \u00e9quipe de 70 personnes en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient, au si\u00e8ge, dans les centres de formation et sur nos missions. C\u2019est enfin un r\u00e9seau de formateurs externes, dont certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de Formateur Associ\u00e9.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Conseil d&rsquo;administration<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/2021_Vx-Ceremonie-Rentree-Gilles-Collard-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">\u00c9quipe ex\u00e9cutive<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">L\u2019\u00e9quipe met en \u0153uvre les grandes orientations approuv\u00e9es par le Conseil d&rsquo;administration, anim\u00e9e et appuy\u00e9e par un comit\u00e9 de direction.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/2015_Vx_CPSI-cours-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Experts th\u00e9matiques<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Ils mobilisent leur expertise au sein de toutes nos actions d\u2019apprentissage.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/facebook-3-copie-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">\u00c9quipe p\u00e9dagogique<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Dans nos centres de formation, ils assurent la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique de nos formations dipl\u00f4mantes (programme, m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques, \u00e9valuation\u2026), l&rsquo;accompagnement des \u00e9tudiants et l&rsquo;animation de face-\u00e0-face.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/RCA_Module2-Parcours-Reseau1-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">R\u00e9seau de formateurs<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Bioforce anime un r\u00e9seau d\u2019intervenants externes en compl\u00e9ment de son \u00e9quipe p\u00e9dagogique permanente, pour int\u00e9grer la diversit\u00e9 des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires aux \u00e9volutions des pratiques humanitaires sur le terrain. Parmi ces nombreux intervenants, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">L&rsquo;\u00e9galit\u00e9 professionnelle \u00e0 Bioforce<\/h2>\n\t\t<p><strong>L&rsquo;index \u00e9galit\u00e9 femmes-hommes<\/strong>, comme d\u00e9fini par l&rsquo;Etat fran\u00e7ais dans la Loi pour la Libert\u00e9 de choisir son avenir professionnel du 5 septembre 2018, mesure l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 professionnelle en agr\u00e9geant plusieurs indicateurs. En 2023, pour chacun d&rsquo;eux, Bioforce obtient les r\u00e9sultats suivants :<\/p>\n<ul>\n<li>Indicateur 1. \u00c9cart de r\u00e9mun\u00e9ration entre les femmes et les hommes : <strong>14<\/strong>\/40 (un \u00e9cart est constat\u00e9 en faveur des femmes)<\/li>\n<li>Indicateur 2. Ecart de r\u00e9partition des augmentations individuelles entre les femmes et les hommes : <strong>35<\/strong>\/35 (un \u00e9cart est constat\u00e9 en faveur des femmes)<\/li>\n<li>Indicateur 3. Nombre de salari\u00e9es augment\u00e9es \u00e0 leur retour de cong\u00e9 de maternit\u00e9 : <strong>incalculable<\/strong> (il n&rsquo;y a pas eu de retour de cong\u00e9 de maternit\u00e9 pendant la p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence)<\/li>\n<li>Indicateur 4. Nombre de salari\u00e9s du sexe sous-repr\u00e9sent\u00e9 parmi les 10 plus hautes r\u00e9mun\u00e9rations : <strong>5<\/strong>\/10 (les femmes sont majoritaires dans cette cat\u00e9gorie)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Au titre de l\u2019ann\u00e9e 2023, <strong>l\u2019index global de Bioforce est de 64\/100.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Les mesures de correction envisag\u00e9es par Bioforce<\/strong><\/p>\n<p><em>Indicateur 1. <\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Embauche : assurer une repr\u00e9sentation \u00e9quilibr\u00e9e des 2 sexes dans les campagnes de recrutement<\/li>\n<li>Promotion : assurer l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 d&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 la promotion<\/li>\n<li>R\u00e9mun\u00e9ration : analyser les salaires de base et identifier les \u00e9carts par cat\u00e9gorie de salari\u00e9s et tranches d\u2019\u00e2ge<\/li>\n<li>Classifications : \u00e9tudier les \u00e9volutions de carri\u00e8re entre les hommes et les femmes par CSP<\/li>\n<\/ul>\n<p><em>Indicateur 4. <\/em><\/p>\n<ul>\n<li>Promotion : \u00e9quilibrer le % de femmes et d&rsquo;hommes dans l&rsquo;encadrement sup\u00e9rieur<\/li>\n<li>Promotion : \u00e9laborer des plans de succession tenant compte de l&rsquo;\u00e9quilibre des promotions entre les genres<\/li>\n<\/ul>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2023_Bioforce_Index_Egalite.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Consulter l&rsquo;index 2023<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                <\/ul>\n\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et partout o\u00f9 c&rsquo;est n\u00e9cessaire. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":28928,"parent":688,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre \u00e9quipe - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et partout o\u00f9 c&#039;est n\u00e9cessaire.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre \u00e9quipe - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et partout o\u00f9 c&#039;est n\u00e9cessaire.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-28T09:56:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\",\"name\":\"Notre \u00e9quipe - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-01T13:54:14+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-28T09:56:50+00:00\",\"description\":\"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et partout o\u00f9 c'est n\u00e9cessaire.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Notre \u00e9quipe\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre \u00e9quipe - Bioforce","description":"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et partout o\u00f9 c'est n\u00e9cessaire.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre \u00e9quipe - Bioforce","og_description":"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et partout o\u00f9 c'est n\u00e9cessaire.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-02-28T09:56:50+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/","name":"Notre \u00e9quipe - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","datePublished":"2020-05-01T13:54:14+00:00","dateModified":"2024-02-28T09:56:50+00:00","description":"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, et partout o\u00f9 c'est n\u00e9cessaire.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","width":1858,"height":497},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Notre \u00e9quipe"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2737"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2737"}],"version-history":[{"count":81,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2737\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51250,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2737\/revisions\/51250"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/28928"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2737"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}