{"id":2745,"date":"2020-05-01T16:03:52","date_gmt":"2020-05-01T14:03:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2745"},"modified":"2024-07-11T08:48:06","modified_gmt":"2024-07-11T06:48:06","slug":"conseil-dadministration","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/","title":{"rendered":"Conseil d&rsquo;administration"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER2.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER2.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Conseil d&rsquo;administration<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Bernard-SINOU-President-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Bernard SINOU<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Pr\u00e9sident<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\nPolytechnicien, Bernard Sinou d\u00e9bute sa carri\u00e8re dans les services d\u2019\u00e9tudes r\u00e9gionales de l\u2019INSEE, avant d\u2019int\u00e9grer la Caisse d\u2019Epargne Provence-Alpes-Corse dont il devient le Directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint. Il assume ensuite les fonctions de Directeur g\u00e9n\u00e9ral des Services de la R\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes, puis de la Ville de Nice. En 2001, il rejoint la SNCF o\u00f9 il sera successivement Directeur de Cabinet du Pr\u00e9sident et Directeur du Transport Public, membre du Comit\u00e9 Ex\u00e9cutif, avant d\u2019\u00eatre nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate d\u2019EFFIA, filiale de la SNCF sp\u00e9cialis\u00e9e dans les services. En 2009, il devient Directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie de Lyon jusqu\u2019\u00e0 sa nomination en 2012 comme Directeur des affaires publiques de l\u2019Institut M\u00e9rieux et Directeur G\u00e9n\u00e9ral de la Fondation pour l\u2019Universit\u00e9 de Lyon, responsabilit\u00e9 qu\u2019il assume jusqu\u2019\u00e0 la fin 2015. Il est, depuis octobre 2016, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l&rsquo;Institut M\u00e9rieux.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Membres de droit<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Logo-Fondation-M\u00e9rieux.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Fondation M\u00e9rieux                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BIOFORCE_LOGO_31.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Alexandre M\u00e9rieux                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Personnes qualifi\u00e9es<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Genevieve-WILLS-CA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Genevi\u00e8ve Wills                            <\/h4>\n                            <p>\n                                repr\u00e9sentante du Programme Alimentaire Mondial en France                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Claus-SORENSEN-CA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Claus Sorensen                            <\/h4>\n                            <p>\n                                ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de la DG-ECHO                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Personnes morales<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/croix-rouge-fr-carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Croix-Rouge fran\u00e7aise                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Alima_siteBF.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Alima                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Logo_SEPR_base_RVB721.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                SEPR                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/institut_merieux.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Institut M\u00e9rieux                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/mdm-carre.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                M\u00e9decins du Monde                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Personnes physiques<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_CA_Erick_LELOUCHE.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Erick Lellouche                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Denis-RICCA-CA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Denis Ricca                            <\/h4>\n                            <p>\n                                consultant en r\u00e9duction des violences li\u00e9es aux armes, repr\u00e9sentant des dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce, tr\u00e9sorier                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Jerome-PUPAT-CA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                J\u00e9r\u00f4me Pupat                            <\/h4>\n                            <p>\n                                dirigeant-fondateur, Onaryc CSD, vice-pr\u00e9sident                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Emmanuelle-CORP-CA.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Emmanuelle Corp                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_CA_Sefora_Kodjo.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Sefora Kodjo                            <\/h4>\n                            <p>\n                                pr\u00e9sidente de la Fondation Sephis, entreprenariat f\u00e9minin en C\u00f4te d&rsquo;Ivoire                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Membres associ\u00e9s<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_Bioport.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Bioport                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-GEM.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Grenoble Ecole de Management                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/assoathenee.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Ath\u00e9n\u00e9e                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/iut-ville-davray-carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                IUT Ville d&rsquo;Avray                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/venissieux.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Ville de V\u00e9nissieux                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_Metropole_Grand-Lyon_Logo.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                M\u00e9tropole de Lyon                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/pihc.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Plateforme d\u2019Insertion pour la Coop\u00e9ration et l\u2019Humanitaire                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/PrefARA_siteBF.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Pr\u00e9fecture de R\u00e9gion                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/rra1.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gvt-monaco-carre.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Direction de la Coop\u00e9ration Internationale, Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Principaut\u00e9 de Monaco                            <\/h4>\n                            <p>\n                                                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/2021_LIBAN_Beyrouth-Port_1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Notre \u00e9quipe<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en RCA, au Liban et en Jordanie. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":10225,"parent":688,"menu_order":6,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Conseil d&#039;administration - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Conseil d&#039;administration - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-11T06:48:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/\",\"name\":\"Conseil d'administration - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-01T14:03:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-11T06:48:06+00:00\",\"description\":\"Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920,\"caption\":\"Entr\u00e9e du si\u00e8ge de bioforce \u00e0 Lyon, France. Photo prise en mai 2020\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Conseil d&rsquo;administration\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Conseil d'administration - Bioforce","description":"Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Conseil d'administration - Bioforce","og_description":"Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-11T06:48:06+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/","name":"Conseil d'administration - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","datePublished":"2020-05-01T14:03:52+00:00","dateModified":"2024-07-11T06:48:06+00:00","description":"Compos\u00e9 de 20 membres, le Conseil d\u2019Administration fixe les grandes orientations de l\u2019association Bioforce. Il en valide le projet op\u00e9rationnel et le budget.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","width":2560,"height":1920,"caption":"Entr\u00e9e du si\u00e8ge de bioforce \u00e0 Lyon, France. Photo prise en mai 2020"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/conseil-dadministration\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Conseil d&rsquo;administration"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2745"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2745"}],"version-history":[{"count":102,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2745\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52349,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2745\/revisions\/52349"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2745"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}