{"id":2796,"date":"2020-05-01T20:12:46","date_gmt":"2020-05-01T18:12:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2796"},"modified":"2024-07-02T18:07:33","modified_gmt":"2024-07-02T16:07:33","slug":"equipe-executive","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/","title":{"rendered":"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>L\u2019\u00e9quipe met en \u0153uvre les grandes orientations approuv\u00e9es par le Conseil d&rsquo;administration, anim\u00e9e et appuy\u00e9e par un comit\u00e9 de direction.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Dorothee-LINTNER-site-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Doroth\u00e9e Lintner<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Directrice g\u00e9n\u00e9rale.<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\nProfesseur agr\u00e9g\u00e9e et Docteur en litt\u00e9rature fran\u00e7aise, Doroth\u00e9e Lintner a consacr\u00e9 tout son parcours professionnel \u00e0 l\u2019enseignement et \u00e0 la transmission.\r\n<br \/>\r\nA l\u2019Universit\u00e9 dans un premier temps, o\u00f9 sp\u00e9cialiste de la Renaissance et de l\u2019Ancien R\u00e9gime, elle a enseign\u00e9 la langue et la litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 la Sorbonne et dans diff\u00e9rentes universit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res (Oxford, Saint-Joseph au Liban..). Puis, tout en poursuivant ses enseignements, elle s\u2019est orient\u00e9e vers les Ressources Humaines et le secteur de la formation en int\u00e9grant l\u2019Universit\u00e9 interne du Groupe ENGIE en 2011. Responsable de programmes, directrice p\u00e9dagogique puis directrice de la formation, Doroth\u00e9e y a d\u00e9velopp\u00e9 la digitalisation des formations pour favoriser l\u2019acc\u00e8s des 160 000 collaborateurs internes r\u00e9partis sur tous les continents, et cr\u00e9\u00e9 de nouveaux formats engageants pour renforcer la culture d\u2019apprentissage dans cette organisation leader de la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\r\n<br \/> \r\nEn 2020, son exp\u00e9rience dans un Liban frapp\u00e9 par de multiples crises la d\u00e9cide \u00e0 s\u2019engager avec ses comp\u00e9tences : en 2021 elle r\u00e9alise cet engagement en rejoignant Bioforce, pour cr\u00e9er les conditions d\u2019apprentissage optimales pour ceux qui se mobilisent au service des plus vuln\u00e9rables. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022-Bertrand_QUINET-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Bertrand Quinet<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Directeur du Centre de Formation Bioforce Europe.<\/strong>\u00a0\r\n<br \/> \r\n\r\nDipl\u00f4m\u00e9 en Logistique de Bioforce et en Ing\u00e9nierie de D\u00e9veloppement Local au CIEDEL, Bertrand a 10 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle dans le secteur humanitaire. Il a travaill\u00e9 pour l\u2019ONG Handicap International comme logisticien, administrateur, coordinateur de projet et directeur de programme, au si\u00e8ge et sur le terrain.\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, Bertrand int\u00e8gre Bioforce comme formateur en gestion de projet, puis coordinateur de formation. Il assure aujourd&rsquo;hui le pilotage et le d\u00e9veloppement du Centre de formation Bioforce Europe bas\u00e9 \u00e0 V\u00e9nissieux (Lyon, France).\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">L&rsquo;\u00e9quipe p\u00e9dagogique permanente<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2020_Yann-Dutertre-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Yann Dutertre<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Directeur du Centre de Formation Bioforce Afrique.<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\r\nMicrobiologiste de formation (Universit\u00e9 d\u2019Uppsala en Su\u00e8de), Yann a quitt\u00e9 la recherche appliqu\u00e9e pour s&rsquo;engager dans l\u2019humanitaire en 1996 comme coordinateur de projet. Il a ensuite dirig\u00e9 et ouvert de nombreuses missions, comme Chef de Mission pour des ONG internationales humanitaires (Action contre la Faim, Danish Refugee Council, M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res\u2026), notamment au S\u00e9n\u00e9gal, au Mali, au Burkina Faso, en RCA, C\u00f4te d\u2019Ivoire ou encore Ethiopie, et dans d\u2019autre pays d\u2019Afrique de l\u2019Ouest et du Centre. Il a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019ONG comme au Mali, \u00e9t\u00e9 co-fondateur et pr\u00e9sident d\u2019une association m\u00e9dicale au Burkina Faso. Depuis 2020, Yann-Yves met toute son exp\u00e9rience au service d\u2019une nouvelle mission : le pilotage et le d\u00e9veloppement du Centre de formation Bioforce Afrique \u00e0 Dakar.\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">L&rsquo;\u00e9quipe p\u00e9dagogique permanente<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022-Marianne-LEFLOCH-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Marianne Le Floch<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Directrice Administrative et Financi\u00e8re.<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\r\nApr\u00e8s une formation \u00e0 l\u2019Ecole sup\u00e9rieure de commerce de Tours, Marianne a travaill\u00e9 8 ans en contr\u00f4le de gestion et tr\u00e9sorerie dans une entreprise du secteur industriel. Elle s\u2019est ensuite engag\u00e9e sur le terrain avec des ONG britanniques, Cord UK et Save the Children, en Tanzanie, au Tchad et au Mozambique, comme Responsable du Support aux Programmes (RH, finances et logistique). De retour en Europe, elle a int\u00e9gr\u00e9 le bureau bruxellois de l\u2019ONG danoise Mission East, comme responsable Finances, puis directrice des Finances et des Ressources Humaines. Depuis 2018, Marianne appuie la direction g\u00e9n\u00e9rale de Bioforce dans ses d\u00e9cisions strat\u00e9giques, en en assurant le d\u00e9veloppement et le pilotage de la politique administrative et financi\u00e8re.\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2021_Marie-Perroudon-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Marie Perroudon<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Responsable Communication et M\u00e9c\u00e9nat.<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\r\nDipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Institut National des Langues et Civilisations Orientales en G\u00e9orgien et H\u00e9breu, Marie a pass\u00e9 un an en G\u00e9orgie o\u00f9 elle a travaill\u00e9 aupr\u00e8s de diff\u00e9rentes ONG. Apr\u00e8s un Master Information &#038; Communication et des exp\u00e9riences professionnelles au sein d&rsquo;ONG, elle rejoint Bioforce pour mettre en \u0153uvre les \u00e9v\u00e9nements de l\u2019association avant d\u2019en devenir responsable Communication et M\u00e9c\u00e9nat. \r\nL\u2019\u00e9quipe Communication, compos\u00e9e de 5 personnes, d\u00e9finit et met en \u0153uvre l\u2019ensemble de nos actions et supports de communication internes et externes, et est en charge des relations presse et du fundraising.\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2021_Sylvia-PAIRE-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Sylvia Paire<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Directrice des Ressources Humaines.<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\r\nCommerciale terrain pendant 8 ans, Sylvia a entam\u00e9 une nouvelle vie professionnelle dans les ressources humaines apr\u00e8s avoir suivi une formation \u00e0 l\u2019IGS en 2005. Elle y a ensuite \u00e9volu\u00e9 \u00e0 diff\u00e9rentes fonctions, essentiellement dans le monde du transport (Geodis, DHL, Mory Group\u2026). Sa derni\u00e8re mission l\u2019a conduite au poste de DRH au sein d\u2019un groupe de 250 personnes. \r\nA Bioforce, Sylvia accompagne \u00e0 la fois la direction dans ses enjeux de d\u00e9veloppement et l&rsquo;ensemble des collaborateurs dans leur parcours professionnel au sein de l\u2019organisation<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_Audrey_ROCHETTE-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Audrey Rochette<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Responsable D\u00e9veloppement et Partenariat.<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\r\nAudrey est titulaire d\u2019une Ma\u00eetrise Management et Gestion du secteur sanitaire et social (Universit\u00e9 de Limoges) et d\u2019un Master en Analyse de Crise et Action humanitaire de l\u2019Universit\u00e9 de Savoie. Pendant 2 ans, elle est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale en Inde d\u2019une association de parrainage d\u2019enfants. Elle rejoint ensuite le si\u00e8ge de l\u2019association de protection de l\u2019enfance ECPAT France (End Child Prostitution and Trafficking) pendant 11 ans comme responsable des programmes Afrique, en charge du pilotage technique, administratif et financier des projets. A Bioforce depuis 2021, elle assure la qualit\u00e9 des modules de formation en m\u00e9thodologie de projet, et contribue \u00e9galement au renforcement de l\u2019offre de conseil\/expertise aupr\u00e8s des acteurs du secteur.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/2021_LIBAN_Beyrouth-Port_1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Notre \u00e9quipe<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en RCA, au Liban et en Jordanie. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019\u00e9quipe met en \u0153uvre les grandes orientations approuv\u00e9es par le Conseil d&rsquo;administration, anim\u00e9e et appuy\u00e9e par un comit\u00e9 de direction.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":28928,"parent":688,"menu_order":7,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019\u00e9quipe met en \u0153uvre les grandes orientations approuv\u00e9es par le Conseil d&#039;administration, anim\u00e9e et appuy\u00e9e par un comit\u00e9 de direction.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-02T16:07:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/\",\"name\":\"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-01T18:12:46+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-02T16:07:33+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive - Bioforce","og_description":"L\u2019\u00e9quipe met en \u0153uvre les grandes orientations approuv\u00e9es par le Conseil d'administration, anim\u00e9e et appuy\u00e9e par un comit\u00e9 de direction.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-02T16:07:33+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/","name":"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","datePublished":"2020-05-01T18:12:46+00:00","dateModified":"2024-07-02T16:07:33+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","width":1858,"height":497},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-executive\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"\u00ad\u00c9quipe ex\u00e9cutive"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2796"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2796"}],"version-history":[{"count":78,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2796\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52299,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2796\/revisions\/52299"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/28928"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2796"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}