{"id":2826,"date":"2020-05-01T20:36:55","date_gmt":"2020-05-01T18:36:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2826"},"modified":"2024-07-08T13:18:15","modified_gmt":"2024-07-08T11:18:15","slug":"experts-thematiques","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/","title":{"rendered":"Experts th\u00e9matiques"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Experts th\u00e9matiques<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Les coordinateurs de p\u00f4le de comp\u00e9tences sont nos experts th\u00e9matiques humanitaires. Ils mobilisent leur expertise au sein de toutes nos actions d\u2019apprentissage et sont actifs dans les r\u00e9seaux et clusters de leur domaine pour veiller et contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9volution des pratiques.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_Audrey_ROCHETTE-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Audrey Rochette<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>M\u00e9thodologie de projet <\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\r\nAudrey est titulaire d&rsquo;une Ma\u00eetrise Management et Gestion du secteur sanitaire et social (Universit\u00e9 de Limoges) et d&rsquo;un Master en Analyse de Crise et Action humanitaire de l&rsquo;Universit\u00e9 de Savoie. Pendant 2 ans, elle est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale en Inde d&rsquo;une association de parrainage d&rsquo;enfants. Elle rejoint ensuite le si\u00e8ge de l&rsquo;association de protection de l&rsquo;enfance ECPAT France (End Child Prostitution and Trafficking) pendant 11 ans comme responsable des programmes Afrique, en charge du pilotage technique, administratif et financier des projets. A Bioforce depuis 2021, elle assure la qualit\u00e9 des modules de formation en m\u00e9thodologie de projet, et contribue \u00e9galement au renforcement de l\u2019offre de conseil\/expertise aupr\u00e8s des acteurs du secteur.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/audrey-rochette-8984231b8\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9couvrir son profil LinkedIn <\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Florian_Larguier_portrait_txt-img0-553x460.jpeg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Florian Larguier<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Logistique<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\r\nDipl\u00f4m\u00e9 Bioforce de la promotion 1990, Florian s\u2019engage initialement comme m\u00e9canicien dans une association de d\u00e9veloppement avant d\u2019enchainer rapidement les missions humanitaires d\u2019urgence aupr\u00e8s de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. \u00c9pid\u00e9mies, guerres, catastrophes naturelles :  Florian intervient en support aux activit\u00e9s projets en gestion hospitali\u00e8re, chaine de froid, nutrition, gestion de parc ou encore eau et assainissement. Il m\u00e8ne ainsi durant 30 ans des actions de responsable logistique, essentiellement sur le continent africain. \r\nAnimateur de nombreuses formations pour M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res, Florian choisit Bioforce en 2012 comme formateur externe avant de devenir dix ans plus tard R\u00e9f\u00e9rent Technique et P\u00e9dagogique Logistique. \u00c0 ce poste, il assure d\u00e9sormais la qualit\u00e9 des modules de formation en logistique et contribue au renforcement de l\u2019offre de conseil et d\u2019expertise de Bioforce aupr\u00e8s des acteurs du secteur de la solidarit\u00e9.\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/2021_LIBAN_Beyrouth-Port_1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Notre \u00e9quipe<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en partout dans le monde. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les coordinateurs de p\u00f4le de comp\u00e9tences sont nos experts th\u00e9matiques humanitaires. Ils mobilisent leur expertise au sein de toutes nos actions d\u2019apprentissage et sont actifs dans les r\u00e9seaux et clusters de leur domaine pour veiller et contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9volution des pratiques.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":28928,"parent":688,"menu_order":9,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Experts th\u00e9matiques - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Experts th\u00e9matiques - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les coordinateurs de p\u00f4le de comp\u00e9tences sont nos experts th\u00e9matiques humanitaires. Ils mobilisent leur expertise au sein de toutes nos actions d\u2019apprentissage et sont actifs dans les r\u00e9seaux et clusters de leur domaine pour veiller et contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9volution des pratiques.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-08T11:18:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/\",\"name\":\"Experts th\u00e9matiques - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-01T18:36:55+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-08T11:18:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Experts th\u00e9matiques\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Experts th\u00e9matiques - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Experts th\u00e9matiques - Bioforce","og_description":"Les coordinateurs de p\u00f4le de comp\u00e9tences sont nos experts th\u00e9matiques humanitaires. Ils mobilisent leur expertise au sein de toutes nos actions d\u2019apprentissage et sont actifs dans les r\u00e9seaux et clusters de leur domaine pour veiller et contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9volution des pratiques.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-08T11:18:15+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/","name":"Experts th\u00e9matiques - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","datePublished":"2020-05-01T18:36:55+00:00","dateModified":"2024-07-08T11:18:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","width":1858,"height":497},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/experts-thematiques\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Experts th\u00e9matiques"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2826"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2826"}],"version-history":[{"count":91,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2826\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52338,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2826\/revisions\/52338"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/28928"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2826"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}