{"id":2840,"date":"2020-05-01T20:44:22","date_gmt":"2020-05-01T18:44:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2840"},"modified":"2023-01-31T11:54:51","modified_gmt":"2023-01-31T10:54:51","slug":"reseau-de-formateurs","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/","title":{"rendered":"R\u00e9seau de formateurs"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>R\u00e9seau de formateurs<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Nos intervenants<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de <strong>formateur associ\u00e9<\/strong> : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/illiassou-adamou\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-illiassou-adamou.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Illiassou Adamou                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion de projet <br \/>\r\nManagement des personnes et des organisations                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/john-adams\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2022_John_ADAMS_web-carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                John Adams                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Eau, hygi\u00e8ne assainissement<br \/>\r\nFormation de formateur<br \/>\r\nGestion de projet<br \/>\r\nAnthropologie<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/jaime-de-alfonso\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Jaime_de_ALFONSO_carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Jaime de Alfonso                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion financi\u00e8re<br \/>\r\nGestion de projet<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/claire-arrieu\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_FA_Claire_ARRIEU-web.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Claire Arrieu                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion de projet<br \/>\r\nApplications terrain                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/jean-marie-atsou-alley\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-jean-marie-atsou-alley.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Jean-Marie Atsou-Alley                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Formation de formateur                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/nathalie-avril\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/NathalieAvril.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Nathalie Avril                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Nutrition<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/olivier-baconnet\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Olivier_BACONNET-1.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Olivier Baconnet                            <\/h4>\n                            <p>\n                                S\u00fbret\u00e9 et S\u00e9curit\u00e9<br \/>\r\nG\u00e9opolitique<br \/>\r\nLogistique op\u00e9rations<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/amail-bendedda\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Amail_BENDEDDA_carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Amail Bendedda                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Management des personnes et des organisations<br \/>\r\nConfiance interculturalit\u00e9<br \/>\r\nGestion de conflits RH<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/papa-oumar-cisse\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_FA_Papa-Oumar-CISSE.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Papa Oumar Ciss\u00e9                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Informatique<br \/>\r\nT\u00e9l\u00e9com<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/yves-colliot\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_YVON_COLLIOT.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Yves Colliot                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Applications terrain<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/franck-dasgnanno\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BIOFORCE_LOGO_31.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Franck d&rsquo;Asgnanno                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion financi\u00e8re<br \/>\r\nInformatique<br \/>\r\nLogistique op\u00e9rations<br \/>\r\nEnvironnement de travail entreprise<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/Gaetan-Delgado.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Ga\u00ebtan Delgado                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Eau, hygi\u00e8ne assainissement<br \/>\r\nLogistique technique<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Serge Delon                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Environnement de travail entreprise<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/camille-delorme\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/FA_camille_delorme-1.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Camille Delorme                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion de projets<br \/>\r\nApplications terrain                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/oumar-dembele\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-oumar-dembele.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Oumar Dembel\u00e9                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion financi\u00e8re<br \/>\r\nCASH\/transferts mon\u00e9taire (certifi\u00e9 CaLP)<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/alexandre-devort\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-alex-devort.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Alexandre Devort                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Formation de formateur<br \/>\r\nBailleurs de fonds<br \/>\r\nGestion de projet<br \/>\r\nManagement des personnes et des organisations<br \/>\r\n                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/cheikh-diouf\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_FA_Cheikh_Diouf.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Cheikh Diouf                            <\/h4>\n                            <p>\n                                M\u00e9thodologie de projets<br \/>\r\nApplications Terrain<br \/>\r\nBailleurs de Fonds<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BIOFORCE_LOGO_31.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Abdou Kadre Diop                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Environnement de l&rsquo;action humanitaire                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Emmanuelle Ducass\u00e9                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Management des personnes et des organisations<br \/>\r\nBailleurs de fonds<br \/>\r\nParcours et m\u00e9tiers<br \/>\r\nM\u00e9thodologie de projet<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Oriane_FAVIER-carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Orianne Favier                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion Financi\u00e8re                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/marietou-faye\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Marietou_FAYE_carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Mari\u00e9tou Faye                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion financi\u00e8re<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                S\u00e9bastien Galland                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion financi\u00e8re<br \/>\r\nManagement des personnes et des organisations<br \/>\r\nParcours et m\u00e9tiers<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/virginie-gentien-adams\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-virginie-gentien-adams.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Virginie Gentien Adams                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Management des personnes et des organisations<br \/>\r\nParcours et m\u00e9tiers<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/brigitte-goby\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/brigitte-goby.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Brigitte Goby                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/marie-herail\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/HERAIL.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Marie Herail                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion financi\u00e8re<br \/>\r\nBailleurs de fonds<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Emmanuelle Huchon                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Bailleurs de fonds<br \/>\r\nGestion de projet<br \/>\r\nManagement des personnes et des organisations<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/stephane-joli\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Stephane-JOLI-web.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                St\u00e9phane Joli                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Logistique support<br \/>\r\nSuret\u00e9 et S\u00e9curit\u00e9<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/hind-karim\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/2022_FA-Hind-Karim.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Hind Karim                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Management des ressources humaines<br \/>\r\nBailleurs de fonds<br \/>\r\nGestion financi\u00e8re                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Christophe K\u00e9r\u00e9                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion de projet<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/antoine-laine\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-antoine-laine.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Antoine Lain\u00e9                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Environnement de travail entreprise<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/marine-menier\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_Marine_MENIER_carre.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Marine Menier                            <\/h4>\n                            <p>\n                                S\u00fbret\u00e9 et S\u00e9curit\u00e9<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sophie-morin\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sophie-Morin.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Sophie Morin                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion de projet<br \/>\r\nParcours et m\u00e9tiers<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/oceane-plockyn\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-oceane-plockyn.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Oc\u00e9ane Plockyn                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Gestion de projet<br \/>\r\nParcours et m\u00e9tiers<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/irene-sesmaisons\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/FA-Irene-Sesmaisons.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Ir\u00e8ne Sesmaisons                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Bailleurs de fonds<br \/>\r\nManagement des personnes et des organisations<br \/>\r\nGestion de projet<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <a href='\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/'>\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Tamo Wagener                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence<br \/>                            <\/p>\n                                            <\/a>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/2021_LIBAN_Beyrouth-Port_1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Notre \u00e9quipe<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en RCA, au Liban et en Jordanie. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nos formateurs associ\u00e9 portent les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs. D\u00e9couvrez leurs profils<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":10225,"parent":688,"menu_order":11,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9seau de formateurs - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les formateurs associ\u00e9 Bioforce portent les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs. D\u00e9couvrez leurs profils\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9seau de formateurs - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les formateurs associ\u00e9 Bioforce portent les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs. D\u00e9couvrez leurs profils\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-31T10:54:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\",\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-01T18:44:22+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-31T10:54:51+00:00\",\"description\":\"Les formateurs associ\u00e9 Bioforce portent les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs. D\u00e9couvrez leurs profils\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920,\"caption\":\"Entr\u00e9e du si\u00e8ge de bioforce \u00e0 Lyon, France. Photo prise en mai 2020\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9seau de formateurs - Bioforce","description":"Les formateurs associ\u00e9 Bioforce portent les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs. D\u00e9couvrez leurs profils","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9seau de formateurs - Bioforce","og_description":"Les formateurs associ\u00e9 Bioforce portent les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs. D\u00e9couvrez leurs profils","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2023-01-31T10:54:51+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/","name":"R\u00e9seau de formateurs - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","datePublished":"2020-05-01T18:44:22+00:00","dateModified":"2023-01-31T10:54:51+00:00","description":"Les formateurs associ\u00e9 Bioforce portent les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs. D\u00e9couvrez leurs profils","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/2020_Vx_Batiment-scaled.jpg","width":2560,"height":1920,"caption":"Entr\u00e9e du si\u00e8ge de bioforce \u00e0 Lyon, France. Photo prise en mai 2020"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2840"}],"version-history":[{"count":147,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":41370,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840\/revisions\/41370"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/10225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2840"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}