{"id":2858,"date":"2020-05-02T18:24:57","date_gmt":"2020-05-02T16:24:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=2858"},"modified":"2024-07-08T13:09:38","modified_gmt":"2024-07-08T11:09:38","slug":"equipe-pedagogique-permanente","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/","title":{"rendered":"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER2.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER2.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>\u00c9QUIPE P\u00c9DAGOGIQUE PERMANENTE<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Dans nos centres en Afrique et en Europe<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Les coordinateurs de formation assurent la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique (programme, m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques, \u00e9valuation\u2026) de nos parcours dipl\u00f4mants, l&rsquo;accompagnement des \u00e9tudiants et l&rsquo;animation de face-\u00e0-face p\u00e9dagogiques.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_DIANE_CADIERGUE-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Diane Cadiergue<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences-Po Strasbourg et du Master Aide Humanitaire Internationale de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille, Diane a exerc\u00e9 des fonctions de Responsable G\u00e9ographique pour l\u2019Am\u00e9rique Latine et l\u2019Asie au si\u00e8ge de l\u2019ONG Enfants R\u00e9fugi\u00e9s du Monde, puis de coordinatrice nationale d\u2019un r\u00e9seau associatif menant des projets de d\u00e9veloppement au Maroc. Son parcours l\u2019a ensuite amen\u00e9e \u00e0 des responsabilit\u00e9s \u00e9ditoriales au sein de l\u2019initiative WISE (World Innovation Summit for Education), puis consultante dans les domaines de l\u2019\u00e9ducation, de l\u2019innovation et de l\u2019appui strat\u00e9gique \u00e0 des acteurs de la solidarit\u00e9 internationale. \r\n<br \/>\r\nDepuis 2017, Diane est coordinatrice des formations Coordinateur de programme humanitaire et Humanitarian Programme Manager du Centre de Formation Bioforce Europe.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/dianecadiergue\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9couvrir son profil LinkedIn<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2023_Jesus_Campuzano_Serrano--553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Jesus Campuzano Serrano<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu en Allemagne et suivi des \u00e9tudes d&rsquo;histoire, Jesus saute le pas et se lance dans l&rsquo;humanitaire en suivant une formation de logisticien \u00e0 Bioforce en 2016. Il enchaine rapidement avec des missions terrain en R\u00e9publique Centrafricaine et au Sud-Soudan pour Solidarit\u00e9s International puis int\u00e8gre la section France de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res (MSF) pour une mission de lutte contre Ebola en R\u00e9publique du Congo avant de partir pour le Tchad. \r\nApr\u00e8s un bref passage \u00e0 Oxfam au Maroc Jesus revient chez MSF au pool Urgences en 2021 : il participe alors aux r\u00e9ponses Covid au P\u00e9rou et malnutrition \u00e0 Madagascar. Il quitte finalement MSF pour le si\u00e8ge espagnol de M\u00e9decins du Monde o\u00f9 il reste quelques mois. \r\nSon parcours le m\u00e8ne alors \u00e0 nouveau en France, dans la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes, lorsqu&rsquo;il choisit de reprendre des \u00e9tudes, poursuivant un Master en Relations Internationales \u00e0 Sciences-Po Grenoble. Il rejoint Bioforce en septembre 2023 en tant que Coordinateur de formation m\u00e9tiers o\u00f9 il apporte son expertise technique en logistique humanitaire.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/BIOFORCE_LOGO_31.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Ana\u00efs Faye<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Apr\u00e8s un master en d\u00e9veloppement des ressources humaines \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne, Ana\u00efs a conduit des missions au sein d\u2019\u00e9tablissements de formation ou d\u2019entreprises, avant d\u2019int\u00e9grer Campus France \u00e0 Dakar pour accompagner les \u00e9tudiants s\u00e9n\u00e9galais dans leur projet de mobilit\u00e9 en France. \r\n<br \/>\r\nEn 2017, elle rejoint le tout nouveau Centre de formation Bioforce Afrique, comme charg\u00e9e de gestion des formations certifiantes, avant, en 2020, de devenir la coordinatrice des formations Responsable Logistique et Responsable RH et finances.\r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ana%C3%AFsfayerhdakar\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9couvrir son profil LinkedIn<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022_Amel_Jaouadi-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Amel Jaouadi<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Dipl\u00f4m\u00e9e d&rsquo;un Master en intervention et ing\u00e9nierie de la formation des adultes (Universit\u00e9 Lyon 2), Amel a plus de 17 ans d&rsquo;exp\u00e9rience comme formatrice et coordinatrice p\u00e9dagogique, aupr\u00e8s d&rsquo;apprentis et d&rsquo;adultes en formation continue dans diff\u00e9rents secteurs (agriculture, b\u00e2timent, m\u00e9tiers de bouche et secteur tertiaire). Depuis 2021, elle est coordinatrice du bachelor Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire au Centre de formation Bioforce Europe.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_Celine_Laloux-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">C\u00e9line Laloux<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> C\u00e9line est belge et a pass\u00e9 la moiti\u00e9 de sa vie en expatriation. Psychologue et criminologue de formation, elle a d\u2019abord travaill\u00e9 comme psychologue, avec une sp\u00e9cialisation en traumatologie, avant de rejoindre le secteur de la solidarit\u00e9 internationale au Burundi comme charg\u00e9e de programmes \u00e9ducation et justice pour l\u2019Ambassade de Belgique. C\u00e9line a ensuite \u00e9t\u00e9 directrice pays pour Avocats Sans Fronti\u00e8res puis responsable de programmes au si\u00e8ge de Kiyo \u00e0 Bruxelles, sur des th\u00e9matiques de droits de l\u2019enfant sur diff\u00e9rents contextes (Br\u00e9sil, Philippines, RDC et Burundi). Elle a rejoint Bioforce d\u00e9but 2022 avec pour ambition d\u2019accompagner des humanitaires dans leur positionnement professionnel, leur engagement, leur \u00e9quilibre et l\u2019\u00e9volution de leur carri\u00e8re.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022-Anne_RIEU-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Anne Rieu<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019Institut d\u2019Etudes Politiques d\u2019Aix-en-Provence et du Master NOHA, Anne rejoint la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la protection civile et des op\u00e9rations d\u2019aide humanitaire de l\u2019Union europ\u00e9enne (DG ECHO) en tant que Desk pour le Soudan du Sud de 2011 \u00e0 2013. Elle part ensuite sur le terrain avec M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res Belgique en RDC, RCA, Afghanistan et Ha\u00efti comme responsable administration et finances, coordinateur RH ou responsable formation jusqu\u2019en 2017. De retour en France, elle entame un master \u00e0 distance en ing\u00e9nierie de la formation, tout en rejoignant Bioforce comme coordinatrice des p\u00f4les Bailleurs de Fonds et Gestion de Projet. A partir de 2019, elle coordonne toute la d\u00e9marche Qualit\u00e9 de Bioforce, en plus d&rsquo;\u00eatre notre experte th\u00e9matique Formation de formateur. En 2023, elle devient responsable des formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes du centre Bioforce Europe.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Oumar_Thiam-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Oumar Thiam<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Titulaire d\u2019un dipl\u00f4me d\u2019Etat en inspection de l\u2019animation du d\u00e9veloppement et m\u00e9diation p\u00e9dagogique, Oumar a travaill\u00e9 dans diverses ONG et agences de d\u00e9veloppement international en tant qu\u2019Agent de d\u00e9veloppement. Il a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 Repr\u00e9sentant Pays de la fondation Nous Cims Espagne o\u00f9 il assurait la planification et la mise en \u0153uvre des projets (autonomisation \u00e9conomique des femmes, \u00e9ducation, nutrition, aide d\u2019urgence). Oumar int\u00e8gre l\u2019\u00e9quipe du centre de formation Bioforce Afrique en septembre 2022 en tant que Coordinateur des formations Responsable de projets Eau Hygi\u00e8ne et Assainissement, Responsable Logistique, et Responsable RH et finances parcours Exp\u00e9riment\u00e9.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Catherine_VENTURELLI-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Catherine Venturelli<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Apr\u00e8s des \u00e9tudes doctorales en Biologie Animale, Catherine a commenc\u00e9 en tant qu&rsquo;enseignante et chercheuse dans plusieurs universit\u00e9s en France. 20 ans apr\u00e8s, elle poursuit son chemin dans le domaine de la formation universitaire et professionnelle et se sp\u00e9cialise dans l&rsquo;ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique. Elle occupe pendant plus de 18 ans des postes de Responsable p\u00e9dagogique de programmes de formation, Directrice des relations internationales et Directrice g\u00e9n\u00e9rale dans plusieurs instituts de formation en France et au S\u00e9n\u00e9gal. Catherine a int\u00e9gr\u00e9 l&rsquo;\u00e9quipe du centre de formation Bioforce Afrique en d\u00e9cembre 2020 en tant que coordinatrice des formations Coordinateur de programme humanitaire et Responsable de projets Eau Hygi\u00e8ne et Assainissement.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Frank_Lavigne_portrait_txt-img-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Frank Lavigne<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Apr\u00e8s des formations en g\u00e9ologie et eau, hygi\u00e8ne et assainissement, Frank s\u2019est engag\u00e9 d\u00e8s 2000 en Afrique de l\u2019ouest, de l\u2019est et centrale et en Asie du Sud-Est (Philippines et Tha\u00eflande) avec Action Contre la Faim, SOS Sahel International ou encore Solidarit\u00e9s International, comme coordinateur technique puis chef de mission. Il s\u2019envole ensuite pour le Moyen-Orient (Jordanie et Y\u00e9men) et y travaille pour de nombreuses ONG (Premi\u00e8re Urgence Internationale, Handicap International\u2026). \u00c0 Amman, en 2017, il est coordinateur r\u00e9gional des missions du Secours Islamique France en Syrie, Jordanie, Liban, au Kurdistan Irakien et dans les Territoires Palestiniens. \r\n\r\nIl rejoint Bioforce en 2019 comme coordinateur programme pays, bas\u00e9 \u00e0 Amman, o\u00f9 il porte les projets de d\u00e9veloppement de Bioforce au Moyen-Orient, notamment l\u2019\u00e9laboration d\u2019un Master en Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement avec l\u2019Universit\u00e9 Germano-Jordanienne. \r\nDe retour en France depuis 2023, Frank devient le coordinateur Parcours et m\u00e9tiers du Centre de formation Europe, en charge notamment de l\u2019orientation des apprenants. Il est aujourd\u2019hui coordinateur de formation m\u00e9tier, responsable de la formation Responsable Logistique (parcours 3 mois et alternance).\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/2021_LIBAN_Beyrouth-Port_1-297x110.png\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Notre \u00e9quipe<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en France, au S\u00e9n\u00e9gal, en RCA, au Liban et en Jordanie. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retrouvez les visages de notre \u00e9quipe. Les coordinateurs de formation assurent la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique (programme, m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques, \u00e9valuation\u2026) de nos parcours dipl\u00f4mants, l&rsquo;accompagnement des \u00e9tudiants et l&rsquo;animation de face-\u00e0-face p\u00e9dagogiques.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":28928,"parent":688,"menu_order":10,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez vos futurs coordinateurs de formation, tous humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez vos futurs coordinateurs de formation, tous humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-08T11:09:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\",\"name\":\"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-02T16:24:57+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-08T11:09:38+00:00\",\"description\":\"D\u00e9couvrez vos futurs coordinateurs de formation, tous humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente - Bioforce","description":"D\u00e9couvrez vos futurs coordinateurs de formation, tous humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente - Bioforce","og_description":"D\u00e9couvrez vos futurs coordinateurs de formation, tous humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-08T11:09:38+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/","name":"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","datePublished":"2020-05-02T16:24:57+00:00","dateModified":"2024-07-08T11:09:38+00:00","description":"D\u00e9couvrez vos futurs coordinateurs de formation, tous humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG-PLACEHOLDER.jpg","width":1858,"height":497},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"\u00c9quipe P\u00e9dagogique Permanente"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2858"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2858"}],"version-history":[{"count":98,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2858\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52334,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2858\/revisions\/52334"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/28928"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2858"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}