{"id":33074,"date":"2022-05-30T14:54:43","date_gmt":"2022-05-30T12:54:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=33074"},"modified":"2022-11-20T21:08:19","modified_gmt":"2022-11-20T20:08:19","slug":"autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/","title":{"rendered":"Autoformation Protection de l&rsquo;enfance dans l&rsquo;action humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Enfants-\u00e9l\u00e8ves-Friends-in-Need-Liban-Tripoli-sourds_bandeau.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Enfants-\u00e9l\u00e8ves-Friends-in-Need-Liban-Tripoli-sourds_bandeau.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Autoformation Protection de l&rsquo;enfance <br \/>dans l&rsquo;action humanitaire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Cette autoformation gratuite et en libre-acc\u00e8s a pour objectif de partager les connaissances qui vous permettront de mieux contribuer, dans votre contexte, aux initiatives de PEAH. Vous serez notamment mieux \u00e0 m\u00eame d\u2019utiliser les Standards Minimum pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire (SMPE).<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\"><\/h2>\n\t\t<p>Ce parcours est compos\u00e9 de <strong>vid\u00e9os courtes, de modules interactifs et de quelques documents PDF<\/strong> courts \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger.<\/p>\n<ul>\n<li>Pour consulter les vid\u00e9os courtes, il vous suffit de cliquer sur la vid\u00e9o<\/li>\n<li>Pour consulter certains modules interactifs il faudra vous inscrire sur la plateforme o\u00f9 ce module est h\u00e9berg\u00e9 (<a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/\">The Alliance<\/a>, <a href=\"https:\/\/safeguardingsupporthub.org\/fr\/learning\">Centre de Ressources et de Support Sauvegarde (RSH)<\/a> ou <a href=\"https:\/\/www.buildingabetterresponse.org\/?lang=fr\">Building Better Response<\/a>)<\/li>\n<li>Pour t\u00e9l\u00e9charger les documents, il vous suffit de cliquer sur le document en question<\/li>\n<\/ul>\n<p>Il est divis\u00e9 en neuf \u201cblocs\u201d et chaque bloc vous demandera environ deux heures de travail. Il faut donc compter un peu moins de <strong>20 heures<\/strong> pour parcourir l\u2019ensemble de cette formation.<\/p>\n<p>C\u2019est un parcours d\u2019<strong>autoformation<\/strong>. Vous ne serez pas accompagn\u00e9s durant votre parcours, toutefois, cette formation vous sera b\u00e9n\u00e9fique si vous \u00eates motiv\u00e9s et \u00e9changez avec d\u2019autres professionnels lorsque vous avez des questions. <strong>Ce n\u2019est pas une formation dipl\u00f4mante<\/strong>.<\/p>\n<p>Ce parcours est align\u00e9 avec les contenus des Standards Minimums pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire (2019) que vous pouvez retrouver sous diff\u00e9rentes formes <a href=\"https:\/\/alliancecpha.org\/fr\/SMPE\">ici<\/a>.<\/p>\n<p>A ce jour, certains modules interactifs sont disponibles en anglais seulement. Cette plateforme est actualis\u00e9e au fur et \u00e0 mesure que des versions fran\u00e7aises de ces modules sont disponibles.<\/p>\n<p><strong>CREDITS<\/strong> &#8211; Cette plateforme a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par Bioforce et <a href=\"https:\/\/www.tdh.ch\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Terre des Hommes<\/a> avec le soutien de <a href=\"https:\/\/www.unicef.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l\u2019UNICEF<\/a><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/SCORM-complet.zip\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">T\u00e9l\u00e9chargez les modules interactifs (SCORM)<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">1. INTRODUCTION A LA FORMATION<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2-scaled-e1649752622132-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les droits de l\u2019enfant <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Gb_2JOdiuZs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource Vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<br \/><h3>\u00ab Les droits de l\u2019enfant \u00bb<\/h3>\r\n<br \/>Amnesty international \r\n<br \/>7 mn<\/a>\r\n<br \/>\r\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Gb_2JOdiuZs\" width=\"280\" height=\"160\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Leonelle2..-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">L\u2019action humanitaire  <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.buildingabetterresponse.org\/?lang=fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b><span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<br \/><h3>Building Better Response<\/h3> \r\n<br \/>120 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>module 0<\/li>\r\n \t<li>module 1.0<\/li>\r\n \t<li>module 1.1<\/li>\r\n<\/ul>\r\nIl vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/a><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_01-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La protection de l\u2019enfance dans l\u2019action humanitaire (PEAH)<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Gb_2JOdiuZs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource Vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>\u00ab L\u2019histoire de Samira  \u00bb<\/a><\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire\r\n<br \/>4 mn<br \/>\r\n<iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yR0L7nk5GjE\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">2. FONDEMENTS DE LA PEAH<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_30-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Le d\u00e9veloppement de l\u2019enfant<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/2022_PEAH_2.1-Fiche_developpement_enfant.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><b><span style=\"color: #e84424;\">1- Ressource PDF<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Fiche D\u00e9veloppement de l&rsquo;enfant<\/h3>\r\nT\u00e9l\u00e9chargez le PDF &#8211; 2 pages &#8211; 10 mn<\/a>\r\n\r\n<hr \/>\r\n\r\n<a href=\"https:\/\/youtu.be\/StZ3mZZKl14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">2- Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>\r\nPr\u00e9carit\u00e9 sociale, quel impact pour l\u2019enfant<\/a><\/strong><\/h3>\r\n<br \/>UNICEF France\r\n<br \/>3 mn<br \/>\r\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/StZ3mZZKl14\" width=\"280\" height=\"160\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_25-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les SMPE   <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/youtu.be\/6eXxnX-Y_OQ\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Introduction aux SMPE<\/a><\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire\r\n<br \/>6 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6eXxnX-Y_OQ\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_29-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Le\/la responsable de projet PEAH <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/youtu.be\/O-6qHf2yQyY\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> <b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Le nouvel emploi d\u2019Hannah<\/a><\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire\r\n<br \/>5 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/O-6qHf2yQyY\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/strategies-protection-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les strat\u00e9gies de protection de l\u2019enfance et l\u2019approche socio-\u00e9cologique<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wQCr9oaDLUg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Pilier 3 des SMPE : Strat\u00e9gies de protection de l\u2019enfance et approche socio-\u00e9cologique<\/a><\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire\r\n<br \/>12 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wQCr9oaDLUg\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n<br \/>\r\nCr\u00e9dit photo : UNICEF\/UNI328125<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_27-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La collaboration entre les secteurs <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-8br7LC1rbY\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Pilier 4 des SMPE : Standards pour la collaboration entre les secteurs<\/a><\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire \r\n<br \/>10 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-8br7LC1rbY\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_26-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La gestion du cycle de projet <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Standard 4<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire \r\n<br \/>45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a>\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">3. TRAVAILLER AU CONTACT DES POPULATIONS<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_18-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La sauvegarde  <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/safeguardingsupporthub.org\/fr\/learning\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>M1 et M2 &#8211; RSH &#8211; Safeguarding Resource and Support Hub<\/a><\/h3>\r\n<br \/><a href=\"https:\/\/safeguardingsupporthub.org\/fr\/learning\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Centre de ressources et de support (RSH) \u2014 apprentissage en ligne : Questions de sauvegarde | Safeguarding Resource and Support Hub (safeguardingsupporthub.org) &#8211; 30 mn (M1) et 60mn (M2)<\/a>\r\n\r\n \r\nIl vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module. \r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_travailler-contact-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Travailler au contact des enfants <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M1_travailler_au_contact_des_enfants\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Module interactif \r\n<br \/><h3>\u00ab Travailler au contact des enfants \u00bb<\/h3>\r\n<br \/>Terre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF\r\n<br \/>30 mn\r\n<br \/>Lancer le module<\/a>\r\n\r\n<br \/>\r\nCr\u00e9dit photo : UNICEF\/ UN0502896<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">4. SE PREPARER, PREVENIR ET REPONDRE AUX RISQUES \u2013 partie 1<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_22-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Dangers et blessures<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/2022_PEAH_4.1-Fiche_dangers_blessures.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Fiche Dangers et blessures &#8211; Adapt\u00e9 des SMPE<\/a><\/h3>\r\nPDF &#8211; 2 pages &#8211; 10 mn\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_maltraitance-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Maltraitance physique et \u00e9motionnelle <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Standard 8<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire <br \/>45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul>\r\n<\/a>\r\n<br \/> Cr\u00e9dit photo : UNICEF \/ UN0381342<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_VSBG-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La violence sexuelle et bas\u00e9e sur le genre<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FPIpxRoOekA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Standard 9 des SMPE : qu\u2019est ce que la VSBG et comment y faire dans l\u2019action humanitaire<\/a><\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire \r\n<br \/>5 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FPIpxRoOekA\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n<br \/> Cr\u00e9dit photo : Pierre Raimond HAA<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_19-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Justice pour enfants (standard 20 des SMPE)<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Justice for children<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire \r\n<br \/>45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">5. MAITRISER LES DIFFERENTS MODES D\u2019INTERVENTION \u2013 partie 1<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_SMSPS-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Sant\u00e9 Mentale et Soutien Psychosocial (SMSPS)<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M3_sante_mentale_et_soutien_Psychosocial_SMSPS\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>SMSPS<\/h3>\r\n<br \/>\r\nTerre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF <br \/> \r\n35 mn\r\n<br \/>\r\nLancer le module<\/a>\r\n\r\n<br \/> Cr\u00e9dit photo : UNICEF \/ UN0530709\r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_acti-groupes-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Activit\u00e9s de groupe pour le bien-\u00eatre des enfants <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\u00a0<\/b><br \/>\r\n\r\n<h3>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire <br \/><\/h3>\r\n45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a>\r\n<br \/> Cr\u00e9dit photo : Brigitte Goby<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_gestion-cas-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La gestion de cas protection de l\u2019enfance <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M7_gestion_de_cas_protection_de_l\u2019enfance\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">1- Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Gestion de cas protection de l\u2019enfance<\/h3><br \/>\r\nTerre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF <br \/> \r\n35 mn\r\n<br \/>\r\n<strong>Lancer le module<\/strong><\/a>\r\n<hr \/>\r\n\r\n<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FkNtfxTbePg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">2- Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Module 1 \u2013 Aper\u00e7u de la gestion de cas<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire <br \/>6 mn<\/a>\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FkNtfxTbePg\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<hr \/>\r\n\r\n<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-78sngfMqjo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">3- Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Module 2 \u2013 Introduction au renforcement des capacit\u00e9s gestion de cas<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire <br \/>6 mn<\/a>\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-78sngfMqjo\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XhDfwu-EkqA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">4- Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Module 3 \u2013 Coordination des interventions de gestion de cas<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire <br \/>6 mn<\/a>\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XhDfwu-EkqA\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jTvGTpjDZ-Y\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">5- Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Module 4 \u2013 Mesure et \u00e9valuation de la qualit\u00e9 de la gestion de cas <\/a><\/h3>\r\n<br \/>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire <br \/> 6 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jTvGTpjDZ-Y\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<br \/> Cr\u00e9dit photo : UNICEF \/ UN0381291\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">6. SE PREPARER, PREVENIR ET REPONDRE AUX RISQUES \u2013 partie 2<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_16-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Le travail des enfants <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xR1fQsRiUJs\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">1- Ressource vid\u00e9o<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Le travail des enfants \r\n<br \/>(child protection minimum standard 12)<\/a><\/h3>\r\nGlobal Protection Cluster Child Protection  &#8211; 13 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xR1fQsRiUJs\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<hr \/>\r\n\r\n<a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<b><span style=\"color: #e84424;\">2- Module interactif<\/span>\u00a0<\/b>\r\n<h3>Le travail des enfants<\/h3><br \/>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire <br \/>\r\n45 mn<br \/>\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_15-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les Enfants Non Accompagn\u00e9s et S\u00e9par\u00e9s <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M2_enfants_non_accompagnes_et_separes_ENAS\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\">Module interactif<\/span>\r\n<h3>ENAS<\/h3>\r\n<br \/>\r\nTerre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF<br \/> \r\n35 mn<br \/>\r\n<strong>Lancer le module<\/strong>\r\n<\/a>\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_EAFGA-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les enfants associ\u00e9s aux forces et aux groupes arm\u00e9s (EAFGA) <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CgnA-QBLrWs?start=172\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>Ressource vid\u00e9o<\/b><\/span>\r\n<h3>Les enfants associ\u00e9s aux forces et aux groupes arm\u00e9s <br \/>(child protection minimum standard 11, CAAFAG)<\/h3> \r\nGlobal Protection Cluster Child Protection  &#8211; 9 mn<\/a>\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CgnA-QBLrWs?start=172\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n<br \/>\r\nNote : Cette vid\u00e9o fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une version ant\u00e9rieure des SMPE\r\n<br \/>\r\nCr\u00e9dit photo : UNICEF \/ UN0538116<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">7. ASSURER LA QUALITE DES ACTIONS \u2013 partie 1<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_coordination-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La coordination du secteur<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>1- Module interactif<\/b><\/span>\r\n<h3>Standard 1<\/h3>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire &#8211; \r\n45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a>\r\n<br \/>\r\nCr\u00e9dit photo : UNICEF \/ UN0539211<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_21-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Gestion de l\u2019information et suivi de la situation<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M4_gestion_de_linformation_et_suivi_de_la_protection_de_lenfance\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>Module interactif<\/b><\/span>\r\n<h3>Gestion de l\u2019information et suivi de la situation<\/h3>\r\n<br \/>\r\nTerre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF<br \/> \r\n35 mn<br \/>\r\nLancer le module<\/a><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_participation-des-enfants-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La participation des enfants <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>1- Module interactif<\/b><\/span>\r\n\r\n<h3>Children\u2019s participation<\/h3>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire &#8211; \r\n45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<br \/>\r\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M5_la_participant_des_enfants\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>2- Module interactif<\/b><\/span>\u00a0<br \/>\r\n<h3>La participation des enfants<\/h3>\r\n<br \/>\r\nTerre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF<br \/> \r\n35 mn<br \/>\r\n<strong>Lancer le module<\/strong><\/a>\r\n<br \/> \r\nCr\u00e9dit photo: UNICEF \/ UN0381342\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">8. MAITRISER LES DIFFERENTS MODES D\u2019INTERVENTION \u2013 partie 2<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/PEAH_Autoformation_approches-communautaires-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les approches au niveau communautaire <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=h1tqkOuOhok&#038;list=PLTqpcYbBSkF82hkkD7rI4AfajfnAF_88Q&#038;index=5 \" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> \r\n\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>1- Ressource vid\u00e9o<\/b><\/span>\r\n<h3>Vid\u00e9o 1 \u2013 Pr\u00e9sentation de la Norme Minimale 17<\/h3><\/a>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire &#8211; 5 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/h1tqkOuOhok\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Z0dSyuzbm4g&#038;list=PLTqpcYbBSkF82hkkD7rI4AfajfnAF_88Q&#038;index=6 \" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>2- Ressource vid\u00e9o<\/b><\/span>\r\n<h3>Vid\u00e9o 2 \u2013 R\u00e9flexions sur votre programmation<\/a><\/h3>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire &#8211; 5 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Z0dSyuzbm4g\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=kb-aLZdckPo&#038;list=PLTqpcYbBSkF82hkkD7rI4AfajfnAF_88Q&#038;index=7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>3- Ressource vid\u00e9o<\/b><\/span>\r\n<h3>Vid\u00e9o 3 \u2013 N\u00e9cessit\u00e9 d\u2019un changement d\u2019esprit<\/a><\/h3>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire &#8211; 5 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kb-aLZdckPo\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<hr \/>\r\n<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=KOIlPM-gXdI&#038;list=PLTqpcYbBSkF82hkkD7rI4AfajfnAF_88Q&#038;index=8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>4- Ressource vid\u00e9o<\/b><\/span>\r\n<h3>Vid\u00e9o 4 \u2013 Guide de r\u00e9flexion pour le terrain<\/h3> <\/a>\r\nL\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire &#8211; 6 mn\r\n<br \/><iframe loading=\"lazy\" width=\"280\" height=\"160\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KOIlPM-gXdI\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\r\n\r\n<br \/><br \/>\r\nCr\u00e9dit photo: UNICEF \/ UNI337870<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/renf-milieux-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Renforcer les milieux familiaux et de prise en charge des enfants<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>Module interactif<\/b><\/span>\r\n<h3>Strenghtening family and caregiving environments<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire \r\n<br \/>45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a>\r\n\r\n<br \/>\r\nCr\u00e9dit photo : UNICEF \/ UN0381351<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_09-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La protection de remplacement <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M8_la_protection_de_remplacement\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>Module interactif<\/b><\/span>\r\n<h3>La protection de remplacement<\/h3>\r\n<br \/>Terre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF \r\n<br \/>35 mn\r\n<br \/><b>Lancer le module<\/b><\/a><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">9. ASSURER LA QUALITE DES ACTIONS \u2013 partie 2<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_06-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Le syst\u00e8me de protection de l\u2019enfance<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M6_les_systemes_de_protection_de_lenfance\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>Module interactif<\/b><\/span>\r\n<h3>Le syst\u00e8me de protection de l\u2019enfance<\/h3>\r\n<br \/>Terre des Hommes \/ Bioforce \/ UNICEF\r\n<br \/>35 mn\r\n<br \/><b>Lancer le module<\/b><\/a><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG-TXT_Protection-Enfance_02-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Programmation conjointe<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <a href=\"https:\/\/learning.alliancecpha.org\/login\/index.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\r\n<span style=\"color: #e84424;\"><b>Module interactif<\/b><\/span>\r\n<h3>Child Protection and Education<\/h3>\r\n<br \/>L\u2019Alliance pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire \r\n<br \/>45 mn\r\n<ul>\r\n \t<li>\u00a0Attention ce module est disponible seulement en Anglais<\/li>\r\n \t<li>Il vous faudra cr\u00e9er un compte sur cette plateforme pour acc\u00e9der au module.<\/li>\r\n<\/ul><\/a>\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">T\u00e9l\u00e9charger les modules interactifs<\/h2>\n\t\t<p>Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger au format SCORM ou lancer en ligne les diff\u00e9rents modules interactifs r\u00e9alis\u00e9s par Bioforce et Terre des Hommes avec le soutien d&rsquo;UNICEF :<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Travailler au contact des enfants<br \/>\n<\/strong><a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M1_travailler_au_contact_des_enfants.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M1_travailler_au_contact_des_enfants\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<li><strong>Enfants non-accompagn\u00e9s et s\u00e9par\u00e9s ENAS<\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M2_enfants_non_accompagnes_et_separes_ENAS.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M2_enfants_non_accompagnes_et_separes_ENAS\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<li><strong>Sant\u00e9 mentale et soutien psychosocial SMSPS<\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M3_sante_mentale_et_soutien_Psychosocial_SMSPS.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M3_sante_mentale_et_soutien_Psychosocial_SMSPS\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<li><strong>Gestion de l&rsquo;information et suivi de la protection de l&rsquo;enfance<\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M4_gestion_de_linformation_et_suivi_de_la_protection_de_lenfance.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M4_gestion_de_linformation_et_suivi_de_la_protection_de_lenfance\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<li><strong>La participation des enfants<\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M5_la_participant_des_enfants.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M5_la_participant_des_enfants\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<li><strong>Les syst\u00e8mes de protection de l&rsquo;enfance<\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M6_les_systemes_de_protection_de_lenfance.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M6_les_systemes_de_protection_de_lenfance\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<li><strong>Gestion des cas de protection de l&rsquo;enfance<\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M7_gestion_de_cas_protection_de_l\u2019enfance.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M7_gestion_de_cas_protection_de_l\u2019enfance\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<li><strong>La protection de remplacement<\/strong><br \/>\n<a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/SCORM\/RPPESU_M8_la_protection_de_remplacement.zip\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez le SCORM<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/p1148.phpnet.org\/autoformation-PEAH\/modules\/RPPESU_M8_la_protection_de_remplacement\/story.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lancez le module<\/a><\/li>\n<\/ol>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cette autoformation gratuite et en libre-acc\u00e8s a pour objectif de partager les connaissances qui vous permettront de mieux contribuer, dans votre contexte, aux initiatives de PEAH. Vous serez notamment mieux \u00e0 m\u00eame d\u2019utiliser les Standards Minimum pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire (SMPE).<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":29189,"parent":2133,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Autoformation Protection de l&#039;enfance dans l&#039;action humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Autoformation Protection de l&#039;enfance dans l&#039;action humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cette autoformation gratuite et en libre-acc\u00e8s a pour objectif de partager les connaissances qui vous permettront de mieux contribuer, dans votre contexte, aux initiatives de PEAH. Vous serez notamment mieux \u00e0 m\u00eame d\u2019utiliser les Standards Minimum pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire (SMPE).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-20T20:08:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/\",\"name\":\"Autoformation Protection de l'enfance dans l'action humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2022-05-30T12:54:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-20T20:08:19+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1920,\"caption\":\"Eleves de l'\u00e9cole Friends in Need \u00e0 Tripoli, Liban - d\u00e9cembre 2021\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parer mon projet\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":6,\"name\":\"Protection de l&rsquo;enfance\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":7,\"name\":\"Autoformation Protection de l&rsquo;enfance dans l&rsquo;action humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Autoformation Protection de l'enfance dans l'action humanitaire - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Autoformation Protection de l'enfance dans l'action humanitaire - Bioforce","og_description":"Cette autoformation gratuite et en libre-acc\u00e8s a pour objectif de partager les connaissances qui vous permettront de mieux contribuer, dans votre contexte, aux initiatives de PEAH. Vous serez notamment mieux \u00e0 m\u00eame d\u2019utiliser les Standards Minimum pour la Protection de l\u2019Enfance dans l\u2019Action Humanitaire (SMPE).","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-11-20T20:08:19+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1920,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/","name":"Autoformation Protection de l'enfance dans l'action humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg","datePublished":"2022-05-30T12:54:43+00:00","dateModified":"2022-11-20T20:08:19+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Galerie-Friends-in-need-01-scaled.jpg","width":2560,"height":1920,"caption":"Eleves de l'\u00e9cole Friends in Need \u00e0 Tripoli, Liban - d\u00e9cembre 2021"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/autoformation-protection-de-lenfance-dans-laction-humanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parer mon projet","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"D\u00e9couvrez les m\u00e9tiers humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":6,"name":"Protection de l&rsquo;enfance","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/protection-de-lenfance\/"},{"@type":"ListItem","position":7,"name":"Autoformation Protection de l&rsquo;enfance dans l&rsquo;action humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33074"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33074"}],"version-history":[{"count":250,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33074\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":35595,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33074\/revisions\/35595"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2133"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/29189"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33074"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}