{"id":36134,"date":"2023-04-20T10:08:09","date_gmt":"2023-04-20T08:08:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=36134"},"modified":"2024-05-03T11:35:15","modified_gmt":"2024-05-03T09:35:15","slug":"bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/","title":{"rendered":"Bachelor post-bac Responsable de l&rsquo;environnement de travail et de la Logistique Humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">  <\/span>\n                <h1>Ton Bachelor humanitaire post-bac<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Tu veux te lancer dans l&rsquo;humanitaire ? Rejoins le Bachelor humanitaire postbac pour vivre ton engagement \u00e0 l\u2019international et te positionner aussi sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. D\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Le Bachelor post-bac hors Parcoursup avec un double dipl\u00f4me<\/h2>\n\t\t<p>S\u00e9isme en Turquie, guerre en Ukraine, inondations au Pakistan, urgence sociale en France : les besoins humanitaires sont en hausse constante. L\u2019ONU pr\u00e9voit qu\u2019en 2024, 300 millions de personnes auront besoin d\u2019aide dans 69 pays diff\u00e9rents. En cause : des crises qui s\u2019encha\u00eenent, entre guerres, changement climatique et pand\u00e9mies.<\/p>\n<p><strong>Comment devenir humanitaire lorsque l&rsquo;on a 20 ans ou que l&rsquo;on vient de d\u00e9crocher le bac ?<\/strong><br \/>\nDevenir humanitaire pour se mettre au service des plus vuln\u00e9rables, c\u2019est un projet de vie, un engagement qui se r\u00e9fl\u00e9chit et se construit : depuis 40 ans, Bioforce est l\u2019\u00e9cole de r\u00e9f\u00e9rence pour devenir humanitaire. Parmi les 30 000 \u00e9l\u00e8ves qui sont pass\u00e9s par Bioforce, on trouve par exemple le directeur de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res France. <strong>70% des alumni apr\u00e8s leur formation sont en poste dans une ONG ou en entreprise<\/strong>\u00a0et\u00a0<strong>14% sont en poursuite d\u2019\u00e9tudes.<\/strong><\/p>\n<p>Int\u00e9grer le bachelor post-bac \u00ab\u00a0Responsable de l&rsquo;environnement de travail et de la Logistique Humanitaire\u00a0\u00bb c&rsquo;est choisir un double m\u00e9tier, un double dipl\u00f4me pour devenir le maillon essentiel dans une mission humanitaire comme en entreprise. La logistique te permet d&rsquo;\u00eatre au c\u0153ur de l&rsquo;efficacit\u00e9 des missions, mais aussi au centre des besoins en entreprise.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_JES_carrousel.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Un accompagnement pas \u00e0 pas                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Des petits groupes pour bien avancer avec des profs qui sont des humanitaires de terrain et s&rsquo;occupent vraiment de toi.\u00a0                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/RETLH_Stage-Humanitaire_Celia-Togo.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Un stage humanitaire et un an d&rsquo;alternance                            <\/h4>\n                            <p>\n                                En deuxi\u00e8me ann\u00e9e, vis le terrain humanitaire avec un stage de quatre mois. En troisi\u00e8me ann\u00e9e, cap sur l&rsquo;entreprise avec un an d&rsquo;alternance                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2022_Log_Atelier_4x4.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                La pratique avant tout                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Avec Bioforce, vis une formation vraiment diff\u00e9rente avec plus de deux tiers d&rsquo;enseignement pratique                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<div class=\"wp-block-columns alignwide is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-bf885c98ebadf3d60ae7bbdb48e6764a is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#000000;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"single\" style=\"color:#e84424;font-size:40px\"><strong>Ann\u00e9e 1<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\" style=\"line-height:1.5\"><strong>Propulsion dans un Bachelor 100% diff\u00e9rent.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-css-opacity has-background is-style-wide\" style=\"background-color:#000000;color:#000000\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>Les fondamentaux des m\u00e9tiers de responsable de l\u2019environnement de travail et de logisticien humanitaire.<\/li>\n\n\n\n<li>Des simulations grandeur nature et des exercices de terrain toute l&rsquo;ann\u00e9e<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 is-style-fill\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" style=\"background-color:#e84424\">En savoir plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-86978d727b93ba4698eccca72b614f49 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#000000;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"family\" style=\"color:#e84424;font-size:40px\"><strong>Ann\u00e9e 2<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\" style=\"line-height:1.5\"><strong>Immersion dans l&rsquo;exp\u00e9rience humanitaire.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>Un semestre \u00e0 Bioforce et 4 mois de stage humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Approfondissement du m\u00e9tier de responsable logistique&nbsp;humanitaire.<\/li>\n\n\n\n<li>Stage humanitaire de 4 mois&nbsp;au sein d\u2019associations locales ou d\u2019ONG internationales, sur le terrain.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 is-style-fill\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-admission-2e-annee\/\" style=\"background-color:#e84424\">En savoir plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-1df1a032ccc932cf138865e1ba4b3387 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#000000;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"patron\" style=\"color:#e84424;font-size:40px\"><strong>Ann\u00e9e <\/strong>3<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\"><strong>Ma\u00eetrise toutes les facettes du m\u00e9tier avec un an d&rsquo;alternance.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>Alternance (3 semaines en entreprise, une semaine \u00e0 Bioforce)<\/li>\n\n\n\n<li>Approfondissement du m\u00e9tier de responsable de l\u2019environnement de travail&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li>Alternance entreprise&nbsp;pour gagner de l\u2019exp\u00e9rience de travail en environnement r\u00e9el.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" style=\"background-color:#e84424\">En savoir plus<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Ton m\u00e9tier dans l&rsquo;humanitaire comme en entreprise<\/h2>\n\t\t<p><strong>Tu es engag\u00e9 et tu cherches un job avec du sens, un m\u00e9tier au service des autres ?<\/strong> Bioforce t\u2019accompagne pendant trois ans dans l\u2019apprentissage d\u2019un double m\u00e9tier en logistique, une fonction au c\u0153ur des missions humanitaires, mais qui est aussi transposable dans le monde de l\u2019entreprise.<\/p>\n<p>Un double m\u00e9tier dans l\u2019humanitaire \u00e0 l\u2019international comme en entreprise pr\u00e8s de chez toi, \u00e7a permet d\u2019avoir le choix et de pouvoir facilement te reconvertir. En devenant Responsable de l\u2019environnement de travail et de la logistique humanitaire, tu es celui sans qui le fonctionnement quotidien de la mission humanitaire ou de l\u2019entreprise est impossible : c\u2019est en effet le responsable de la logistique humanitaire et le responsable de l\u2019environnement de travail qui, dans des contextes d\u2019intervention pourtant tr\u00e8s diff\u00e9rents, assurent la gestion de l\u2019ensemble de l\u2019environnement de travail, des \u00e9quipements aux b\u00e2timents, des achats aux services internes.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Pour en savoir plus sur le double m\u00e9tier et m&rsquo;inscrire<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">En deuxi\u00e8me ann\u00e9e, bien plus qu&rsquo;un stage international<\/h2>\n\t\t<p><strong>Entre dans une grande aventure avec une premi\u00e8re v\u00e9ritable exp\u00e9rience humanitaire \u00e0 l\u2019international<\/strong> au c\u0153ur de ta formation. Au sein d\u2019associations locales ou d\u2019ONG internationales, tous les \u00e9tudiants de 2e ann\u00e9e partent de 3 \u00e0 4 mois en stage sur le terrain pour intervenir dans la logistique d\u2019un projet de d\u00e9veloppement : maintenance, achats-approvisionnement, gestion de stock, transport ou distribution, r\u00e9habilitation\/construction ou campagnes de vaccination\u2026<\/p>\n<p>C\u2019est l\u2019engagement dont tu as toujours r\u00eav\u00e9, dans la dur\u00e9e, \u00e0 l&rsquo;endroit du monde de ton choix : les stages humanitaires Bioforce sont r\u00e9alis\u00e9s partout o\u00f9 il y a des besoins, au Togo ou en Serbie, \u00e0 Madagascar ou au P\u00e9rou, au N\u00e9pal comme \u00e0 Djibouti. <strong>Tu contribues \u00e0 aider et tu travailles dans une v\u00e9ritable association, v\u00e9rifi\u00e9e par Bioforce.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Objectifs de ces 3 mois :<\/strong> acqu\u00e9rir une vraie exp\u00e9rience de terrain, travailler en autonomie et tester ses capacit\u00e9s d\u2019adaptation dans le contexte de pays en d\u00e9veloppement.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"galeries\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Ton stage humanitaire<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"gallerie-carousel\">\n                                                <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/RETLH_Stage-Humanitaire_Celia-Togo.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            C\u00e9lia : \u00ab\u00a0Mon stage humanitaire au Togo\u00a0\u00bb                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/RETLH_Stage-Humanitaire_Celia-Togo_1.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            C\u00e9lia est en deuxi\u00e8me ann\u00e9e de la formation postbac \u00e0 Bioforce.  C\u2019est avec l\u2019association Symbiose au Togo qu\u2019elle s\u2019est engag\u00e9e pour son stage humanitaire.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/RETLH_Stage-Humanitaire_Celia-Togo_2.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Symbiose Togo d\u00e9veloppe des missions de soutien sanitaire, \u00e9ducatif et culturel en milieu rural. L\u2019association construit des b\u00e2timents scolaires, des points d&rsquo;acc\u00e8s d&rsquo;eau potable et soutient des orphelinats.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/RETLH_Stage-Humanitaire_Celia-Togo_3.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            J\u2019ai fait mon stage dans la r\u00e9gion maritime au sud du pays. J&rsquo;ai d\u00e9couvert une nouvelle culture, une nouvelle langue\u2026 J&rsquo;ai \u00e9norm\u00e9ment appris des villageois : c\u2019\u00e9tait un partage mutuel.                         <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/RETLH_Stage-Humanitaire_Celia-Togo_4.png\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Mes missions ? Sensibiliser les villageois \u00e0 l\u2019utilisation de l\u2019eau potable, cr\u00e9er des forages, mettre en place un protocole de soin et m\u00eame cr\u00e9er la comptabilit\u00e9 de l\u2019association !\r\nJ&rsquo;ai fait des rencontres formidables qui m&rsquo;ont permis de m&rsquo;\u00e9panouir pleinement dans le travail.                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                                                <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/06-RETLH_Stage-Humanitaire_Celia-Togo-748x455.jpg\" alt=\"\">\n                                                <p>\n                            Apr\u00e8s le bac, comme C\u00e9lia, ouvrez les portes de l\u2019humanitaire avec Bioforce !                        <\/p>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n        <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n        \n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Partout autour du monde : es-tu pr\u00eat \u00e0 les suivre ?<\/h2>\n\t\t<p>Les \u00e9tudiants en deuxi\u00e8me ann\u00e9e sont pr\u00e9sents aux quatre coins du monde pour compl\u00e9ter leur premi\u00e8re mission humanitaire. Es-tu pr\u00eat \u00e0 les rejoindre ?<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/d\/u\/0\/embed?mid=1NYc23re5kwTl1baV2XMUiKcHyQXlLbY&amp;ehbc=2E312F\" width=\"840\" height=\"580\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Une 3e ann\u00e9e enti\u00e8rement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019alternance en milieu professionnel<\/h2>\n\t\t<p><strong>L\u2019alternance (trois semaines en entreprise, une semaine en formation), en dehors de l\u2019exp\u00e9rience de travail en environnement r\u00e9el,<\/strong> c\u2019est la d\u00e9couverte d\u2019une responsabilit\u00e9 professionnelle accord\u00e9e progressivement par l\u2019entreprise, d\u2019une meilleure compr\u00e9hension de la th\u00e9orie et de ses applications dans le monde du travail. C\u2019est souvent aussi une plus grande maturit\u00e9 et un gain de confiance en soi, et une meilleure \u00e9valuation de son potentiel et de son choix de carri\u00e8re. Preuve que la formation r\u00e9pond \u00e0 un besoin des entreprises, 100% des \u00e9l\u00e8ves trouvent un terrain d\u2019alternance chaque ann\u00e9e.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Ils accueillent des \u00e9tudiants en alternance<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Adecco-logo.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-Biom\u00e9rieux.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-banque-pop.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Solidarites-international_logo.svg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-groupe-LDLC.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<p><strong>Mais aussi :<\/strong> Ayming, Agence R\u00e9gionale de la Sant\u00e9, Syndex, Sanofi, ResponsAbility, Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire, Acad\u00e9mie des Ruches, ADAPEI 69, Cr\u00e9dit Agricole Technologies Services, M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res France, Etablissement Fran\u00e7ais du Sang, France T\u00e9l\u00e9visions, Homeserve, Nordex, Air-Liquide Advanced Technologies, ETIC, Handicap International, Axa Investment Managers, Action contre la Faim, Adecco, RATP\u2026<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Je ne connaissais pas le principe de l\u2019alternance avant d\u2019entrer \u00e0 Bioforce, et j\u2019en vois aujourd\u2019hui tous les avantages. Pour ma part, l\u2019alternance m\u2019a permis d\u2019appr\u00e9hender les codes et la r\u00e9alit\u00e9 du monde de l\u2019entreprise. J\u2019ai eu l\u2019occasion de prendre des responsabilit\u00e9s tout en \u00e9tant encadr\u00e9e, ce qui \u00e9tait vraiment rassurant. C\u2019est une transition entre la vie d\u2019\u00e9tudiant et la vie active qui permet d\u2019\u00eatre pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 l\u2019emploi et de savoir ce qu\u2019on attend d\u2019un employeur ou d\u2019une structure.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/RETLH_Stage-Humanitaire_Alexia-Benin_1.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Marion<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">a r\u00e9alis\u00e9 son alternance \u00e0 BioM\u00e9rieux<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/2023_JES-Article-Site-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Une \u00e9quipe aux petits soins !<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Choisir Bioforce, c&rsquo;est aussi avoir la certitude d&rsquo;un accompagnement maximum avec une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e qui est vraiment l\u00e0 pour toi, qui te connait et t&rsquo;accompagne pour travailler dans les meilleures conditions. Le Bachelor post-bac Bioforce Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire, c&rsquo;est une coordinatrice de formation d\u00e9di\u00e9e, une charg\u00e9e des stages, une charg\u00e9e des alternances, une conseill\u00e8re d&rsquo;orientation, mais aussi des formateurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans leurs domaines \r\n<br \/>Travaux en petits groupes, exercices pratiques : tout est fait pour te rendre imm\u00e9diatement op\u00e9rationnel d\u00e8s la fin de ta formation. Bioforce, c&rsquo;est une p\u00e9dagogie 100% diff\u00e9rente.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2021_Lyon-vu-de-Fourviere-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Bienvenue \u00e0 Lyon, la deuxi\u00e8me m\u00e9tropole de France !<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Le Campus de Bioforce est situ\u00e9 \u00e0 V\u00e9nissieux, dans la M\u00e9tropole de Lyon, la deuxi\u00e8me m\u00e9tropole de France. La M\u00e9tropole de Lyon est reconnue pour la qualit\u00e9 de son cadre de vie et son dynamisme, c\u2019est aussi le second site d\u2019enseignement sup\u00e9rieur fran\u00e7ais : 175 000 \u00e9tudiants, dont 23 000 \u00e9tudiants internationaux, vivent dans la capitale des Gaules. Il existe m\u00eame une maison des \u00e9tudiants qui accueille en r\u00e9sidence plus de soixante-dix associations \u00e9tudiantes, les accompagne dans leurs projets de d\u00e9veloppement, fait na\u00eetre des initiatives et valorise les actions et projets incub\u00e9s en son sein.\r\n<br \/>\r\nLyon est une m\u00e9tropole accueillante, vivante et qui bouge : culture, festivals, engagement associatif ou vie nocturne : il y a aussi une vie en dehors de Bioforce !\r\n<br \/>\r\nLyon et la r\u00e9gion Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes sont aussi un centre dynamique de l\u2019engagement associatif : en 2020, pr\u00e8s de 180 000 associations et 700 000 b\u00e9n\u00e9voles \u00e9taient recens\u00e9es par <a href=\"https:\/\/injep.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l\u2019INJEP, l\u2019Observatoire de la jeunesse, du sport, de la vie associative et de l&rsquo;\u00e9ducation populaire.<\/a> L\u2019emploi en association dans la r\u00e9gion est aussi tr\u00e8s important avec pr\u00e8s de 235 000 salari\u00e9s.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/centres\/europe\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus sur le Campus Europe<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Thibaut-RPEHA-header-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Inscris-toi !<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Deviens Responsable de l&rsquo;environnement de travail et de la logistique humanitaire et ouvre les portes de l&rsquo;humanitaire avec Bioforce. Inscris-toi d\u00e8s maintenant !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tu veux te lancer dans l&rsquo;humanitaire ? Rejoins le Bachelor humanitaire postbac pour vivre ton engagement \u00e0 l\u2019international et te positionner aussi sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. D\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51492,"parent":43510,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bachelor post-bac Responsable de l&#039;environnement de travail et de la Logistique Humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bachelor post-bac Responsable de l&#039;environnement de travail et de la Logistique Humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tu veux te lancer dans l&#039;humanitaire ? Rejoins le Bachelor humanitaire postbac pour vivre ton engagement \u00e0 l\u2019international et te positionner aussi sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. D\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-03T09:35:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\",\"name\":\"Bachelor post-bac Responsable de l'environnement de travail et de la Logistique Humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg\",\"datePublished\":\"2023-04-20T08:08:09+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-03T09:35:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Bachelor post bac humanitaire - Formation Responsable de l'environnement de travail et de la logistique humanitaire Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Bachelor post-bac Responsable de l&rsquo;environnement de travail et de la Logistique Humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bachelor post-bac Responsable de l'environnement de travail et de la Logistique Humanitaire - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bachelor post-bac Responsable de l'environnement de travail et de la Logistique Humanitaire - Bioforce","og_description":"Tu veux te lancer dans l'humanitaire ? Rejoins le Bachelor humanitaire postbac pour vivre ton engagement \u00e0 l\u2019international et te positionner aussi sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. D\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-05-03T09:35:15+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/","name":"Bachelor post-bac Responsable de l'environnement de travail et de la Logistique Humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg","datePublished":"2023-04-20T08:08:09+00:00","dateModified":"2024-05-03T09:35:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RETLH.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Bachelor post bac humanitaire - Formation Responsable de l'environnement de travail et de la logistique humanitaire Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Bachelor post-bac Responsable de l&rsquo;environnement de travail et de la Logistique Humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/36134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=36134"}],"version-history":[{"count":205,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/36134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52030,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/36134\/revisions\/52030"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51492"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=36134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}