{"id":3680,"date":"2020-05-08T09:39:39","date_gmt":"2020-05-08T07:39:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=3680"},"modified":"2022-10-20T14:42:23","modified_gmt":"2022-10-20T12:42:23","slug":"gaetan-delgado","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/","title":{"rendered":"Ga\u00ebtan Delgado"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Ga\u00ebtan DELGADO<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">formateur associ\u00e9<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">AVEC BIOFORCE DEPUIS 2017<\/h2>\n\t\t<div class=\"content clearfix\">\n<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p>Apr\u00e8s un dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur g\u00e9nie civil au Centre des Hautes Etudes de la Construction (CHEC), Ga\u00ebtan a eu plus de 5 ans d\u2019exp\u00e9riences en France et Nouvelle-Cal\u00e9donie dans le secteur priv\u00e9 de la construction. Il a rejoint Bioforce en 2010 comme \u00e9tudiant <a href=\"http:\/\/humanitaire.institutbioforce.fr\/fr\/metiers\/eau-assainissement\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement<\/a>. Il a ensuite effectu\u00e9 plusieurs missions \u00e0 Ha\u00efti, avec Intemon Oxfam, Acted, avant de venir s\u2019installer au S\u00e9n\u00e9gal en 2013.<\/p>\n<p>Ga\u00ebtan a \u00e9t\u00e9 formateur dans les m\u00e9tiers de la construction, puis a poursuivi ses activit\u00e9s dans le secteur de l&rsquo;Eau, hygi\u00e8ne et assainissement au S\u00e9n\u00e9gal, en Guin\u00e9e Bissau et au Cameroun en tant que consultant notamment pour le Gret, Acra CCS, le GRDR. Il a travaill\u00e9 en bureau d\u2019\u00e9tudes avec EDE International. Ga\u00ebtan intervient \u00e9galement en tant que ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre ind\u00e9pendant pour des projets de construction de biblioth\u00e8ques, de centre d\u2019\u00e9ducation ou de sant\u00e9, d&rsquo;habitats, etc.<\/p>\n<p>Ga\u00ebtan est \u00e9galement enseignant vacataire en milieu universitaire en Gestion de projet et Logistique. Formateur au Centre de formation Bioforce Afrique depuis 2017, Ga\u00ebtan anime des formations sur les th\u00e9matiques de l\u2019Eau, Hygi\u00e8ne et Assainissement, la Construction ou l\u2019Energie.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Les th\u00e9matiques enseign\u00e9es<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field-name-field-tag-equipe field-type-taxonomy-term-reference field-label-above\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item odd\">\n<ul>\n<li>Eau, hygi\u00e8ne assainissement<\/li>\n<li>Logistique technique<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"clearfix\"><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ga%C3%ABtan-delgado-07386561\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir son profil sur LinkedIn<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Par go\u00fbt pour la formation, la transmission, en congruence avec mes valeurs, mon parcours. J&rsquo;ai pu b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de nombreux \u00ab\u00a0outils\u00a0\u00bb tant de savoir-faire que de savoir-\u00eatre lors de ma formation \u00e0 Bioforce, et au cours de mon parcours. Je suis ravi de pouvoir les transmettre \u00e0 mon tour et contribuer humblement au d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences de personnes, qui plus est au centre Afrique \u00e0 Dakar, qui rend plus accessible cette expertise aux acteurs locaux d\u2019Afrique de l\u2019Ouest.\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Ga\u00ebtan Delgado<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Pourquoi j&rsquo;ai choisi d&rsquo;enseigner \u00e0 Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/thumb_vx_2021_at-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Tous nos formateurs associ\u00e9s<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gaetan est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2017<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3968,"parent":2840,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ga\u00ebtan Delgado - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ga\u00ebtan Delgado - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gaetan est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2017\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-20T12:42:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/\",\"name\":\"Ga\u00ebtan Delgado - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-08T07:39:39+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-20T12:42:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg\",\"width\":600,\"height\":900},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Ga\u00ebtan Delgado\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ga\u00ebtan Delgado - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ga\u00ebtan Delgado - Bioforce","og_description":"Gaetan est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2017","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-10-20T12:42:23+00:00","og_image":[{"width":600,"height":900,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/","name":"Ga\u00ebtan Delgado - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg","datePublished":"2020-05-08T07:39:39+00:00","dateModified":"2022-10-20T12:42:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Gaetan-Delgado.jpg","width":600,"height":900},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/gaetan-delgado\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Ga\u00ebtan Delgado"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3680"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3680"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3680\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38468,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3680\/revisions\/38468"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3968"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3680"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}