{"id":3687,"date":"2020-05-08T09:39:54","date_gmt":"2020-05-08T07:39:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=3687"},"modified":"2022-10-20T14:30:08","modified_gmt":"2022-10-20T12:30:08","slug":"emmanuelle-ducasse","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/","title":{"rendered":"Emmanuelle Ducass\u00e9"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Emmanuelle Ducass\u00e9<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">formatrice associ\u00e9e<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">AVEC BIOFORCE DEPUIS 2015<\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p>Emmanuelle Ducass\u00e9 a plus de 15 ann\u00e9es d&rsquo;exp\u00e9rience dans le secteur de l&rsquo;humanitaire et du d\u00e9veloppement, au c\u0153ur de la gestion de projet et du renforcement de capacit\u00e9s. Dipl\u00f4m\u00e9e de Bioforce en 2004 (formation de Coordinateur de projet), elle a ensuite occup\u00e9 diverses fonctions au sein d\u2019ONG \u00e0 l\u2019International et en France.<\/p>\n<p>A l\u2019international, 6 ans en Afrique : coordinatrice op\u00e9rationnelle, coordinatrice administrative, responsable de la gestion des contrats de financement avec Action contre la Faim, M\u00e9decins du Monde, la Croix-Rouge Fran\u00e7aise et Save the Children.\u00a0En France : 5 ans comme charg\u00e9e de projets et formatrice interne avec Humanit\u00e9 et Inclusion-Handicap International et 2 ans en tant que charg\u00e9e de projets avec Internews Europe. Passionn\u00e9e par les nouvelles approches p\u00e9dagogiques, l&rsquo;\u00e9ducation et le fonctionnement humain.<\/p>\n<p>Elle est aujourd\u2019hui membre de la coop\u00e9rative Elycoop et a fond\u00e9 <a href=\"http:\/\/www.feel-and-woop.com\">Feel&amp;Woop<\/a>, qui vise \u00e0 favoriser, par le d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences sociales et \u00e9motionnelles, l\u2019\u00e9panouissement des enfants et des adultes, \u00e0 l\u2019\u00e9cole, au travail ou en famille en proposant des formations et des interventions bas\u00e9es sur les apports de la recherche en psychologie positive. Emmanuelle intervient notamment aupr\u00e8s d\u2019associations, d\u2019ONG, de structures \u00e9ducatives, d\u2019universit\u00e9s, d\u2019entreprises ou d\u2019instituts de formation.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field-name-field-tag-equipe field-type-taxonomy-term-reference field-label-above\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item odd\">\n<h3><\/h3>\n<h2>Les th\u00e9matiques enseign\u00e9es<\/h2>\n<ul>\n<li>Management des personnes et des organisations<\/li>\n<li>Bailleurs de fonds<\/li>\n<li>Parcours et m\u00e9tiers<\/li>\n<li>M\u00e9thodologie de projet<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/emmanuelle-ducass%C3%A9\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir son profil sur LinkedIn<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0La formation que j\u2019ai suivie \u00e0 Bioforce en 2003-2004 a \u00e9t\u00e9 pour moi un temps fort de mon parcours tant professionnel que personnel. Passionn\u00e9e par la formation, les nouvelles approches p\u00e9dagogiques, l&rsquo;\u00e9ducation et le fonctionnement humain, c\u2019est rapidement devenu une \u00e9vidence que d\u2019intervenir \u00e0 Bioforce pour former \u00e0 mon tour les acteurs humanitaires dans mes domaines de savoir-faire, tout en partageant le fruit de mon exp\u00e9rience et en continuant \u00e0 me nourrir de celle des stagiaires et des \u00e9quipes Bioforce. C\u2019est toujours avec beaucoup de plaisir que je facilite des formations au sein de Bioforce !\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Emmanuelle Ducass\u00e9<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Pourquoi j&rsquo;ai choisi d&rsquo;enseigner \u00e0 Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/thumb_vx_2021_at-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Tous nos formateurs associ\u00e9s<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Emmanuelle Ducass\u00e9 est formatrice Associ\u00e9e Bioforce depuis 2015.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":38321,"parent":2840,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emmanuelle Ducass\u00e9 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emmanuelle Ducass\u00e9 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Emmanuelle Ducass\u00e9 est formatrice Associ\u00e9e Bioforce depuis 2015.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-20T12:30:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1886\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1569\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/\",\"name\":\"Emmanuelle Ducass\u00e9 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-08T07:39:54+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-20T12:30:08+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg\",\"width\":1886,\"height\":1569,\"caption\":\"Portrait d'Emmanuelle Ducass\u00e9, formatrice associ\u00e9e. Photo prise en octobre 2022 dans les locaux du si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Emmanuelle Ducass\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emmanuelle Ducass\u00e9 - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emmanuelle Ducass\u00e9 - Bioforce","og_description":"Emmanuelle Ducass\u00e9 est formatrice Associ\u00e9e Bioforce depuis 2015.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-10-20T12:30:08+00:00","og_image":[{"width":1886,"height":1569,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/","name":"Emmanuelle Ducass\u00e9 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg","datePublished":"2020-05-08T07:39:54+00:00","dateModified":"2022-10-20T12:30:08+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/2022_Emmanuelle_DUCASSE_carre.jpg","width":1886,"height":1569,"caption":"Portrait d'Emmanuelle Ducass\u00e9, formatrice associ\u00e9e. Photo prise en octobre 2022 dans les locaux du si\u00e8ge de Bioforce \u00e0 Lyon"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-ducasse\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Emmanuelle Ducass\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3687"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3687"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3687\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38400,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3687\/revisions\/38400"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/38321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3687"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}