{"id":3688,"date":"2020-05-08T09:40:00","date_gmt":"2020-05-08T07:40:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=3688"},"modified":"2022-10-20T14:40:29","modified_gmt":"2022-10-20T12:40:29","slug":"sebastien-galland","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/","title":{"rendered":"S\u00e9bastien Galland"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>S\u00e9bastien GALLAND<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">formateur associ\u00e9<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">AVEC BIOFORCE DEPUIS 2015<\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p>Apr\u00e8s sa formation initiale \u00e0 Lille (Ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9raliste HEI et MBA EDHEC), S\u00e9bastien a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re par 10 ans \u00e0 l\u2019international. Apr\u00e8s 4 ans en Turquie et en \u00c9gypte (commerce et informatique), il choisit d\u2019effectuer une premi\u00e8re mission humanitaire en Irak, juste apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime de Saddam Hussein, avec Enfants du Monde Droits de l\u2019Homme. Poursuivant dans la solidarit\u00e9 internationale, il a ensuite travaill\u00e9 en tant que coordinateur administratif pour <a href=\"https:\/\/www.solidarites.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Solidarit\u00e9s International<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.actioncontrelafaim.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Action Contre la Faim<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.acted.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ACTED<\/a>\u2026 en Indon\u00e9sie apr\u00e8s le tsunami, au Soudan pendant la crise du Darfour, au Nicaragua, en Colombie. Sur sa derni\u00e8re mission pour la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.croix-rouge.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a>, \u00e0 Ha\u00efti apr\u00e8s le s\u00e9isme de 2010, S\u00e9bastien \u00e9tait\u00a0responsable de la gestion des Ressources Humaines (35 expatri\u00e9s et 320 ha\u00eftiens) et des budgets des diff\u00e9rents projets (30 millions EUR).<\/p>\n<p>Les 4 ann\u00e9es qui ont suivi l&rsquo;ont vu travailler\u00a0au si\u00e8ge de la Croix-Rouge fran\u00e7aise en contr\u00f4le de gestion puis \u00e0 la formation des expatri\u00e9s. C&rsquo;est l\u00e0 qu&rsquo;il a\u00a0d\u00e9velopp\u00e9 ses comp\u00e9tences en p\u00e9dagogie sous toutes ses formes (interactivit\u00e9, jeux de r\u00f4les, mises en situation\u2026) et\u00a0appris \u00e0 partager ses exp\u00e9riences terrain pour aider les autres \u00e0 d\u00e9velopper leur projet professionnel.\u00a0Aujourd\u2019hui, S\u00e9bastien\u00a0est consultant formateur sur plusieurs sujets de l&rsquo;humanitaire et du\u00a0d\u00e9veloppement international. Et apr\u00e8s de nouvelles formations approfondies \u00e0 diff\u00e9rentes techniques de relation d\u2019aide (hypnose ericksonienne, PNL\u2026), il est\u00a0psychologue, coach professionnel et psychoth\u00e9rapeute.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field-name-field-tag-equipe field-type-taxonomy-term-reference field-label-above\">\n<h2 class=\"field-label\">Les th\u00e9matiques enseign\u00e9es<\/h2>\n<div class=\"field-items\">\n<ul>\n<li class=\"field-item even\">Gestion financi\u00e8re<\/li>\n<li class=\"field-item even\">Management des personnes et des organisations<\/li>\n<li class=\"field-item even\">Parcours et m\u00e9tiers<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/asebastiengalland\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir son profil sur LinkedIn<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0J&rsquo;ai grand plaisir \u00e0 enseigner \u00e0 Bioforce : j&rsquo;y partage non seulement mes connaissances techniques sur les fonctions d&rsquo;un administrateur, et aussi mes exp\u00e9riences de 10 ans d&rsquo;expatriation par des anecdotes qui illustrent le contenu des cours. J&rsquo;ai pour objectif d&rsquo;aider chacun \u00e0 trouver sa voie professionnelle et personnelle. Je suis convaincu que Bioforce fournit des cours de qualit\u00e9, proches des besoins des ONG. Par le partage d&rsquo;exp\u00e9rience, mes \u00e9l\u00e8ves connaissent mieux la r\u00e9alit\u00e9 des terrains et des m\u00e9tiers qui les attendent.\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">S\u00e9bastien Galland<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Pourquoi j&rsquo;ai choisi d&rsquo;enseigner \u00e0 Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/thumb_vx_2021_at-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Tous nos formateurs associ\u00e9s<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u00e9bastien est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2015<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3982,"parent":2840,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9bastien Galland - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9bastien Galland - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"S\u00e9bastien est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2015\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-20T12:40:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/\",\"name\":\"S\u00e9bastien Galland - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-08T07:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-20T12:40:29+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg\",\"width\":600,\"height\":650},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"S\u00e9bastien Galland\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9bastien Galland - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9bastien Galland - Bioforce","og_description":"S\u00e9bastien est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2015","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-10-20T12:40:29+00:00","og_image":[{"width":600,"height":650,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/","name":"S\u00e9bastien Galland - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg","datePublished":"2020-05-08T07:40:00+00:00","dateModified":"2022-10-20T12:40:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Seb-Galland.jpg","width":600,"height":650},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/sebastien-galland\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"S\u00e9bastien Galland"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3688"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3688\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38456,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3688\/revisions\/38456"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3982"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}