{"id":3691,"date":"2020-05-08T09:40:12","date_gmt":"2020-05-08T07:40:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=3691"},"modified":"2022-10-20T14:39:18","modified_gmt":"2022-10-20T12:39:18","slug":"emmanuelle-huchon","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/","title":{"rendered":"Emmanuelle HUCHON"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Emmanuelle HUCHON<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">formatrice associ\u00e9e<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">AVEC BIOFORCE DEPUIS 2012<\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<p class=\"field-item even\">Apr\u00e8s un parcours universitaire en g\u00e9ographie tropicale et en sociologie du d\u00e9veloppement int\u00e9grant des recherches op\u00e9rationnelles de terrain entre 1999 et 2002 (Niger, Roumanie), Emmanuelle\u00a0a int\u00e9gr\u00e9 des ONG\u00a0humanitaires sur des postes op\u00e9rationnels de terrain. Charg\u00e9e d\u2019\u00e9tude au Cambodge pour l\u2019ONG\u00a0<a href=\"http:\/\/www.agrisud.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Agrisud International<\/a>\u00a0en 2003, elle rejoint ensuite\u00a0<a href=\"https:\/\/www.solidarites.org\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Solidarit\u00e9s International<\/a>\u00a0de 2004 \u00e0 2008 comme\u00a0chef de projet S\u00e9curit\u00e9 alimentaire (en R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Congo puis au Darfour), puis\u00a0coordinatrice terrain (Darfour) et\u00a0chef de mission (en R\u00e9publique Centrafricaine). De 2009 \u00e0 1015, Emmanuelle occupe des postes de chef de d\u00e9l\u00e9gation pour la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.croix-rouge.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a> (en R\u00e9publique Centrafricaine puis en Mauritanie).\u00a0Ses diff\u00e9rentes exp\u00e9riences de terrain l\u2019ont amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper des comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques sur l\u2019ensemble du cycle de projet, les relations partenariales (n\u00e9gociation, gestion de la relation avec les bailleurs et diplomatie humanitaire), et\u00a0la gestion des \u00e9quipes (management, s\u00e9curit\u00e9 et renforcement de comp\u00e9tences).Formatrice depuis 2012, Emmanuelle a assur\u00e9 des formations internes au Mouvement Croix-Rouge avant de devenir formatrice \u00e0 temps plein en 2015. Elle intervient en formation\/conseil aupr\u00e8s d\u2019universit\u00e9s fran\u00e7aises, d\u2019\u00e9coles de formation, d\u2019ONG internationales et de soci\u00e9t\u00e9s du Mouvement Croix-Rouge.<\/p>\n<h4 class=\"field-item even\"><\/h4>\n<h2>Les th\u00e9matiques enseign\u00e9es<\/h2>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field-name-field-tag-equipe field-type-taxonomy-term-reference field-label-above\">\n<div class=\"field-items\">\n<ul>\n<li class=\"field-item even\">Bailleurs de fonds<\/li>\n<li class=\"field-item odd\">Gestion de projet<\/li>\n<li class=\"field-item even\">Management des personnes et des organisations<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/emmanuelle-huchon-7439b410\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir son profil sur LinkedIn<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Bioforce est une \u00e9cole tr\u00e8s connue et reconnue pour la qualit\u00e9 de ses formations dans le milieu humanitaire. Ayant travaill\u00e9 durant de nombreuses ann\u00e9es sur le terrain et ayant le souhait de transmettre les connaissances op\u00e9rationnelles que j&rsquo;avais acquises en mission, j&rsquo;ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s heureuse d&rsquo;int\u00e9grer Bioforce comme formatrice.\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Emmanuelle Huchon<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Pourquoi j&rsquo;ai choisi d&rsquo;enseigner \u00e0 Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/thumb_vx_2021_at-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Tous nos formateurs associ\u00e9s<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Emmanuelle est formatrice associ\u00e9e Bioforce depuis 2012<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":7189,"parent":2840,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emmanuelle HUCHON - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emmanuelle HUCHON - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Emmanuelle est formatrice associ\u00e9e Bioforce depuis 2012\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-20T12:39:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1051\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/\",\"name\":\"Emmanuelle HUCHON - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-08T07:40:12+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-20T12:39:18+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg\",\"width\":1051,\"height\":1200},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Emmanuelle HUCHON\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emmanuelle HUCHON - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emmanuelle HUCHON - Bioforce","og_description":"Emmanuelle est formatrice associ\u00e9e Bioforce depuis 2012","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-10-20T12:39:18+00:00","og_image":[{"width":1051,"height":1200,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/","name":"Emmanuelle HUCHON - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg","datePublished":"2020-05-08T07:40:12+00:00","dateModified":"2022-10-20T12:39:18+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-Emmanuelle-Huchon-2.jpg","width":1051,"height":1200},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/emmanuelle-huchon\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Emmanuelle HUCHON"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3691"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3691"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3691\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38448,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3691\/revisions\/38448"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7189"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3691"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}