{"id":3693,"date":"2020-05-08T09:39:41","date_gmt":"2020-05-08T07:39:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=3693"},"modified":"2022-10-20T14:42:10","modified_gmt":"2022-10-20T12:42:10","slug":"serge-delon","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/","title":{"rendered":"Serge Delon"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Serge DELON<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">formateur associ\u00e9<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">AVEC BIOFORCE DEPUIS 2007<\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<p>Apr\u00e8s une formation universitaire en logistique compl\u00e9t\u00e9e par le cursus INSEAD PSD, Serge a exerc\u00e9 diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s dans le domaine du transport international puis s&rsquo;est int\u00e9ress\u00e9 au monde de l&rsquo;immobilier. Il exerce aujourd&rsquo;hui la fonction de Directeur Immobilier d&rsquo;un groupe de m\u00e9dia apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 et codirig\u00e9 un groupe europ\u00e9en de Facility Management. En tant que consultant, il a \u00e9galement\u00a0 accompagn\u00e9 des entreprises\u00a0 souhaitant am\u00e9liorer la performance \u00e9conomique et op\u00e9rationnelle de leur immobilier et des services associ\u00e9s. Formateur depuis 2009, Serge enseigne et intervient r\u00e9guli\u00e8rement dans le monde universitaire.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Les th\u00e9matiques enseign\u00e9es<\/h2>\n<\/div>\n<div class=\"field-items\">\n<ul>\n<li>Environnement de travail entreprise<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0La diversit\u00e9, l&rsquo;engagement des membres de l&rsquo;\u00e9quipe p\u00e9dagogique et des \u00e9tudiants, l&rsquo;originalit\u00e9 et la pertinence du projet p\u00e9dagogique font de cet institut de formation un outil unique de r\u00e9flexion, de partage et de transmission du savoir. Voil\u00e0 pourquoi je suis fier et heureux d&rsquo;y \u00eatre associ\u00e9.\u00a0\u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Serge Delon<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Pourquoi j&rsquo;ai choisi d&rsquo;enseigner \u00e0 Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/thumb_vx_2021_at-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Tous nos formateurs associ\u00e9s<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Serge est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2007<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3984,"parent":2840,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Serge Delon - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Serge Delon - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Serge est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2007\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-20T12:42:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"650\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/\",\"name\":\"Serge Delon - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-08T07:39:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-20T12:42:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg\",\"width\":600,\"height\":650},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Serge Delon\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Serge Delon - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Serge Delon - Bioforce","og_description":"Serge est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2007","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-10-20T12:42:10+00:00","og_image":[{"width":600,"height":650,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/","name":"Serge Delon - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg","datePublished":"2020-05-08T07:39:41+00:00","dateModified":"2022-10-20T12:42:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/FI-serge-delon.jpg","width":600,"height":650},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/serge-delon\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Serge Delon"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3693"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3693\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38466,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3693\/revisions\/38466"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3984"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}