{"id":3697,"date":"2020-05-08T09:40:17","date_gmt":"2020-05-08T07:40:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=3697"},"modified":"2022-10-24T17:47:00","modified_gmt":"2022-10-24T15:47:00","slug":"christophe-kere","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/","title":{"rendered":"Christophe KERE"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Christophe KERE<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">formateur associ\u00e9<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">AVEC BIOFORCE DEPUIS 2016<\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p>Christophe est \u00e9conomiste-gestionnaire, option gestion des entreprises priv\u00e9es. En 2000, il a obtenu une certification en \u00ab Project Management \u00bb dans le cadre d\u2019un stage professionnel au Danemark. De 1991 \u00e0 2003, il a travaill\u00e9 essentiellement pour le compte de projets et programmes de d\u00e9veloppement touchant les domaines du SIDA\/VIH, la planification familiale, la promotion des petites et moyennes entreprises, l\u2019hydraulique villageoise et l\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9. A partir de 2003, il se lance dans la consultance et partage son exp\u00e9rience dans des programmes de renforcement de capacit\u00e9s au profit des acteurs de projets, d\u2019ONG, d\u2019associations et du secteur priv\u00e9. Depuis 2011, il a cr\u00e9\u00e9 et anime son propre bureau d\u2019\u00e9tudes, KECH sarl, pour accompagner les acteurs du d\u00e9veloppement et de l\u2019humanitaire.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Les th\u00e9matiques enseign\u00e9es<\/h2>\n<ul>\n<li>Gestion de projet<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/kech-sarl-35b11772\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir son profil sur LinkedIn<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Bioforce est une organisation de r\u00e9f\u00e9rence dans le domaine de l\u2019humanitaire qui permet aux acteurs humanitaires de se rencontrer et partager leurs exp\u00e9riences socio-professionnelles en vue d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des actions sur le terrain.\u00a0\u00ab\u00a0<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Christophe KERE<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Pourquoi j&rsquo;ai choisi d&rsquo;enseigner \u00e0 Bioforce\u00a0<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/thumb_vx_2021_at-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Tous nos formateurs associ\u00e9s<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Christophe est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2016<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3994,"parent":2840,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Christophe KERE - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Christophe KERE - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Christophe est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2016\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-24T15:47:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"400\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/\",\"name\":\"Christophe KERE - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-08T07:40:17+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-24T15:47:00+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg\",\"width\":400,\"height\":400},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Christophe KERE\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Christophe KERE - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Christophe KERE - Bioforce","og_description":"Christophe est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2016","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-10-24T15:47:00+00:00","og_image":[{"width":400,"height":400,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/","name":"Christophe KERE - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg","datePublished":"2020-05-08T07:40:17+00:00","dateModified":"2022-10-24T15:47:00+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/KERE.jpg","width":400,"height":400},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/christophe-kere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Christophe KERE"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3697"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3697"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38672,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3697\/revisions\/38672"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}