{"id":3706,"date":"2020-05-08T09:40:43","date_gmt":"2020-05-08T07:40:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=3706"},"modified":"2022-10-20T14:32:54","modified_gmt":"2022-10-20T12:32:54","slug":"tamo-wagener","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/","title":{"rendered":"Tamo Wagener"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Tamo Wagener<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">formateur associ\u00e9<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">AVEC BIOFORCE DEPUIS 2016<\/h2>\n\t\t<div class=\"field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<p>Tamo travaille depuis 2000 dans la conception, la mise en place et le renforcement de projets de protection de l\u2019enfance. Il collabore avec de nombreuses associations nationales, avec des ONGs sp\u00e9cialis\u00e9es (Save the Children, Terre des Hommes, Plan etc), avec l\u2019UNICEF et avec des entreprises sociales, en particulier Friends-International. Il coordonne la plateforme collaborative <a href=\"http:\/\/haagence.com\">HAA (human after all)<\/a>, qui a accompagn\u00e9 en 2018-2019 plus de 20 organisations en Europe, Afrique et Asie dans leurs r\u00e9flexions et programmations pour une mise en \u0153uvre plus effective des droits de l\u2019enfant. HAA est partenaire de mise en \u0153uvre du Partenariat Global pour mettre fin aux violences envers les enfants et partenaire technique du mouvement ChildSafe. Tamo est titulaire d\u2019un dipl\u00f4me universitaire en \u00e9tudes des m\u00e9dias (Universit\u00e9 de Freiburg, Allemagne), d\u2019une licence en sciences de l\u2019\u00e9ducation (Institut Sup\u00e9rieur de P\u00e9dagogie, Paris 12) et d\u2019une ma\u00eetrise en d\u00e9veloppement des organisations internationales (Universit\u00e9 de Picardie Jules Vernes).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>Les th\u00e9matiques enseign\u00e9es<\/strong><\/h2>\n<ul>\n<li>Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/tamowagener\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrir son profil sur LinkedIn<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Il me parait essentiel, en Afrique de l\u2019Ouest et du Centre comme d\u2019ailleurs, que les ressources et structures de formation soient proches des sites de projet afin de pouvoir former un grand nombre d\u2019acteurs et de pouvoir assurer un accompagnement et un suivi terrain. Je trouve donc la d\u00e9marche de localisation de Bioforce tr\u00e8s pertinente. Egalement, je rencontre r\u00e9guli\u00e8rement d&rsquo;anciens \u00e9tudiants Bioforce sur des projets et je b\u00e9n\u00e9ficie alors \u00e0 mon tour de leur exp\u00e9rience et conseils. Et j\u2019ai ador\u00e9 la formation de formateurs Bioforce \u00e0 laquelle j\u2019ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 ! Vive la formation des formateurs !<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Tamo Wagener<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Pourquoi j&rsquo;ai choisi d&rsquo;enseigner \u00e0 Bioforce\u00a0<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/thumb_vx_2021_at-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Tous nos formateurs associ\u00e9s<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Nous d\u00e9veloppons en permanence notre r\u00e9seau de formateurs pour int\u00e9grer de nouveaux champs d\u2019expertise et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une capacit\u00e9 d\u2019intervention au plus proche des besoins et adapt\u00e9e au contexte. Parmi eux, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 de nos formations, notre approche p\u00e9dagogique et nos valeurs.<\/p>\n                        <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tamo est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2016.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":4010,"parent":2840,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tamo Wagener - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tamo Wagener - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tamo est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2016.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-20T12:32:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1132\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1674\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/\",\"name\":\"Tamo Wagener - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-08T07:40:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-20T12:32:54+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg\",\"width\":1132,\"height\":1674,\"caption\":\"wagener\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"R\u00e9seau de formateurs\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Tamo Wagener\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Tamo Wagener - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Tamo Wagener - Bioforce","og_description":"Tamo est formateur associ\u00e9 Bioforce depuis 2016.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-10-20T12:32:54+00:00","og_image":[{"width":1132,"height":1674,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/","name":"Tamo Wagener - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg","datePublished":"2020-05-08T07:40:43+00:00","dateModified":"2022-10-20T12:32:54+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/wagener.jpg","width":1132,"height":1674,"caption":"wagener"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/tamo-wagener\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9seau de formateurs","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Tamo Wagener"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3706"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3706"}],"version-history":[{"count":35,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3706\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":38646,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3706\/revisions\/38646"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2840"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3706"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}