{"id":43194,"date":"2023-04-03T14:39:52","date_gmt":"2023-04-03T12:39:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=43194"},"modified":"2023-05-31T10:00:37","modified_gmt":"2023-05-31T08:00:37","slug":"les-formations-humanitaires-en-europe","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/","title":{"rendered":"Les formations humanitaires en Europe"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2022_Log_Atelier_4x4.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2022_Log_Atelier_4x4.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Les formations humanitaires en Europe<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Retrouvez notre offre en Europe, au sein de notre centre de formation Bioforce bas\u00e9 \u00e0 Lyon (France) ou dans d&rsquo;autres villes en Europe.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Toutes nos formations humanitaires en Europe<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_Homepage_A-propos-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les formations humanitaires dipl\u00f4mantes en Europe<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Nos formations humanitaires dipl\u00f4mantes en Europe sont des formations de 3 mois \u00e0 3 ans pour permettre l\u2019employabilit\u00e9 ou \u00e9voluer dans son parcours professionnel dans le secteur de la solidarit\u00e9.\r\n\r\nCes formations humanitaires vous apportent l&rsquo;ensemble des savoirs, savoir-faire et tout le savoir-\u00eatre indispensable \u00e0 une pratique humanitaire professionnelle et\/ou \u00e0 une mont\u00e9e en responsabilit\u00e9s.\r\nElles permettent d&rsquo;obtenir des certifications professionnelles reconnues par l&rsquo;Etat fran\u00e7ais (enregistr\u00e9es au R\u00e9pertoire National de la Certification Professionnelle) ou des dipl\u00f4mes universitaires (en partenariat).\r\n\r\nInscrivez-vous toute l&rsquo;ann\u00e9e dans notre centre Europe \u00e0 Lyon et pr\u00e9parez-vous au terrain avec nos dipl\u00f4mes :\r\n<ul>\r\n \t<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=75&amp;f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=3&amp;f-cycle=58&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\">Responsable RH et finances<\/a><\/li>\r\n \t<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=16&amp;f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=3&amp;f-cycle=58&amp;f-duree=50&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\">Logisticien<\/a><\/li>\r\n \t<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&amp;f-cycle=57&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\">Bachelor Responsable de l\u2019Environnement de travail et de la Logistique humanitaire<\/a><\/li>\r\n \t<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=16&amp;f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=3&amp;f-cycle=58&amp;f-duree=0&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\">Responsable Logistique<\/a><\/li>\r\n \t<li><a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-thematique%5B%5D=22&amp;f-objectif=0&amp;f-lieu%5B%5D=3&amp;f-cycle=58&amp;f-duree=0&amp;f-langue%5B%5D=44&amp;f-age=0&amp;f-mode=0&amp;f-date=&amp;action=formations-filter&amp;page=&amp;type-formation=individus\">Coordinateur de programme<\/a><\/li>\r\n \t<li><a href=\"\/formation\/humanitarian-programme-manager\/\">Humanitarian programme manager<\/a><\/li>\r\n \t<li><a href=\"\/formation\/responsable-de-projets-eau-hygiene-et-assainissement\/\">Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement<\/a><\/li>\r\n<\/ul><\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&#038;f-lieu%5B%5D=3&#038;f-cycle=58&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Toute l&rsquo;offre humanitaire dipl\u00f4mante en Europe<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2021_Formation-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Les formations courtes humanitaires en Europe<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Nos formations courtes aux comp\u00e9tences humanitaires sont des formations de 3 jours \u00e0 3 semaines pour gagner en efficacit\u00e9 au quotidien. Elles vous apportent les comp\u00e9tences cl\u00e9s n\u00e9cessaires \u00e0 votre pratique actuelle ou future dans le secteur humanitaire. Chaque formation permet d\u2019obtenir un badge num\u00e9rique HPass, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire, qui valide l\u2019acquisition de votre comp\u00e9tence.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/trouver-ma-formation\/?f-objectif=0&#038;f-lieu%5B%5D=3&#038;f-cycle=60&#038;f-duree=0&#038;f-age=0&#038;f-mode=0&#038;f-date=&#038;action=formations-filter&#038;page=&#038;type-formation=individus\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Toute l&rsquo;offre Comp\u00e9tences humanitaires en Europe<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Financer votre formation humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Pistes de financements, documents, devis pour vos d\u00e9marches aupr\u00e8s des financeurs : nous avons regroup\u00e9 les outils qui peuvent vous servir \u00e0 financer votre formation.<\/p>\n<p>Pour vous aider dans vos d\u00e9marches, nous avons list\u00e9 toutes les pistes dont nous avons connaissance, pour tous les programmes Bioforce (formations, VAE\u2026). Nous vous recommandons d\u2019anticiper ces d\u00e9marches et de les effectuer parall\u00e8lement \u00e0 votre candidature, sans attendre la r\u00e9ponse de nos \u00e9quipes.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je trouve mon financement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Le campus Bioforce en Europe<\/h2>\n\t\t<p><a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/\"><img decoding=\"async\" class=\"alignnone\" style=\"float: left; height: 150px; margin: 15px; width: 150px;\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Bioforce_Batiment-300x250.jpg\" \/><\/a> Dans son b\u00e2timent labellis\u00e9 Haute Qualit\u00e9 Environnementale de 2700m\u00b2, notre centre de formation en Europe accueille chaque ann\u00e9e plus de 500 futurs humanitaires en formations dipl\u00f4mantes et formations courtes. Situ\u00e9 \u00e0 Lyon, en R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, dans une m\u00e9tropole dynamique, \u00e9tudiante, tourn\u00e9e vers l\u2019international et si\u00e8ge de nombreuses ONG et associations, le centre est accessible en transports en commun en 40 minutes depuis la gare de Lyon Part-Dieu.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/learn\/centres\/europe\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je d\u00e9couvre le campus Bioforce Europe en d\u00e9tails<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retrouvez notre offre en Europe, en Afrique et \u00e0 distance<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":34747,"parent":43184,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les formations humanitaires en Europe - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les formations humanitaires en Europe - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Retrouvez notre offre en Europe, en Afrique et \u00e0 distance\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-31T08:00:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/\",\"name\":\"Les formations humanitaires en Europe - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"datePublished\":\"2023-04-03T12:39:52+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-31T08:00:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Des membres de l'\u00e9quipe Bioforce avec des \u00e9l\u00e8ves au Centre de formation Bioforce Europe (Lyon, France) - 2022\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les formations par g\u00e9ographie\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Les formations humanitaires en Europe\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les formations humanitaires en Europe - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les formations humanitaires en Europe - Bioforce","og_description":"Retrouvez notre offre en Europe, en Afrique et \u00e0 distance","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2023-05-31T08:00:37+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/","name":"Les formations humanitaires en Europe - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","datePublished":"2023-04-03T12:39:52+00:00","dateModified":"2023-05-31T08:00:37+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Des membres de l'\u00e9quipe Bioforce avec des \u00e9l\u00e8ves au Centre de formation Bioforce Europe (Lyon, France) - 2022"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/les-formations-humanitaires-en-europe\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les formations par g\u00e9ographie","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-formations-par-geographie\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Les formations humanitaires en Europe"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43194"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43194"}],"version-history":[{"count":30,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43194\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":44819,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43194\/revisions\/44819"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43184"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/34747"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43194"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}