{"id":43510,"date":"2023-04-11T16:24:00","date_gmt":"2023-04-11T14:24:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=43510"},"modified":"2023-04-19T16:10:26","modified_gmt":"2023-04-19T14:10:26","slug":"les-diplomes-humanitaires-bioforce","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/","title":{"rendered":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants_02.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants_02.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Neuf dipl\u00f4mes pour toutes les facettes de l&rsquo;humanitaire. Des formations de 3 mois \u00e0 3 ans en Europe (Lyon) ou en Afrique (Dakar) pour \u00eatre imm\u00e9diatement op\u00e9rationnel sur le terrain.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Neuf dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/RA2021_Header_build-1-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Responsable RH et finances<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Fonction cl\u00e9 d\u2019une mission, le responsable ressources humaines &#038; finances assure que les programmes humanitaires men\u00e9s sur le terrain disposent des ressources humaines, financi\u00e8res et juridiques n\u00e9cessaires pour \u00eatre mis en oeuvre dans les meilleures conditions. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je d\u00e9couvre et je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_Logistique-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Logisticien<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> On pr\u00e9sente souvent le logisticien comme un rouage essentiel \u00e0 la mise en \u0153uvre d\u2019une mission humanitaire. Il vient en soutien aux diff\u00e9rents acteurs op\u00e9rationnels : en permettant par exemple aux personnels m\u00e9dicaux de r\u00e9aliser leurs actes de soin par un approvisionnement en temps et en heure en produits de sant\u00e9. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/logisticien-de-laction-humanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je d\u00e9couvre et je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2023_JES_carrousel-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Responsable de l\u2019Environnement de travail et de la Logistique humanitaire<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Tu veux te lancer dans l\u2019humanitaire ? Rejoins le Bachelor humanitaire postbac pour vivre ton engagement \u00e0 l\u2019international et te positionner aussi sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. D\u00e9croche une double comp\u00e9tence, un double m\u00e9tier et un double dipl\u00f4me.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bachelor-post-bac-responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Tout savoir sur le Bachelor humanitaire<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_AT-Dakar-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Responsable Logistique<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Le responsable logistique est le garant, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays, de l\u2019ensemble de l\u2019organisation des services logistiques de l\u2019ONG dans le pays d\u2019intervention. C\u2019est lui qui a la vision nationale et internationale de la cha\u00eene d\u2019approvisionnement et qui assure la planification et la quantification du mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 la mission humanitaire. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je d\u00e9couvre et je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/2022_GP-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Coordinateur de programme<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> La gestion et la coordination de projet et programme sont \u00e0 la fois le volant et le moteur des op\u00e9rations humanitaires. En consultation avec les ONG qui d\u00e9ploient leur aide et savoir-faire sur les terrains de crise, Bioforce a identifi\u00e9 trois fonctions cl\u00e9s pour cerner ce m\u00e9tier et les emplois qu\u2019il regroupe : la conception de la strat\u00e9gie d\u2019intervention, la conception et la gestion de projet, le management des \u00e9quipes mobilis\u00e9es sur le projet.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je d\u00e9couvre et je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/2021_LIBAN_Beyrouth-Port_1-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Humanitarian programme manager<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> It is currently difficult for many humanitarian and development organisations to recruit and retain skilled programme managers. These difficulties directly impact the efficiency of their programmes. Over recent years there has been increased attention given by humanitarian and development agencies to the quality of humanitarian and development practice and raised awareness of the importance of ensuring programme quality in the sector. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/humanitarian-programme-manager\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Apply now<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Jean-Nicolas-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Msc in Humanitarian programme management<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Humanitarian programmes can be defined as a set of activities planned and undertaken by an aid organisation, directly or by mean of partnerships with other organisations, in a specific geographical area, over a specific timespan, in pursuit of specific objectives to address identified humanitarian needs. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/msc-in-humanitarian-programme-management\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Apply now<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Restoring-drinking-water-in-CAR.-UNICEF1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Dans des contextes d\u2019urgence, de r\u00e9habilitation ou de d\u00e9veloppement, en milieu rural, p\u00e9riurbain ou urbain, les ONG r\u00e9alisent de nombreux programmes \u201cEau, Hygi\u00e8ne et Assainissement\u201d. C\u2019est au Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement (EHA) que sont confi\u00e9es la coordination et la mise en \u0153uvre de ces projets sur le terrain : il assure l\u2019alimentation en eau potable et en quantit\u00e9 suffisante aupr\u00e8s des populations, il d\u00e9veloppe et favorise l\u2019acc\u00e8s aux structures d\u2019assainissement, et enfin, il coordonne la promotion de l\u2019hygi\u00e8ne et la mise en place d\u2019un syst\u00e8me de gestion de l\u2019eau. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/responsable-de-projets-eau-hygiene-et-assainissement\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je d\u00e9couvre et je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/2021_IRCAP_ARS_enfant-lavage-main-covid-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Responsable de projets Protection de l\u2019enfance en situation d\u2019urgence<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Le responsable de projets Protection de l\u2019Enfance en Situation d\u2019Urgence (PESU) assure la coordination et la mise en \u0153uvre de ces projets sur le terrain. Il est le garant de la qualit\u00e9 des activit\u00e9s Protection de l\u2019Enfance d\u00e9velopp\u00e9es. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/responsable-de-projets-protection-de-lenfance-en-situation-durgence\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je d\u00e9couvre et je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Neuf dipl\u00f4mes pour toutes les facettes de l&rsquo;humanitaire. Des formations de 3 mois \u00e0 3 ans en Europe (Lyon) ou en Afrique (Dakar) pour \u00eatre imm\u00e9diatement op\u00e9rationnel sur le terrain.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":42183,"parent":472,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Neuf dipl\u00f4mes pour toutes les facettes de l&#039;humanitaire. Des formations de 3 mois \u00e0 3 ans en Europe (Lyon) ou en Afrique (Dakar) pour \u00eatre imm\u00e9diatement op\u00e9rationnel sur le terrain.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-04-19T14:10:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\",\"name\":\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\",\"datePublished\":\"2023-04-11T14:24:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-04-19T14:10:26+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Portraits d'\u00e9tudiants Bioforce lors d'exercices pratiques au cours de leur formation ou en mission humanitaire sur le terrain. Photos prises entre d\u00e9cembre 2020 et mai 2021\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce - Bioforce","og_description":"Neuf dipl\u00f4mes pour toutes les facettes de l'humanitaire. Des formations de 3 mois \u00e0 3 ans en Europe (Lyon) ou en Afrique (Dakar) pour \u00eatre imm\u00e9diatement op\u00e9rationnel sur le terrain.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2023-04-19T14:10:26+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/","name":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","datePublished":"2023-04-11T14:24:00+00:00","dateModified":"2023-04-19T14:10:26+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","width":1980,"height":1130,"caption":"Portraits d'\u00e9tudiants Bioforce lors d'exercices pratiques au cours de leur formation ou en mission humanitaire sur le terrain. Photos prises entre d\u00e9cembre 2020 et mai 2021"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43510"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":43809,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510\/revisions\/43809"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42183"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43510"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}