{"id":43519,"date":"2023-04-19T15:30:52","date_gmt":"2023-04-19T13:30:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=43519"},"modified":"2024-04-11T10:38:06","modified_gmt":"2024-04-11T08:38:06","slug":"le-diplome-humanitaire-responsable-logistique","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/","title":{"rendered":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Inscrivez-vous pour obtenir le dipl\u00f4me de Responsable Logistique humanitaire : une formation en 3 ou 12 mois \u00e0 Lyon, ou en 3 ou 6 mois \u00e0 Dakar avec une certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4). On vous explique tout !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">3 mois, 6 mois ou en alternance : quel parcours de formation humanitaire pour moi ?<\/h2>\n\t\t<p>Dans ses centres en Europe et en Afrique, Bioforce vous propose trois parcours de formation, 12, 6 et 3 mois, pour vous former au m\u00e9tier de Responsable Logistique humanitaire. C\u2019est votre exp\u00e9rience professionnelle et le lieu de formation qui d\u00e9termineront quel parcours est possible pour vous ! Et quand on parle \u00ab exp\u00e9rience professionnelle \u00bb, on ne parle pas exp\u00e9rience humanitaire !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<div class=\"wp-block-columns alignwide is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\" style=\"margin-bottom:0\">\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-d3ca4f742ee93afa66e4e55eb95c1d91 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"family\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>Parcours <\/strong><\/strong>alternance<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\" style=\"line-height:1.5\">J\u2019ai au moins 6 mois d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en achat, transport, stock, distribution, approvisionnement, logistique \u00e9v\u00e9nementielle, logistique humanitaire, services g\u00e9n\u00e9raux facility management, informatique, syst\u00e8mes d\u2019information, m\u00e9canique, \u00e9nergie, \u00e9lectricit\u00e9, b\u00e2timent, maintenance des \u00e9quipements de sant\u00e9, hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"has-normal-font-size\">\n<li><strong>NOUVEAU Une formation en 12 mois  en alternance <\/strong>pour acqu\u00e9rir toutes les comp\u00e9tencesdu m\u00e9tier<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Europe  uniquement<\/li>\n\n\n\n<li>certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-1 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 is-style-fill\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"\/formation\/responsable-logistique-de-laction-humanitaire-parcours-alternance\/\" style=\"background-color:#e84424\">Je d\u00e9couvre<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-292a107e762e967e8cbb6e8b9612b8c6 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"family\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>Parcours 6 mois<\/strong><\/strong> en Afrique<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\" style=\"line-height:1.5\">J\u2019ai au moins 6 mois d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en achat, transport, stock, distribution, approvisionnement, logistique \u00e9v\u00e9nementielle, logistique humanitaire, services g\u00e9n\u00e9raux facility management, informatique, syst\u00e8mes d\u2019information, m\u00e9canique, \u00e9nergie, \u00e9lectricit\u00e9, b\u00e2timent, maintenance des \u00e9quipements de sant\u00e9, hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"has-normal-font-size\">\n<li>Une formation en 6 mois pour acqu\u00e9rir toutes les comp\u00e9tences du m\u00e9tier<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Afrique uniquement<\/li>\n\n\n\n<li>certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-2 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 is-style-fill\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"\/formation\/responsable-logistique\/\" style=\"background-color:#e84424\">Je d\u00e9couvre<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-863cfee158e06ad89fe0c40916217237 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"patron\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>Parcours 3 mois<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\">J\u2019ai au moins 3 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en achat, transport, stock, distribution, approvisionnement, logistique \u00e9v\u00e9nementielle, logistique humanitaire, services g\u00e9n\u00e9raux facility management, informatique, syst\u00e8mes d\u2019information, m\u00e9canique, \u00e9nergie, \u00e9lectricit\u00e9, b\u00e2timent, maintenance des \u00e9quipements de sant\u00e9, hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"has-normal-font-size\">\n<li>Une formation en 3 mois pour adapter vos comp\u00e9tences<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Europe et en Afrique<\/li>\n\n\n\n<li>certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"\/formation\/responsable-logistique-profil-experimente\/\" style=\"background-color:#e84424\">Je d\u00e9couvre<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Le m\u00e9tier<\/h2>\n\t\t<p>Le responsable logistique est crucial pour la r\u00e9ussite d\u2019un programme humanitaire ! C\u2019est lui qui apporte \u00e0 toutes les autres fonctions (m\u00e9decins, coordinateurs de projet\u2026) les moyens mat\u00e9riels de mener leurs t\u00e2ches \u00e0 bien et ainsi d\u2019aider efficacement les populations. Ses capacit\u00e9s manag\u00e9riales sont tout aussi importantes que ses comp\u00e9tences techniques. C\u2019est pour cela qu\u2019\u00e0 Bioforce, nous mettons syst\u00e9matiquement nos \u00e9l\u00e8ves en situation gr\u00e2ce \u00e0 des activit\u00e9s pratiques : simulations de mission, gestion d\u2019\u00e9quipe\u2026 Parce que nous croyons qu\u2019on n\u2019apprend jamais mieux qu\u2019en faisant ! Et pour s\u2019assurer que vous serez op\u00e9rationnel quel que soit le contexte, ces exercices sont anim\u00e9s par des humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s d\u2019horizons vari\u00e9s, qui refl\u00e8tent ainsi la diversit\u00e9 des actions humanitaires et du m\u00e9tier.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Bioforce m\u2019a permis de trouver ce que je suis venue chercher, c&rsquo;est-\u00e0-dire des comp\u00e9tences professionnelles et bien plus encore : une vision du monde humanitaire, un plus grand esprit critique et une plus grande ouverture d\u2019esprit\u00a0\u00bb.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/2021_RCA-BEKOU_Conf-Financement-OSC.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Ingrid<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">alumni Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Financer votre formation humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Pistes de financements, documents, devis pour vos d\u00e9marches aupr\u00e8s d&rsquo;organismes financeurs : nous avons regroup\u00e9 les outils qui peuvent vous servir \u00e0 financer votre formation.<\/p>\n<p>Pour vous aider dans vos d\u00e9marches, nous avons list\u00e9 toutes les pistes dont nous avons connaissance, pour tous les programmes Bioforce (formations, VAE\u2026). Nous vous recommandons d\u2019anticiper ces d\u00e9marches et de les effectuer parall\u00e8lement \u00e0 votre candidature, sans attendre la r\u00e9ponse de notre \u00e9quipe.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je trouve mon financement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les campus Bioforce en Europe et en Afrique<\/h2>\n\t\t<p>Bas\u00e9s \u00e0 Lyon en France et \u00e0 Dakar au S\u00e9n\u00e9gal, nos campus accueillent chaque ann\u00e9e plus de 2500 humanitaires et futurs humanitaires.<\/p>\n<p><strong>D\u00e9couvrez nos campus :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"\/learn\/centres\/europe\/\">Campus Europe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/centres\/afrique\/\">Campus Afrique<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-43702\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce.jpg\" alt=\"Visuel des campus Bioforce\" width=\"1858\" height=\"497\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce.jpg 1858w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-300x80.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-1024x274.jpg 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-768x205.jpg 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-1536x411.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1858px) 100vw, 1858px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_RLog_brochure_thumb-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">T\u00e9l\u00e9chargez la brochure compl\u00e8te<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Pour tout comprendre du m\u00e9tier de Responsable Logistique de l&rsquo;action humanitaire et se former avec Bioforce.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2024_Bioforce_RespLogistiqueAH-3.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je t\u00e9l\u00e9charge<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Inscrivez-vous pour obtenir le dipl\u00f4me de Responsable Logistique : une formation en 3 ou 12 mois \u00e0 Lyon ou en 3 mois \u00e0 Dakar avec une certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51494,"parent":43510,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Inscrivez-vous pour obtenir le dipl\u00f4me de Responsable Logistique : une formation en 3 ou 12 mois \u00e0 Lyon ou en 3 mois \u00e0 Dakar avec une certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-11T08:38:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/\",\"name\":\"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg\",\"datePublished\":\"2023-04-19T13:30:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-11T08:38:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Responsable logistique humanitaire - Formation M\u00e9tier Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique - Bioforce","og_description":"Inscrivez-vous pour obtenir le dipl\u00f4me de Responsable Logistique : une formation en 3 ou 12 mois \u00e0 Lyon ou en 3 mois \u00e0 Dakar avec une certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-04-11T08:38:06+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/","name":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg","datePublished":"2023-04-19T13:30:52+00:00","dateModified":"2024-04-11T08:38:06+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RLOG.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Responsable logistique humanitaire - Formation M\u00e9tier Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-logistique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable Logistique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43519"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43519"}],"version-history":[{"count":84,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43519\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51898,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43519\/revisions\/51898"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43519"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}