{"id":43713,"date":"2023-04-19T15:30:32","date_gmt":"2023-04-19T13:30:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=43713"},"modified":"2024-03-08T18:24:46","modified_gmt":"2024-03-08T17:24:46","slug":"le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/","title":{"rendered":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Inscrivez-vous pour obtenir le dipl\u00f4me de Responsable Ressources humaines et Finances humanitaire : une formation en 3, 6 mois ou 12 mois, \u00e0 Lyon ou \u00e0 Dakar, avec une certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4).<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">3 mois, 6 mois ou en alternance : quel parcours de formation humanitaire pour moi ?<\/h2>\n\t\t<p>Dans ses centres en Europe et en Afrique, Bioforce vous propose trois parcours de formation, 12 mois en alternance, 6 mois et 3 mois, pour vous former au m\u00e9tier de Responsable Ressources humaines et Finances humanitaire. C\u2019est votre exp\u00e9rience professionnelle qui d\u00e9terminera quel parcours est fait pour vous ! Et quand on parle \u00ab exp\u00e9rience professionnelle \u00bb, on ne parle pas exp\u00e9rience humanitaire !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-baf934a3618d9a4f0aaa2548c1865c17 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<p class=\"has-text-color has-link-color has-small-font-size wp-elements-8480b389c51a87f82df18eca8d1fe059\" style=\"color:#e84424\"><strong>NOUVEAU<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>Parcours <\/strong>alternance<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>J\u2019ai au moins 6 mois d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en gestion financi\u00e8re, gestion des ressources humaines, juridique, secteur commercial ou bancaire<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"has-normal-font-size\">\n<li>Un parcours en 12 mois avec 3 semaines par mois en organisation humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Europe<\/li>\n\n\n\n<li>Certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"\/formation\/responsable-ressources-humaines-et-finances-parcours-alternance\/\" style=\"background-color:#e84424\"><strong>Je d\u00e9couvre<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-bf880d8c04effeade668b4b42b510610 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<p class=\"wp-block-heading has-text-color\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong>PARCOURS 6 MOIS<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-link-color wp-elements-9b26dafeed52b39468f94bacc84f91dd\" style=\"color:#333331\">J\u2019ai au moins 6 mois d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en gestion financi\u00e8re, gestion des ressources humaines, juridique, secteur commercial ou bancaire<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"has-normal-font-size\">\n<li>Une formation en 6 mois pour acqu\u00e9rir toutes les comp\u00e9tences du m\u00e9tier<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Afrique<\/li>\n\n\n\n<li>Certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-ressources-humaines-et-finances-profil-initial\/\" style=\"background-color:#e84424\"><strong>Je d\u00e9couvre<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-47d205a4764e95cdf3c91ffadcb70f7f is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<p class=\"wp-block-heading has-text-color\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>PARCOURS 3 MOIS<\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>J\u2019ai plus de 3 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en gestion financi\u00e8re, gestion des ressources humaines, juridique, secteur commercial ou bancaire<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"has-normal-font-size\">\n<li>Une formation en 3 mois pour adapter vos comp\u00e9tences<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Europe et en Afrique<\/li>\n\n\n\n<li>Certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac +3\/4)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"\/formation\/responsable-ressources-humaines-et-finances-profil-experimente\/\" style=\"background-color:#e84424\"><strong>Je d\u00e9couvre<\/strong><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Le m\u00e9tier<\/h2>\n\t\t<p>\u00catre Responsable ressources humaines et finances, c&rsquo;est apporter un soutien direct aux \u00e9quipes qui mettent en \u0153uvre les projets de solidarit\u00e9 sur le terrain (coordinateurs de projets, m\u00e9decins&#8230;) en assurant la gestion des ressources humaines, en garantissant l&rsquo;\u00e9quilibre financier des programmes et le respect des proc\u00e9dures de gestion. Ce poste est tout simplement indispensable au bon fonctionnement des missions !<\/p>\n<p>A Bioforce, nous savons que, pour bien venir en aide aux populations vuln\u00e9rables, il est crucial que les humanitaires soient form\u00e9s et op\u00e9rationnels. Aussi, nous accordons une importance particuli\u00e8re au renforcement des savoirs, bien s\u00fbr, mais \u00e9galement des savoir-faire et des savoir-\u00eatre. Notre objectif : lier la th\u00e9orie et la pratique en mettant tous nos futurs Responsables RH et finances en situation de travail en<br \/>\n\u00e9quipe, aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019humanitaires exp\u00e9riment\u00e9s qui les accompagnent tout au long de leur formation.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab La similitude entre ce que m\u2019a appris Bioforce et ce que j\u2019ai pu rencontrer sur le terrain \u00e9tait frappante. Tout \u00e9tait nouveau dans la pratique, du fait de mon nouvel environnement sur le terrain, mais tout me semblait avoir d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vu ! Les cours sont vraiment tr\u00e8s proches de ce que l\u2019on peut rencontrer dans la r\u00e9alit\u00e9. Oui, je peux dire merci aux modules de Bioforce qui ont su r\u00e9pondre \u00e0 mes besoins et \u00e0 ceux de l\u2019organisation pour laquelle je travaillais. \u00bb<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_AT-Dakar.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Pierre<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">alumni Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Financer votre formation humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Pistes de financements, documents, devis pour vos d\u00e9marches aupr\u00e8s d&rsquo;organismes financeurs : nous avons regroup\u00e9 les outils qui peuvent vous servir \u00e0 financer votre formation.<\/p>\n<p>Pour vous aider dans vos d\u00e9marches, nous avons list\u00e9 toutes les pistes dont nous avons connaissance, pour tous les programmes Bioforce (formations, VAE\u2026). Nous vous recommandons d\u2019anticiper ces d\u00e9marches et de les effectuer parall\u00e8lement \u00e0 votre candidature, sans attendre la r\u00e9ponse de notre \u00e9quipe.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je trouve mon financement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les campus Bioforce en Europe et en Afrique<\/h2>\n\t\t<p>Bas\u00e9s \u00e0 Lyon en France et \u00e0 Dakar au S\u00e9n\u00e9gal, nos campus accueillent chaque ann\u00e9e plus de 2500 humanitaires et futurs humanitaires.<\/p>\n<p><strong>D\u00e9couvrez nos campus :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"\/learn\/centres\/europe\/\">Campus Europe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/centres\/afrique\/\">Campus Afrique<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-43702\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce.jpg\" alt=\"Visuel des campus Bioforce\" width=\"1858\" height=\"497\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce.jpg 1858w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-300x80.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-1024x274.jpg 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-768x205.jpg 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-1536x411.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1858px) 100vw, 1858px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_RRHF_brochure_thumb-552x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">T\u00e9l\u00e9chargez la brochure compl\u00e8te<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Pour tout comprendre du m\u00e9tier de Responsable Ressources Humaines et Finances et se former avec Bioforce.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2024_Bioforce_RespRHFinances-2.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je t\u00e9l\u00e9charge<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fonction cl\u00e9 d\u2019une mission, le responsable ressources humaines &#038; finances assure que les programmes humanitaires men\u00e9s sur le terrain disposent des ressources humaines, financi\u00e8res et juridiques n\u00e9cessaires pour \u00eatre mis en \u0153uvre dans les meilleures conditions.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51496,"parent":43510,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fonction cl\u00e9 d\u2019une mission, le responsable ressources humaines &amp; finances assure que les programmes humanitaires men\u00e9s sur le terrain disposent des ressources humaines, financi\u00e8res et juridiques n\u00e9cessaires pour \u00eatre mis en \u0153uvre dans les meilleures conditions.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-08T17:24:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"497\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/\",\"name\":\"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\",\"datePublished\":\"2023-04-19T13:30:32+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-08T17:24:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg\",\"width\":1858,\"height\":497,\"caption\":\"Responsable RH et finances humanitaire - Formation M\u00e9tier Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances - Bioforce","og_description":"Fonction cl\u00e9 d\u2019une mission, le responsable ressources humaines & finances assure que les programmes humanitaires men\u00e9s sur le terrain disposent des ressources humaines, financi\u00e8res et juridiques n\u00e9cessaires pour \u00eatre mis en \u0153uvre dans les meilleures conditions.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-03-08T17:24:46+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":497,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/","name":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","datePublished":"2023-04-19T13:30:32+00:00","dateModified":"2024-03-08T17:24:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_RRHF.jpg","width":1858,"height":497,"caption":"Responsable RH et finances humanitaire - Formation M\u00e9tier Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-humanitaire-responsable-rh-et-finances\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Le dipl\u00f4me humanitaire Responsable RH et Finances"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43713"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43713"}],"version-history":[{"count":49,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43713\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51498,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43713\/revisions\/51498"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51496"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43713"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}