{"id":43738,"date":"2023-04-19T15:31:04","date_gmt":"2023-04-19T13:31:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=43738"},"modified":"2024-07-09T17:44:20","modified_gmt":"2024-07-09T15:44:20","slug":"le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/","title":{"rendered":"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE_02.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE_02.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Inscrivez-vous pour obtenir le dipl\u00f4me de Coordinateur de Programme Humanitaire : une formation en 3 ou 6 mois \u00e0 Lyon ou \u00e0 Dakar ou \u00e0 distance avec une certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5).<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">3 ou 6 mois ou \u00e0 distance : quel parcours de formation humanitaire pour moi ?<\/h2>\n\t\t<p>Dans ses centres en Europe et en Afrique, Bioforce vous propose deux parcours de formation, de 6 et 3 mois, pour vous former au m\u00e9tier de Coordinateur de Programme humanitaire. Vous pouvez d\u00e9sormais vous former aussi \u00e0 distance, depuis chez vous, partout dans le monde. C\u2019est votre exp\u00e9rience professionnelle qui d\u00e9terminera quel parcours est possible pour vous ! Et quand on parle \u00ab exp\u00e9rience professionnelle \u00bb, on ne parle pas exp\u00e9rience humanitaire !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-3bb43de44938b4ae94f972c20bb35e47 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<p class=\"wp-block-heading has-text-color\" style=\"color:#e84424\"><strong>NOUVEAU<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"family\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>Parcours <\/strong><\/strong> <strong>\u00e0 distance<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p class=\"is-style-wide has-normal-font-size\">J\u2019ai au moins 3 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en management d\u2019\u00e9quipe et de projet, responsabilit\u00e9 financi\u00e8re. Pour les profils techniques : un domaine transposable au secteur de la solidarit\u00e9 (sant\u00e9, m\u00e9dia, socio-\u00e9ducatif, r\u00e9habilitation, agriculture, relations internationales, coop\u00e9ration, d\u00e9veloppement local, logistique de la solidarit\u00e9 internationale \u2026)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul>\n<li>Une formation en 500 heures accessible pour la premi\u00e8re fois \u00e0 distance<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/coordinateur-de-programme-humanitaire-a-distance\/\" style=\"background-color:#e84424\">Je d\u00e9couvre<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-b3ee478afcc4f6d1c6ff4721b0c2c47d is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"family\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>Parcours 6 mois<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\" style=\"line-height:1.5\">J\u2019ai au moins 6 mois d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en management d\u2019\u00e9quipe et de projet, responsabilit\u00e9 financi\u00e8re. Pour les profils techniques : un domaine transposable au secteur de la solidarit\u00e9 (sant\u00e9, m\u00e9dia, socio-\u00e9ducatif, r\u00e9habilitation, agriculture, relations internationales, coop\u00e9ration, d\u00e9veloppement local, logistique de la solidarit\u00e9 internationale \u2026)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"is-style-wide has-normal-font-size\">\n<li>Une formation en 6 mois pour acqu\u00e9rir toutes les comp\u00e9tences du m\u00e9tier<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Europe et en Afrique<\/li>\n\n\n\n<li>certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\"><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background has-link-color wp-element-button\" href=\"\/formation\/coordinateur-de-programme-profil-initial\/\" style=\"background-color:#e84424\">Je d\u00e9couvre<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column has-text-color has-background has-link-color wp-elements-aebdce15749366c9b2135562c8f31262 is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"color:#333331;background-color:#e1e9eb5c;padding-top:2em;padding-right:2em;padding-bottom:2em;padding-left:2em\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-color\" id=\"patron\" style=\"color:#e84424;font-size:33px\"><strong><strong>Parcours 3 mois<\/strong><\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-normal-font-size\">J\u2019ai au moins 3 ans d\u2019exp\u00e9rience professionnelle en management d\u2019\u00e9quipe et de projet, responsabilit\u00e9 financi\u00e8re. Pour les profils techniques : un domaine transposable au secteur de la solidarit\u00e9 (sant\u00e9, m\u00e9dia, socio-\u00e9ducatif, r\u00e9habilitation, agriculture, relations internationales, coop\u00e9ration, d\u00e9veloppement local, logistique de la solidarit\u00e9 internationale \u2026)<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity is-style-wide\"\/>\n\n\n\n<ul class=\"has-normal-font-size\">\n<li>Une formation en 3 mois pour adapter vos comp\u00e9tences<\/li>\n\n\n\n<li>+ 6 mois de mission humanitaire<\/li>\n\n\n\n<li>Formation disponible en Europe et en Afrique<\/li>\n\n\n\n<li>certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons alignfull is-horizontal is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-core-buttons-is-layout-3 wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100\"><a class=\"wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background wp-element-button\" href=\"\/formation\/coordinateur-de-programme-profil-experimente\/\" style=\"background-color:#e84424\">Je d\u00e9couvre<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:25%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Le m\u00e9tier<\/h2>\n\t\t<p>La gestion et la coordination de projet et programme sont \u00e0 la fois le volant et le moteur des\u00a0op\u00e9rations humanitaires. En consultation avec les ONG qui d\u00e9ploient leur aide et savoir-faire sur les\u00a0terrains de crise, Bioforce a identifi\u00e9 trois fonctions cl\u00e9s pour cerner ce m\u00e9tier et les emplois qu&rsquo;il\u00a0regroupe : le projet (concevoir et g\u00e9rer un projet de solidarit\u00e9), le management (organiser et manager vos \u00e9quipes, renforcer leurs capacit\u00e9s et veiller \u00e0 leurs conditions de travail) et la strat\u00e9gie (analyser les contextes, entretenir les relations avec les autorit\u00e9s, les partenaires et les autres organisations de solidarit\u00e9 pr\u00e9sentes, d\u00e9finir la strat\u00e9gie d&rsquo;intervention).<\/p>\n<p>A Bioforce, vous \u00eates form\u00e9s par et avec des professionnels, vous allez ainsi apprendre autant des contenus de cours que des exp\u00e9riences de terrain de vos formateurs et de vos pairs ! Sans parler des mises en situation et des projets que vous allez concevoir et mener pendant la formation et en groupe : prise d&rsquo;initiative, management, n\u00e9gociation, r\u00e9solution de probl\u00e8mes&#8230; vous serez sans cesse en action. Au bout de trois ou six mois selon le parcours choisi, vous allez pratiquer et ma\u00eetriser un nouveau langage, de nouveaux outils, de nouvelles habitudes de travail&#8230; autant de ressources indispensables pour vous projeter concr\u00e8tement dans vos futures fonctions sur le terrain. Car c\u2019est \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 quotidienne de votre m\u00e9tier que nous vous pr\u00e9parons.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>\u00ab\u00a0Lorsque j\u2019ai d\u00e9marr\u00e9 ma reconversion professionnelle, il m\u2019a toujours paru clair que je ne pouvais passer de l\u2019industrie au monde associatif sans int\u00e9grer un cursus de formation. Je confirme : c\u2019\u00e9tait une obligation ! On ne s\u2019improvise pas travailleur humanitaire, ou du moins on ne s\u2019improvise plus. En ce qui me concerne, je pense que la formation Bioforce m\u2019a r\u00e9ellement donn\u00e9 les outils pour r\u00e9ussir ma reconversion professionnelle, et surtout m\u2019a pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain\u00a0\u00bb.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG_8832-scaled.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Sophie<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\"><\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">alumni Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Financer votre formation humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Pistes de financements, documents, devis pour vos d\u00e9marches aupr\u00e8s d&rsquo;organismes financeurs : nous avons regroup\u00e9 les outils qui peuvent vous servir \u00e0 financer votre formation.<\/p>\n<p>Pour vous aider dans vos d\u00e9marches, nous avons list\u00e9 toutes les pistes dont nous avons connaissance, pour tous les programmes Bioforce (formations, VAE\u2026). Nous vous recommandons d\u2019anticiper ces d\u00e9marches et de les effectuer parall\u00e8lement \u00e0 votre candidature, sans attendre la r\u00e9ponse de nos services.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/financements\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Je trouve mon financement<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les campus Bioforce en Europe et en Afrique<\/h2>\n\t\t<p>Bas\u00e9s \u00e0 Lyon en France et \u00e0 Dakar au S\u00e9n\u00e9gal, nos campus accueillent chaque ann\u00e9e plus de 2500 humanitaires et futurs humanitaires.<\/p>\n<p><strong>D\u00e9couvrez nos campus :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"\/learn\/centres\/europe\/\">Campus Europe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/learn\/centres\/afrique\/\">Campus Afrique<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-43702\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce.jpg\" alt=\"Visuel des campus Bioforce\" width=\"1858\" height=\"497\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce.jpg 1858w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-300x80.jpg 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-1024x274.jpg 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-768x205.jpg 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/2023_campus-bioforce-1536x411.jpg 1536w\" sizes=\"(max-width: 1858px) 100vw, 1858px\" \/><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_IMG-CPH-COUV-PLQ-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">T\u00e9l\u00e9chargez la brochure compl\u00e8te<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Pour tout comprendre du m\u00e9tier de Coordinateur de Programme Humanitaire et se former avec Bioforce : <br \/>\r\n<ul><li><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/2024_Bioforce_CoordinateurProgrammeHumanitaire-2.pdf\" target=\"blank\"><strong>T\u00e9l\u00e9chargez la brochure compl\u00e8te pour la formation en pr\u00e9sentiel<\/strong><\/a><\/li>\r\n<li><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/2024_Bioforce_CoordinateurProgHumanitaire_distanciel.pdf\" target=\"blank\"><strong>NOUVEAU : T\u00e9l\u00e9chargez la brochure compl\u00e8te pour la formation \u00e0 distance<\/strong><\/a><\/li><\/ul> <\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Inscrivez-vous pour obtenir le dipl\u00f4me de Responsable Logistique : une formation en 3 ou 6 mois \u00e0 Lyon ou \u00e0 Dakar avec une certification professionnelle de niveau 7 (\u00e9quivalent bac +5)<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":51321,"parent":43510,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Devenez chef de projet ou coordinateur de projet humanitaire, formation \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Devenez chef de projet ou coordinateur de projet humanitaire, formation \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-09T15:44:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/\",\"name\":\"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg\",\"datePublished\":\"2023-04-19T13:31:04+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-09T15:44:20+00:00\",\"description\":\"Devenez chef de projet ou coordinateur de projet humanitaire, formation \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Gestion de Projet humanitaire - M\u00e9tier Coordinateur de Programme humanitaire \u00e0 distance\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire - Bioforce","description":"Devenez chef de projet ou coordinateur de projet humanitaire, formation \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire - Bioforce","og_description":"Devenez chef de projet ou coordinateur de projet humanitaire, formation \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-09T15:44:20+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/","name":"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg","datePublished":"2023-04-19T13:31:04+00:00","dateModified":"2024-07-09T15:44:20+00:00","description":"Devenez chef de projet ou coordinateur de projet humanitaire, formation \u00e0 distance ou en pr\u00e9sentiel","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_HEADER_CPH-ONLINE.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Gestion de Projet humanitaire - M\u00e9tier Coordinateur de Programme humanitaire \u00e0 distance"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/le-diplome-coordinateur-de-programme-humanitaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Le dipl\u00f4me Coordinateur de Programme Humanitaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43738"}],"version-history":[{"count":66,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52343,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43738\/revisions\/52343"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/51321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}