{"id":45167,"date":"2023-06-15T19:16:26","date_gmt":"2023-06-15T17:16:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=45167"},"modified":"2024-04-23T09:23:16","modified_gmt":"2024-04-23T07:23:16","slug":"bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/","title":{"rendered":"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re !"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re !<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\"><\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Le centre de formation Bioforce Afrique lance son tout premier \u201cCampus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re\u201d du 23 au 27 octobre prochain \u00e0 Dakar  : une semaine de formations (5 formations courtes sur un m\u00eame lieu !) enrichie, en soir\u00e9e, d\u2019\u00e9v\u00e9nements th\u00e9matiques sur l\u2019innovation et l\u2019environnement dans l\u2019action humanitaire, d\u2019une conf\u00e9rence et d\u2019ateliers pratiques de mise en situation !<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Participez \u00e0 une exp\u00e9rience d\u2019apprentissage in\u00e9dite !<\/h2>\n\t\t<p>Dans un m\u00eame lieu, 5 formations humanitaires de 5 jours en simultan\u00e9 en formation de formateurs, management, gestion financi\u00e8re, approvisionnement et gestion de partenariat ! Chaque session sera limit\u00e9e \u00e0 20 participants pour favoriser des \u00e9changes dynamiques !<br \/>\nGr\u00e2ce au soutien de l\u2019un de ses partenaires, Bioforce offre une bourse \u00e0 chaque participant, qui couvre la quasi-totalit\u00e9 des frais de formation (450 000 FCFA) *. Seule une participation aux frais de formation (40 000 FCFA) et de s\u00e9lection (25 000 FCFA) est demand\u00e9e. <\/p>\n<p><em>*Les frais de transport, d\u2019h\u00e9bergement, d\u2019assurance et les frais de vie \u00e0 Dakar ne sont pas pris en compte dans la bourse.<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Quelles formations seront propos\u00e9es sur ce campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ?<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_RETLH_Emmanuel-nb-jaune-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><h3><span style=\"color: #e84424;\">Formation de formateurs<\/span><\/h3><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Ma\u00eetrisez les m\u00e9thodes et techniques de base pour concevoir, animer et \u00e9valuer une session de formation, et ainsi d\u00e9velopper les comp\u00e9tences professionnelles de vos \u00e9quipes et de vos partenaires. \r\n\r\n<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/formation-de-formateurs-pour-laction-humanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9tails et inscription ici<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_RLAH_Prisline-nb-vert-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><h3><span style=\"color: #e84424;\">Manager une \u00e9quipe <br \/>dans l\u2019humanitaire <\/span><\/h3><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Renforcez votre posture et votre r\u00f4le de manager pour que votre \u00e9quipe atteigne ses objectifs, le tout dans un contexte de travail positif. D\u00e9couvrez les m\u00e9thodes et outils n\u00e9cessaires pour organiser et mobiliser votre \u00e9quipe, et d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences ; mais aussi pour g\u00e9rer des situations difficiles et assumer vos responsabilit\u00e9s RH.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/manager-une-equipe-dans-lhumanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9tails et inscription ici<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_RLAH_Vincent-nb-violet-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><h3><span style=\"color: #e84424;\">Piloter la cha\u00eene d\u2019approvisionnement humanitaire<\/span><\/h3><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Principal poste de co\u00fbt dans les organisations humanitaires, la cha\u00eene d\u2019approvisionnement est \u00e9galement strat\u00e9gique pour la r\u00e9ussite des objectifs op\u00e9rationnels. En participant \u00e0 cette formation, vous serez en mesure de piloter la cha\u00eene d\u2019approvisionnement d\u2019un projet humanitaire.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/piloter-la-chaine-dapprovisionnement-humanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9tails et inscription ici<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_RETLH_Ibrahim-nb-rouge-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><h3><span style=\"color: #e84424;\">Piloter la gestion <br \/>financi\u00e8re d\u2019un projet <br \/>humanitaire<\/span><\/h3><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Mettre en \u0153uvre un projet humanitaire (urgence ou d\u00e9veloppement), c\u2019est aussi en assurer l\u2019\u00e9quilibre financier. En participant \u00e0 cette formation, vous serez en mesure de d\u00e9terminer et mettre en place les outils financiers adapt\u00e9s \u00e0 votre projet pour une gestion financi\u00e8re efficace du projet.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/gestion-financiere-dun-projet-humanitaire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9tails et inscription ici<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_RLAH_Nicolas-nb-rose-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\"><h3><span style=\"color: #e84424;\">D\u00e9velopper des relations partenariales efficaces pour un projet humanitaire<\/span><\/h3><\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Distinguer les diff\u00e9rentes formes de partenariat et rep\u00e9rer les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s n\u00e9cessaires pour la mise en place de relations partenariales pertinentes et efficientes dans le cadre de projets humanitaires.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/formation\/travailler-avec-des-partenaires\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9tails et inscription ici<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Qui peut s\u2019inscrire ?<\/h2>\n\t\t<p>Vous travaillez pour une organisation nationale ou internationale en Afrique\u00a0? Vous r\u00e9pondez aux profils cibles de chacune des formations\u00a0? <strong>Candidatez au plus tard le 15 septembre 2023 !<\/strong><\/p>\n<h3><span style=\"color: #e84424;\">Comment s\u2019inscrire ?<\/span><\/h3>\n<ul>\n<li>Rendez-vous sur la page web de la session choisie<\/li>\n<li>Cliquez sur le bouton\u00a0\u00ab\u00a0Je m\u2019inscris\u00a0\u00bb et compl\u00e9tez le formulaire de candidature<\/li>\n<li>Effectuez le paiement de 25 000 FCFA de frais de s\u00e9lection. Ce paiement est possible par virement ou d\u00e9p\u00f4t bancaire au RIB ci-dessous :<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>RIB AFRIQUE ECOBANK SENEGAL\u00a0<\/strong><br \/>\nIntitul\u00e9 de compte : INSTITUT BIOFORCE.<br \/>\nCode Swift : ECOCSNDA.\u00a0Code banque : SN094. Code agence : 01001.<br \/>\nN\u00b0 de compte : 100535108001. Cl\u00e9 RIB : 97.<br \/>\nBIC\/SWIFT ECOCSNDA<br \/>\nIBAN SN08 SN094 01001 100535108001<\/p>\n<p>Envoyez votre num\u00e9ro de dossier et la preuve de paiement des frais de s\u00e9lection \u00e0 l\u2019adresse <a href=\"mailto:bourseafrique@bioforce.org\">bourseafrique@bioforce.org<\/a> en indiquant en objet la r\u00e9f\u00e9rence \u00ab BIOF40 \u00bb et la formation \u00e0 laquelle vous avez candidat\u00e9. Votre candidature sera \u00e9tudi\u00e9e par notre \u00e9quipe, et une r\u00e9ponse vous sera apport\u00e9e dans un d\u00e9lai d\u2019un mois maximum.<\/p>\n<p>A bient\u00f4t !<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Save the Date<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Retrouvez-nous \u00e0 l&rsquo;H\u00f4tel Ngor Diarama du 23 au 27 octobre 2023 pour une semaine sp\u00e9ciale avec un campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, une grande conf\u00e9rence sur la localisation et des ateliers pratiques.<\/p>\n                        <a href=\"\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cr\u00e9\u00e9e en 1983, Bioforce f\u00eate ses 40 ans cette ann\u00e9e !  Le centre de formation Bioforce Afrique c\u00e9l\u00e8brera cet \u00e9v\u00e9nement en proposant du 23 au 27 octobre prochain \u00e0 Dakar son tout premier \u201cCampus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re\u201d : une semaine de formations (5 formations courtes sur un m\u00eame lieu !) enrichie, en soir\u00e9e, d\u2019\u00e9v\u00e9nements th\u00e9matiques sur l\u2019innovation et l\u2019environnement dans l\u2019action humanitaire, d\u2019une conf\u00e9rence et d\u2019ateliers pratiques de mise en situation !<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":45293,"parent":43510,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ! - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ! - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Cr\u00e9\u00e9e en 1983, Bioforce f\u00eate ses 40 ans cette ann\u00e9e ! Le centre de formation Bioforce Afrique c\u00e9l\u00e8brera cet \u00e9v\u00e9nement en proposant du 23 au 27 octobre prochain \u00e0 Dakar son tout premier \u201cCampus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re\u201d : une semaine de formations (5 formations courtes sur un m\u00eame lieu !) enrichie, en soir\u00e9e, d\u2019\u00e9v\u00e9nements th\u00e9matiques sur l\u2019innovation et l\u2019environnement dans l\u2019action humanitaire, d\u2019une conf\u00e9rence et d\u2019ateliers pratiques de mise en situation !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-23T07:23:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/\",\"name\":\"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ! - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg\",\"datePublished\":\"2023-06-15T17:16:26+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-23T07:23:16+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Etudiants sur fond jaune - Gabarit Slider\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ! - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ! - Bioforce","og_description":"Cr\u00e9\u00e9e en 1983, Bioforce f\u00eate ses 40 ans cette ann\u00e9e ! Le centre de formation Bioforce Afrique c\u00e9l\u00e8brera cet \u00e9v\u00e9nement en proposant du 23 au 27 octobre prochain \u00e0 Dakar son tout premier \u201cCampus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re\u201d : une semaine de formations (5 formations courtes sur un m\u00eame lieu !) enrichie, en soir\u00e9e, d\u2019\u00e9v\u00e9nements th\u00e9matiques sur l\u2019innovation et l\u2019environnement dans l\u2019action humanitaire, d\u2019une conf\u00e9rence et d\u2019ateliers pratiques de mise en situation !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-04-23T07:23:16+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/","name":"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re ! - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg","datePublished":"2023-06-15T17:16:26+00:00","dateModified":"2024-04-23T07:23:16+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/2023_40ans_campus-ephemeres-slider.jpg","width":1980,"height":1130,"caption":"Etudiants sur fond jaune - Gabarit Slider"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/bienvenue-sur-notre-tout-premier-campus-ephemere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les dipl\u00f4mes humanitaires Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-diplomes-humanitaires-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Bioforce lance son tout premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/45167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=45167"}],"version-history":[{"count":80,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/45167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51968,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/45167\/revisions\/51968"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/43510"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/45293"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=45167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}