{"id":489,"date":"2020-03-30T17:18:58","date_gmt":"2020-03-30T15:18:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=489"},"modified":"2022-02-21T13:42:40","modified_gmt":"2022-02-21T12:42:40","slug":"preparer-mon-projet","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/","title":{"rendered":"Pr\u00e9parer mon projet"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/gab-formation-e1644335198746.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/gab-formation-e1644335198746.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Pr\u00e9parer mon projet<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Par o\u00f9 commencer ?<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions\u00a0: dans quel contexte m\u2019engager\u00a0? Quel m\u00e9tier viser\u00a0? Et donc quelle formation suivre\u00a0? Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Un besoin croissant de professionnels qualifi\u00e9s<\/h2>\n\t\t<p>En 2022, 274 millions de personnes auront besoin d\u2019une assistance et d\u2019une protection humanitaire. Tous les jours, des populations sont touch\u00e9es par des conflits toujours plus longs et intenses, des \u00e9pid\u00e9mies ou des catastrophes naturelles li\u00e9es au changement climatique. Sur ces zones de crise, ce qui compte pour sauver des vies, c&rsquo;est r\u00e9pondre vite et efficacement. Vous avez envie d\u2019agir au service de ces populations fragilis\u00e9es ? On vous donne toutes les cl\u00e9s pour pr\u00e9parer cet engagement.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/quel-m\u00e9tier-e1644335262207-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Quel m\u00e9tier pour m&rsquo;engager ?<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> On croit souvent qu\u2019il faut \u00eatre m\u00e9decin pour faire de l\u2019humanitaire. Du si\u00e8ge de l&rsquo;ONG au terrain des crises, d\u00e9couvrez les autres professionnels qui interviennent aupr\u00e8s des populations fragilis\u00e9es.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/decouvrez-les-metiers-humanitaires\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Les m\u00e9tiers humanitaires<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/IVAN-VALENCIA-UE-ECHO-CC.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Quelle formation humanitaire est faite pour moi ?<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> R\u00e9pondez \u00e0 quatre questions simples pour d\u00e9couvrir la formation humanitaire qui vous correspond !<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/test-dorientation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je fais le test<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-formations\">\n    <div class=\"col-md-12 col-lg-12 col-frm-right\">\n        <div class=\"gray-bg\">\n                                                <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/image-solidaire-297x110.jpg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Aller plus loin : de l\u2019id\u00e9e \u00e0 l\u2019action, trouver l\u2019engagement qui vous correspond !<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">Solidaire.info, le site indispensable cr\u00e9\u00e9 par Bioforce avec 13 ONG pour m\u2019orienter et construire mon projet humanitaire et solidaire.<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.solidaire-info.org\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <div class=\"content\">\n                        <div class=\"flex-content\">\n                                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/254062999_6770830766275462_8596143684459929307_n-e1644330187770-297x110.jpeg\" alt=\"\">\n                                                        <h5 class=\"titre\">Aller plus loin : PRENEZ RDV AVEC UN CONSEILLER QUI VOUS ACCOMPAGNERA DANS VOTRE PROJET<\/h5>\n                        <\/div>\n                        <p class=\"accroche\">R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 mes motivations, identifier mes comp\u00e9tences, me poser les bonnes questions, travailler mon CV : tout pour r\u00e9ussir mon projet d\u2019engagement.<\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/entretien-individuel-daccompagnement\/\" class=\"btn btn-outline-primary btn-more\"><i class=\"icon-cross\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            D\u00e9couvrez-en plus sur notre \u00e9cole                        <\/h4>\n                        <p>\n                                                    <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Brochure-ecole-nouveau-logo.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions\u00a0: dans quel contexte m\u2019engager\u00a0? Quel m\u00e9tier viser\u00a0? Et donc quelle formation suivre\u00a0? Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":6387,"parent":485,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00e9parer mon projet - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions. Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00e9parer mon projet - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions. Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-02-21T12:42:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"572\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\",\"name\":\"Pr\u00e9parer mon projet - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T15:18:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-21T12:42:40+00:00\",\"description\":\"Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions. Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\",\"width\":860,\"height\":572},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parer mon projet\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pr\u00e9parer mon projet - Bioforce","description":"Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions. Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Pr\u00e9parer mon projet - Bioforce","og_description":"Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions. Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-02-21T12:42:40+00:00","og_image":[{"width":860,"height":572,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/","name":"Pr\u00e9parer mon projet - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","datePublished":"2020-03-30T15:18:58+00:00","dateModified":"2022-02-21T12:42:40+00:00","description":"Construire mon projet de formation dans l\u2019humanitaire, c\u2019est d\u2019abord bien m\u2019informer et me poser les bonnes questions. Nous vous aidons \u00e0 y r\u00e9pondre\u00a0!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","width":860,"height":572},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/preparer-mon-projet\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parer mon projet"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/489"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=489"}],"version-history":[{"count":49,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/489\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":29403,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/489\/revisions\/29403"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/485"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=489"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}