{"id":520,"date":"2020-03-30T17:22:35","date_gmt":"2020-03-30T15:22:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=520"},"modified":"2024-04-03T14:16:25","modified_gmt":"2024-04-03T12:16:25","slug":"sur-mesure","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/","title":{"rendered":"Sur mesure"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Solutions sur mesure<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Des r\u00e9ponses \u00e0 vos besoins<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Notre organisation d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de votre politique de ressources humaines et de votre strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle. Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Construisons ensemble vos formations<\/h2>\n\t\t<p>Adapt\u00e9e d\u2019un contenu que nos \u00e9quipes ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 ou cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour vous : ce qui compte vraiment, c\u2019est que l\u2019action que nous allons mener ensemble r\u00e9ponde \u00e0 votre besoin.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sur_Mesure_1.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Exprimez votre besoin                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Le temps vous manque pour une identification fine de vos besoins ? Nous pouvons aussi intervenir \u00e0 ce stade.                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sur_Mesure_2.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Nous mobilisons une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e                            <\/h4>\n                            <p>\n                                compos\u00e9e d&rsquo;un charg\u00e9 de projet, d&rsquo;un r\u00e9f\u00e9rent technique et d&rsquo;un formateur-animateur.                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sur_Mesure_3.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Avec elle, vous affinez le diagnostic                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Mieux cerner vos enjeux pour r\u00e9\u00e9valuer les besoins et d\u00e9\ufb01nir le public (si\u00e8ge, terrain, \u00e9quipes internationale ou nationale, partenaires).                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sur_Mesure_4.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                D\u00e9finissons ensemble                             <\/h4>\n                            <p>\n                                un projet adapt\u00e9 \u00e0 votre besoin : nous nous baserons sur des \u00e9l\u00e9ments d\u00e9j\u00e0 existants ou cr\u00e9erons de nouveaux contenus pour vous.                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sur_Mesure_5.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                D\u00e9finissons ensemble                             <\/h4>\n                            <p>\n                                un accompagnement post-formation : nous accompagnons chaque participant dans la mise en \u0153uvre des comp\u00e9tences acquises lors de la formation, nous mesurons l\u2019impact de l\u2019action sur vos \u00e9quipes.                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Sur_Mesure_6-1.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                Choisissez                            <\/h4>\n                            <p>\n                                le lieu et les dates, la langue d\u2019intervention, le format (pr\u00e9sentiel, distanciel avec notre plateforme BioMoodle, blended-approach).                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Diagnostic organisationnel<\/h2>\n\t\t<p>Renforcer son impact, \u00e9voluer pour prendre en compte de nouveaux enjeux : le diagnostic organisationnel est le point de d\u00e9part de l\u2019am\u00e9lioration de vos pratiques \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de votre organisation ou d\u2019une mission terrain.<\/p>\n<p>Le diagnostic organisationnel permet d\u2019\u00e9valuer vos capacit\u00e9s ou celles de vos partenaires de mise en \u0153uvre, d\u2019identifier les axes d\u2019am\u00e9lioration sur lesquels conduire le changement, et de rep\u00e9rer les atouts sur lesquels vous appuyer. Chaque diagnostic donne lieu \u00e0 des recommandations pour d\u00e9velopper des outils ou des actions de renforcement de capacit\u00e9s.<\/p>\n<p>A Bioforce, les diagnostics organisationnels sont confi\u00e9s \u00e0 des experts s\u00e9lectionn\u00e9s en fonction de vos contextes d\u2019intervention et des objectifs que vous aurez d\u00e9finis avec notre \u00e9quipe. Ils peuvent concerner des aspects sp\u00e9cifiques de votre organisation ou de vos missions terrain (gestion financi\u00e8re, s\u00fbret\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9, organisation logistique\u2026), ou votre organisation dans sa globalit\u00e9.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Vous \u00eates un professionnel humanitaire ? Demandez d\u00e8s maintenant votre devis personnalis\u00e9<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<iframe src=\"https:\/\/bioforce.my.salesforce-sites.com\/formulairebtob\/\" type=\"text\/html\" frameborder=\"0\" allowTransparency=\"true\" id=\"contact-iframe\" width=\"100%\"><\/iframe>\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>La Plateforme d\u2019Intervention R\u00e9gionale de l\u2019Oc\u00e9an Indien (PIROI) de la Croix-Rouge fran\u00e7aise ne se pose pas comme un organisme de formation. Notre c\u0153ur de m\u00e9tier, c\u2019est la r\u00e9ponse aux catastrophes. Mais nous avons un axe de renforcement des capacit\u00e9s des \u00e9quipes locales, et il nous est \u00e9vident qu\u2019il faut travailler avec un organisme de formation qui a d\u00e9j\u00e0 fait ses armes. On appr\u00e9cie particuli\u00e8rement avec Bioforce le suivi et l\u2019accompagnement avant, pendant et apr\u00e8s. C\u2019est une v\u00e9ritable relation de confiance qui est \u00e9tablie. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/In\u00e8s-Ladraa-T\u00e9moignage.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">In\u00e8s Ladraa<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Charg\u00e9e de d\u00e9veloppement Formation <\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Croix-Rouge Fran\u00e7aise<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>C&rsquo;est une chance \u00e9norme et une belle opportunit\u00e9 de s&rsquo;am\u00e9liorer et d&rsquo;apprendre sur des sujets comme la gestion du stress. C&rsquo;est particuli\u00e8rement important pour des \u00e9quipes locales qui sont en charge dans une des zones les plus difficiles au monde.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Ahmed Alsawari<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">WASH Program Manager au Y\u00e9men, Action Contre la Faim<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Il a suivi en 2019 la formation sur mesure Management and leadership en Jordanie<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Ils ont fait appel \u00e0 nous<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-caritas.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-PIROI.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-WFP.gif\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/welt-hunger-hilfe.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Notre organisation d\u00e9veloppe de v\u00e9ritables outils sur mesure au service de votre politique de ressources humaines et de votre strat\u00e9gie op\u00e9rationnelle. Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":49842,"parent":512,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sur mesure - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sur mesure - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-03T12:16:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"780\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/\",\"name\":\"Sur mesure - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T15:22:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-04-03T12:16:25+00:00\",\"description\":\"Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg\",\"width\":1920,\"height\":780,\"caption\":\"Photo : Sylvain Cherkaoui - Participant au premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar en octobre 2023\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Formations humanitaires\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Formez vos \u00e9quipes\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Sur mesure\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Sur mesure - Bioforce","description":"Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Sur mesure - Bioforce","og_description":"Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-04-03T12:16:25+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":780,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/","name":"Sur mesure - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","datePublished":"2020-03-30T15:22:35+00:00","dateModified":"2024-04-03T12:16:25+00:00","description":"Nos \u00e9quipes se mobilisent pour construire, ensemble, des programmes qui r\u00e9pondent \u00e0 vos besoins de renforcement de capacit\u00e9s ou \u00e0 ceux de vos partenaires.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/2023_Campus-Ephemere.jpg","width":1920,"height":780,"caption":"Photo : Sylvain Cherkaoui - Participant au premier campus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 Dakar en octobre 2023"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/sur-mesure\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Formations humanitaires","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Formez vos \u00e9quipes","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/formations-humanitaires\/former-vos-equipes\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Sur mesure"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/520"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=520"}],"version-history":[{"count":43,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/520\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51863,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/520\/revisions\/51863"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/512"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/49842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=520"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}