{"id":5266,"date":"2020-05-19T11:45:41","date_gmt":"2020-05-19T09:45:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=5266"},"modified":"2024-02-12T09:54:29","modified_gmt":"2024-02-12T08:54:29","slug":"journee-portes-ouvertes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/","title":{"rendered":"Nos Portes Ouvertes"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants_02.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants_02.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Portes Ouvertes Bioforce<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Chaque ann\u00e9e \u00e0 Lyon et \u00e0 Dakar<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>La Journ\u00e9e Portes Ouvertes Bioforce, c&rsquo;est l\u2019occasion de <strong>clarifier votre projet professionnel dans l\u2019humanitaire<\/strong> : comprendre le secteur, choisir le bon m\u00e9tier, trouver le parcours de formation adapt\u00e9. Elle permet d\u2019avoir un aper\u00e7u du contenu des formations avec des d\u00e9monstrations techniques de mat\u00e9riel utilis\u00e9 par les ONG, mais aussi d\u2019\u00e9changer avec les formateurs, les \u00e9l\u00e8ves et les dipl\u00f4m\u00e9s, humanitaires de terrain.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Centre Afrique : Journ\u00e9e Portes Ouvertes le samedi 17 f\u00e9vrier 2024<\/h2>\n\t\t<p><strong>Les portes ouvertes du centre Afrique reviennent samedi 17 f\u00e9vrier 2024 de 10h \u00e0 12h !<\/strong><\/p>\n<p>Au programme des journ\u00e9es portes ouvertes annuelles : toute l&rsquo;\u00e9quipe p\u00e9dagogique accompagn\u00e9e des \u00e9l\u00e8ves et anciens \u00e9l\u00e8ves, sont pr\u00e9sents pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions sur votre future formation, et vous en dire plus sur les aspects pratiques (financement, logement&#8230;). Un rendez-vous \u00e0 ne pas manquer !<\/p>\n<p>Le programme complet de la journ\u00e9e Portes Ouvertes 2024 sera bient\u00f4t disponible.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Inscrivez vous !<\/h2>\n\t\t<p>Ce formulaire est actuellement ferm\u00e9 pour les enregistrements.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Centre Europe : prochaine Journ\u00e9e Portes Ouvertes en f\u00e9vrier 2025<\/h2>\n\t\t<p><strong>Les portes ouvertes du centre Europe seront de retour en f\u00e9vrier 2025 !<\/strong><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"video\">\n    <h2 class=\"title-h2\">Ils sont venus \u00e0 la Journ\u00e9e Portes Ouvertes<\/h2>\n    <div class=\"owl-carousel owl-theme owl-video-edito\">\n                <div class=\"item\">\n            <div class=\"media\">\n                                    <div class=\"player\">\n                        <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/Lr4VGEWH-pk\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n                    <\/div>\n                            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"item\">\n            <div class=\"media\">\n                                    <div class=\"player\">\n                        <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/fy6MF7OKmHk\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n                    <\/div>\n                            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"item\">\n            <div class=\"media\">\n                                    <div class=\"player\">\n                        <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/GxFFtkMiteg\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n                    <\/div>\n                            <\/div>\n        <\/div>\n                <div class=\"item\">\n            <div class=\"media\">\n                                    <div class=\"player\">\n                        <iframe loading=\"lazy\" width=\"800\" height=\"507\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/https:\/\/youtu.be\/Qg7_mV8QTFY\" title=\"YouTube video player\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n                    <\/div>\n                            <\/div>\n        <\/div>\n            <\/div>\n    <a href=\"#\" class=\"goNext\"> passer<\/a>\n\n<\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Portes Ouvertes au Centre Afrique <\/h2>\n\t\t<p>La Journ\u00e9e Portes Ouvertes virtuelle\u00a0 du centre Bioforce Afrique \u00e0 Dakar aura lieu le <strong>samedi 17 f\u00e9vrier 2024. <\/strong>En attendant, retrouvez-nous tous les mois \u00e0 distance pour des r\u00e9unions d&rsquo;information.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/reunions-dinformation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Prochains rendez-vous\u00a0<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Portes Ouvertes au Centre Europe<\/h2>\n\t\t<p>La Journ\u00e9e Portes Ouvertes annuelle \u00e0 Lyon reviendra en f\u00e9vrier 2025.<br \/>\nEn attendant, retrouvez-nous tous les mois dans nos locaux ou \u00e0 distance pour nos r\u00e9unions d&rsquo;info !<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/reunions-dinformation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Prochains rendez-vous<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rendez-vous le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Lyon et le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar pour nos Journ\u00e9es Portes Ouvertes !<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":42183,"parent":556,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos Portes Ouvertes - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Rendez-vous le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Lyon et le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar pour nos Journ\u00e9es Portes Ouvertes !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos Portes Ouvertes - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rendez-vous le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Lyon et le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar pour nos Journ\u00e9es Portes Ouvertes !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-12T08:54:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1980\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1130\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:title\" content=\"25 f\u00e9vrier \u00e0 Lyon et le 18 mars \u00e0 Dakar - Portes Ouvertes Bioforce\" \/>\n<meta name=\"twitter:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\",\"name\":\"Nos Portes Ouvertes - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\",\"datePublished\":\"2020-05-19T09:45:41+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-12T08:54:29+00:00\",\"description\":\"Rendez-vous le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Lyon et le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar pour nos Journ\u00e9es Portes Ouvertes !\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg\",\"width\":1980,\"height\":1130,\"caption\":\"Portraits d'\u00e9tudiants Bioforce lors d'exercices pratiques au cours de leur formation ou en mission humanitaire sur le terrain. Photos prises entre d\u00e9cembre 2020 et mai 2021\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos centres de formation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Nos Portes Ouvertes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos Portes Ouvertes - Bioforce","description":"Rendez-vous le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Lyon et le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar pour nos Journ\u00e9es Portes Ouvertes !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos Portes Ouvertes - Bioforce","og_description":"Rendez-vous le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Lyon et le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar pour nos Journ\u00e9es Portes Ouvertes !","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-02-12T08:54:29+00:00","og_image":[{"width":1980,"height":1130,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_title":"25 f\u00e9vrier \u00e0 Lyon et le 18 mars \u00e0 Dakar - Portes Ouvertes Bioforce","twitter_image":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/","name":"Nos Portes Ouvertes - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","datePublished":"2020-05-19T09:45:41+00:00","dateModified":"2024-02-12T08:54:29+00:00","description":"Rendez-vous le 10 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Lyon et le 17 f\u00e9vrier 2024 \u00e0 Dakar pour nos Journ\u00e9es Portes Ouvertes !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/2023_SLIDER_Portraits-etudiants.jpg","width":1980,"height":1130,"caption":"Portraits d'\u00e9tudiants Bioforce lors d'exercices pratiques au cours de leur formation ou en mission humanitaire sur le terrain. Photos prises entre d\u00e9cembre 2020 et mai 2021"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos centres de formation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Nos Portes Ouvertes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5266"}],"version-history":[{"count":251,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51049,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5266\/revisions\/51049"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/556"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/42183"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}