{"id":568,"date":"2020-03-30T18:58:02","date_gmt":"2020-03-30T16:58:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=568"},"modified":"2022-05-16T10:59:56","modified_gmt":"2022-05-16T08:59:56","slug":"des-temps-dinformations","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/","title":{"rendered":"Des temps d&rsquo;information"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre-1.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre-1.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Des temps d&rsquo;information<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Venez \u00e9changer avec notre \u00e9quipe<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pour vous faire d\u00e9couvrir Bioforce, sa p\u00e9dagogie et ses sp\u00e9cificit\u00e9s, nous organisons des temps de rencontre gratuits\u00a0tout au long de l\u2019ann\u00e9e : tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet \u00e9change avec vous lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/R\u00e9union-dinfo.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Chaque mois, nos r\u00e9unions d\u2019information en Europe et en Afrique<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Deux heures pour d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9cole, sa p\u00e9dagogie et ses sp\u00e9cificit\u00e9s, en savoir plus sur les m\u00e9tiers humanitaires, mais aussi r\u00e9pondre \u00e0 vos questions sur nos crit\u00e8res de s\u00e9lection, le financement de votre formation, l\u2019accompagnement individuel par un charg\u00e9 d\u2019orientation, la Validation des Acquis de l\u2019Exp\u00e9rience\u2026  toutes les questions sont les bienvenues !\r\nUne fois par mois dans nos locaux de Lyon et de Dakar, et 2 \u00e0 3 fois par an \u00e0 Paris au si\u00e8ge de nos partenaires ONG. Gratuit. Sur inscription.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/reunions-dinformation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Je m&rsquo;inscris<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/editorial-imgtxt-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Chaque ann\u00e9e, notre Journ\u00e9e Portes Ouvertes<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Cette journ\u00e9e est une occasion unique \u00e0 Lyon et \u00e0 Dakar pour clarifier son projet professionnel dans l&rsquo;humanitaire : comprendre le secteur, choisir le bon m\u00e9tier, trouver le parcours de formation adapt\u00e9. Pour avoir un aper\u00e7u du contenu des formations avec des d\u00e9monstrations techniques de mat\u00e9riel utilis\u00e9 sur le terrain. Pour \u00e9changer avec les formateurs, les \u00e9l\u00e8ves et les dipl\u00f4m\u00e9s !\r\n<br><\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/centres\/journee-portes-ouvertes\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Soliway-tete-2-e1628081227624-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Tous les deux ans, au salon Soliway \u00e0 Annemasse<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Ce salon, organis\u00e9 par la Cit\u00e9 de la Solidarit\u00e9 Internationale et en partenariat avec Bioforce, repr\u00e9sente une opportunit\u00e9 unique en France et en Suisse de rencontrer des professionnels du secteur, d\u2019\u00e9changer mais \u00e9galement de construire son parcours et de s\u2019informer sur les m\u00e9tiers et pratiques de la Solidarit\u00e9 Internationale de demain. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/soliway-solidarite-internationale-mode-demplois\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Venez nous rencontrer<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour vous faire d\u00e9couvrir Bioforce, sa p\u00e9dagogie et ses sp\u00e9cificit\u00e9s, nous organisons des temps de rencontre gratuits\u00a0tout au long de l\u2019ann\u00e9e : tous les mois, retrouvez-vous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet \u00e9change avec vous lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1488,"parent":560,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Des temps d&#039;information - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Des temps d&#039;information - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-16T08:59:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre-1024x681.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"681\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/\",\"name\":\"Des temps d'information - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre.png\",\"datePublished\":\"2020-03-30T16:58:02+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-16T08:59:56+00:00\",\"description\":\"Tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre.png\",\"width\":1697,\"height\":1129},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos centres de formation\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Centre de formation Europe\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Des temps d&rsquo;information\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Des temps d'information - Bioforce","description":"Tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Des temps d'information - Bioforce","og_description":"Tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-05-16T08:59:56+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":681,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre-1024x681.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/","name":"Des temps d'information - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre.png","datePublished":"2020-03-30T16:58:02+00:00","dateModified":"2022-05-16T08:59:56+00:00","description":"Tous les mois, retrouvez-nous lors de r\u00e9unions d\u2019information et une fois par an, toute l\u2019\u00e9quipe au complet lors de la Journ\u00e9e Portes Ouvertes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/temps-de-rencontre.png","width":1697,"height":1129},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/des-temps-dinformations\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos centres de formation","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Centre de formation Europe","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/centres\/europe\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Des temps d&rsquo;information"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=568"}],"version-history":[{"count":66,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":32747,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/568\/revisions\/32747"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/560"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}