{"id":608,"date":"2020-03-30T19:00:53","date_gmt":"2020-03-30T17:00:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=608"},"modified":"2021-08-06T14:57:18","modified_gmt":"2021-08-06T12:57:18","slug":"aupres-dassociations-locales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/","title":{"rendered":"Aupr\u00e8s d&rsquo;associations locales"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Aupr\u00e8s d\u2019associations locales <\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Vivre les valeurs de solidarit\u00e9<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>De l\u2019accompagnement \u00e0 la scolarit\u00e9 de coll\u00e9giens aux maraudes de nuit pour des personnes sans domicile fixe, l\u2019\u00e9ventail des actions de solidarit\u00e9 locale auxquelles vous pourrez participer est vaste. Une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation*, juste en bas de chez vous.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Parce que la solidarit\u00e9, ce n\u2019est pas qu\u2019\u00e0 \u00e9chelle internationale<\/h2>\n\t\t<p>Avant de partir en mission humanitaire \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, vous mettez en application les enseignements acquis en vous engageant aupr\u00e8s d\u2019associations locales de la m\u00e9tropole lyonnaise ou dakaroise. Plus qu\u2019un engagement, ces actions font partie int\u00e9grante de vos formations : les \u00e9quipes d\u00e9di\u00e9es au sein de nos centres ont tiss\u00e9 des liens avec les partenaires associatifs et \u00e9tudient leurs besoins pour les traduire en projets. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e, nos \u00e9quipes font le point r\u00e9guli\u00e8rement avec vous. Vous \u00eates \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la fois sur la mise en pratique de comp\u00e9tences techniques comme la m\u00e9thodologie de projet ou l\u2019\u00e9valuation des besoins, et sur vos comp\u00e9tences relationnelles : votre relation \u00e0 l\u2019autre, au sein de votre groupe, avec votre partenaire associatif, et avec les b\u00e9n\u00e9ficiaires de votre action.<\/p>\n<p><em>*formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes (parcours de 6 mois \u00e0 3 ans, hors formations aux m\u00e9tiers de Responsable de projets Eau, hygi\u00e8ne et assainissement, Responsable de projets Nutrition et Responsable de projets Protection de l&rsquo;enfance en situation d&rsquo;urgence).<\/em><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>L\u2019aide qu\u2019ils apportent sur les maraudes et sur le fonctionnement interne est tr\u00e8s importante. Chaque ann\u00e9e, nous faisons appel \u00e0 des \u00e9tudiants Bioforce car c\u2019est un partenariat essentiel pour nos actions et tr\u00e8s efficace !<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Paul-Eric Vilain<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 local<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Samu Social de la Croix-Rouge (France)<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>On fait des maraudes le soir avec comme objectif de cr\u00e9er du lien social avec des personnes \u00e0 la rue. On discute avec eux, parfois on leur trouve des solutions, parfois on s\u2019enquiert juste de leur sant\u00e9. Parfois \u00e7a ne va que dans un sens, ils parlent peu, et parfois il y a un r\u00e9el \u00e9change. \u00c7a d\u00e9veloppe un r\u00e9el sentiment d\u2019empathie, \u00e7a nous permet d\u2019\u00eatre directement dans l\u2019action, en contact avec les b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-ho.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Matthieu<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Ancien \u00e9l\u00e8ve <\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">formation Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire <\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De l\u2019accompagnement \u00e0 la scolarit\u00e9 de coll\u00e9giens aux maraudes de nuit pour des personnes sans domicile fixe, l\u2019\u00e9ventail des actions de solidarit\u00e9 locale auxquelles vous pourrez participer est vaste. Une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation*, juste en bas de chez vous.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1669,"parent":600,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aupr\u00e8s d&#039;associations locales - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pendant votre apprentissage, participez \u00e0 une action de solidarit\u00e9 locale. C&#039;est une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation juste en bas de chez vous.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aupr\u00e8s d&#039;associations locales - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pendant votre apprentissage, participez \u00e0 une action de solidarit\u00e9 locale. C&#039;est une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation juste en bas de chez vous.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-06T12:57:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"234\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/\",\"name\":\"Aupr\u00e8s d'associations locales - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:00:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-06T12:57:18+00:00\",\"description\":\"Pendant votre apprentissage, participez \u00e0 une action de solidarit\u00e9 locale. C'est une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation juste en bas de chez vous.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg\",\"width\":940,\"height\":234},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parez-vous au terrain\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Aupr\u00e8s d&rsquo;associations locales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Aupr\u00e8s d'associations locales - Bioforce","description":"Pendant votre apprentissage, participez \u00e0 une action de solidarit\u00e9 locale. C'est une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation juste en bas de chez vous.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Aupr\u00e8s d'associations locales - Bioforce","og_description":"Pendant votre apprentissage, participez \u00e0 une action de solidarit\u00e9 locale. C'est une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation juste en bas de chez vous.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2021-08-06T12:57:18+00:00","og_image":[{"width":940,"height":234,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/","name":"Aupr\u00e8s d'associations locales - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg","datePublished":"2020-03-30T17:00:53+00:00","dateModified":"2021-08-06T12:57:18+00:00","description":"Pendant votre apprentissage, participez \u00e0 une action de solidarit\u00e9 locale. C'est une premi\u00e8re mise en pratique de votre formation juste en bas de chez vous.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-APSL.jpg","width":940,"height":234},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/aupres-dassociations-locales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parez-vous au terrain","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Aupr\u00e8s d&rsquo;associations locales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/608"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=608"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/608\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23352,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/608\/revisions\/23352"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/600"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1669"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}