{"id":612,"date":"2020-03-30T19:01:06","date_gmt":"2020-03-30T17:01:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=612"},"modified":"2021-08-06T15:00:56","modified_gmt":"2021-08-06T13:00:56","slug":"stages-et-missions","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/","title":{"rendered":"Stages et missions"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Stages et missions<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Des tremplins vers l&#8217;emploi<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, l\u2019objectif est de mettre en pratique, pendant plusieurs mois et dans diff\u00e9rents contextes, la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Encore en formation, mais d\u00e9j\u00e0 en mission humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Lorsque vous suivez une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante dans nos centres, vous devez r\u00e9aliser une \u00ab p\u00e9riode d\u2019application et d\u2019\u00e9valuation des comp\u00e9tences \u00bb de 6 mois dans tout type d\u2019organisation locale, nationale ou internationale ayant une action \u00e0 caract\u00e8re humanitaire. Cette mission humanitaire permet de d\u00e9montrer les comp\u00e9tences acquises pendant la p\u00e9riode de formation et d\u2019atteindre le niveau de comp\u00e9tences indispensable au m\u00e9tier.<\/p>\n<p>Cette mission est \u00e0 trouver par vos soins, mais vous b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019un accompagnement de Bioforce. Tout au long de votre formation, des temps sont consacr\u00e9s \u00e0 des rendez-vous individuels avec nos charg\u00e9s d\u2019orientation professionnelle pour revoir ensemble votre CV, votre lettre de motivation, et r\u00e9aliser des simulations d\u2019entretien de recrutement.<\/p>\n<p>Pour nos \u00e9l\u00e8ves en formation <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\">Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a>\u00a0: vous r\u00e9alisez un stage humanitaire en 2<sup>e<\/sup>ann\u00e9e et une alternance en entreprise en 3<sup>e<\/sup> ann\u00e9e, vous n\u2019\u00eates donc pas concern\u00e9s par la r\u00e9alisation de cette mission humanitaire \u00e0 la suite de vos 3 ans de formation.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/votre-premiere-mission\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">D\u00e9couvrez votre premi\u00e8re mission<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">A chaque formation, son stage humanitaire<\/h2>\n\t\t<ul>\n<li><strong>Formation post-bac en 3 ans<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>En 2<sup>e<\/sup> ann\u00e9e de la formation post-bac au m\u00e9tier de <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\">Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a>, vous r\u00e9alisez un stage de 4 mois dans un pays en d\u00e9veloppement, au sein d\u2019une association locale ou d\u2019une ONG internationale.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Formations m\u00e9tiers dipl\u00f4mantes<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Apr\u00e8s votre p\u00e9riode de formation, vous avez la possibilit\u00e9 d\u2019effectuer 6 mois de mission humanitaire, avec un statut de volontaire (indemnis\u00e9) ou salari\u00e9, selon le profil de l\u2019\u00e9l\u00e8ve et l\u2019organisation d\u2019accueil. Un statut de stagiaire indemnis\u00e9 est \u00e9galement possible sous certaines conditions (prise en charge de la couverture sociale, lieu de stage, etc.).<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Ils accueillent nos \u00e9tudiants post-bac en stage<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-casa-alianza.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-morija-2.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-save-the-children.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-UNHRD.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logog-sourires.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Le stage humanitaire en 2e ann\u00e9e permet de mettre en pratique toutes les comp\u00e9tences abord\u00e9es en 1\u00e8re ann\u00e9e. Il permet \u00e0 chacun de se situer plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur de nombreux points : comp\u00e9tences, points forts, points faibles, envies&#8230; Il nous permet de nous orienter, de nous projeter un peu mieux dans la vie professionnelle. Ce stage nous met \u00e0 l\u2019\u00e9preuve et teste nos capacit\u00e9s d&rsquo;adaptation, affirmant ou questionnant nos projections professionnelles.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-fe.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Sarah<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Ancienne \u00e9l\u00e8ve (2017)<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">formation Resp. de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, l\u2019objectif est de mettre en pratique, pendant plusieurs mois et dans diff\u00e9rents contextes, la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1671,"parent":600,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Stages et missions - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, mettez en pratique la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Stages et missions - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, mettez en pratique la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-06T13:00:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"940\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"380\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/\",\"name\":\"Stages et missions - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:01:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-06T13:00:56+00:00\",\"description\":\"Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, mettez en pratique la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg\",\"width\":940,\"height\":380},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parez-vous au terrain\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"Stages et missions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Stages et missions - Bioforce","description":"Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, mettez en pratique la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Stages et missions - Bioforce","og_description":"Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, mettez en pratique la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2021-08-06T13:00:56+00:00","og_image":[{"width":940,"height":380,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/","name":"Stages et missions - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg","datePublished":"2020-03-30T17:01:06+00:00","dateModified":"2021-08-06T13:00:56+00:00","description":"Compl\u00e9tez votre apprentissage gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9riences de terrain\u00a0: en stage ou en mission, mettez en pratique la th\u00e9orie apprise pendant votre formation.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-2.-stages-et-missions.jpg","width":940,"height":380},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/stages-et-missions\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parez-vous au terrain","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"Stages et missions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/612"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=612"}],"version-history":[{"count":55,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/612\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":23354,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/612\/revisions\/23354"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/600"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1671"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=612"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}