{"id":616,"date":"2020-03-30T19:01:20","date_gmt":"2020-03-30T17:01:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=616"},"modified":"2022-04-11T15:51:54","modified_gmt":"2022-04-11T13:51:54","slug":"alternance","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/","title":{"rendered":"L&rsquo;alternance en entreprise"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>L&rsquo;alternance en entreprise<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Pour nos \u00e9tudiants post-bac<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage, accompagnement des \u00e9tudiants et des tuteurs, identification des comp\u00e9tences acquises\u00a0: l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">3 semaines en entreprise, 1 semaine en formation<\/h2>\n\t\t<p>En dehors de l\u2019exp\u00e9rience de travail en environnement r\u00e9el, l\u2019alternance est la d\u00e9couverte d\u2019une responsabilit\u00e9 professionnelle accord\u00e9e progressivement par l\u2019entreprise, d\u2019une meilleure compr\u00e9hension de la th\u00e9orie et de ses applications dans le monde du travail. C\u2019est souvent aussi une plus grande maturit\u00e9, un gain de confiance en soi, et une meilleure \u00e9valuation de son potentiel et de son choix de carri\u00e8re.<\/p>\n<p>Preuve que notre formation post-bac <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/formation\/responsable-de-lenvironnement-de-travail-et-de-la-logistique-humanitaire-post-bac-admission-1ere-annee\/\">Responsable de l&rsquo;Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire<\/a> r\u00e9pond \u00e0 un besoin des entreprises, 100% des \u00e9l\u00e8ves trouvent un terrain d\u2019alternance chaque ann\u00e9e.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Exemples d&rsquo;entreprises qui accueillent nos \u00e9tudiants en alternance<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-Biom\u00e9rieux.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-banque-pop.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-groupe-LDLC.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Adecco-logo.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/logo-bioport.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/logo-cassie_Epargne.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/logo-EMlyon-scaled.jpeg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Exemples d&rsquo;ONG et associations qui accueillent nos \u00e9tudiants en alternance<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/handicap_international_logo_2018.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-TGH.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-MSF.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/logo-samusocial.jpeg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/alima.jpeg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/PUI.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Au 1er trimestre, je fais le point avec chaque \u00e9tudiant de 3e ann\u00e9e. Puis au cours de l\u2019ann\u00e9e, je rencontre \u00e0 deux reprises le tuteur et l\u2019\u00e9tudiant en entreprise, pour m\u2019assurer que tout se passe bien et que la mission reste en coh\u00e9rence avec nos enseignements. Durant leur ann\u00e9e d\u2019alternance, les \u00e9tudiants sont \u00e0 Bioforce une semaine par mois : \u00e0 chaque fois, nous prenons un temps pour \u00e9changer ensemble sur leur exp\u00e9rience. Je suis l\u00e0 pour les aider \u00e0 identifier toutes les comp\u00e9tences qu\u2019ils d\u00e9veloppent. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/2022_Ce\u0301line-SMEKENS-web.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">C\u00e9line Smekens<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Gestion de la formation et du suivi de l\u2019alternance<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Bioforce<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Je ne connaissais pas le principe de l\u2019alternance avant d\u2019entrer \u00e0 Bioforce, et j\u2019en vois aujourd\u2019hui tous les avantages. Pour ma part, l\u2019alternance m\u2019a permis d\u2019appr\u00e9hender les codes et la r\u00e9alit\u00e9 du monde de l\u2019entreprise. J\u2019ai eu l\u2019occasion de prendre des responsabilit\u00e9s tout en \u00e9tant encadr\u00e9e, ce qui \u00e9tait vraiment rassurant. C\u2019est une transition entre la vie d\u2019\u00e9tudiant et la vie active qui permet d\u2019\u00eatre pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 l\u2019emploi et de savoir ce qu\u2019on attend d\u2019un employeur ou d\u2019une structure. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-fe.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Marion<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Ancienne \u00e9l\u00e8ve <\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Alternante au sein de BioM\u00e9rieux<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage, accompagnement des \u00e9tudiants et des tuteurs, identification des comp\u00e9tences acquises\u00a0: l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":9379,"parent":600,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;alternance en entreprise - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage : l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;alternance en entreprise - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage : l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-11T13:51:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1591\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"786\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/\",\"name\":\"L'alternance en entreprise - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:01:20+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-11T13:51:54+00:00\",\"description\":\"Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage : l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png\",\"width\":1591,\"height\":786},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Pr\u00e9parez-vous au terrain\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":5,\"name\":\"L&rsquo;alternance en entreprise\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'alternance en entreprise - Bioforce","description":"Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage : l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'alternance en entreprise - Bioforce","og_description":"Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage : l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-04-11T13:51:54+00:00","og_image":[{"width":1591,"height":786,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/","name":"L'alternance en entreprise - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png","datePublished":"2020-03-30T17:01:20+00:00","dateModified":"2022-04-11T13:51:54+00:00","description":"Contrat de professionnalisation et d\u2019apprentissage : l\u2019alternance est un pas de g\u00e9ant vers le milieu professionnel.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Alternance-SGb.png","width":1591,"height":786},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/alternance\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pr\u00e9parez-vous au terrain","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/preparez-vous-au-terrain\/"},{"@type":"ListItem","position":5,"name":"L&rsquo;alternance en entreprise"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/616"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=616"}],"version-history":[{"count":50,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/616\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":31455,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/616\/revisions\/31455"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/600"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9379"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=616"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}