{"id":620,"date":"2020-03-30T19:01:36","date_gmt":"2020-03-30T17:01:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=620"},"modified":"2022-04-05T09:41:24","modified_gmt":"2022-04-05T07:41:24","slug":"apprenez-avec-des-humanitaires","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/","title":{"rendered":"Apprenez aupr\u00e8s d&rsquo;humanitaires"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Formateurs et humanitaires<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Notre \u00e9quipe de professionnels humanitaires<br \/>\r\n<br \/>\r\nApprenez aupr\u00e8s d\u2019humanitaires<br \/>\r\nNotre \u00e9quipe d&rsquo;humanitaires<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et grande exp\u00e9rience humanitaire. Participez \u00e0 leurs cours, \u00e9changez avec eux, posez-leur vos questions\u2026 En bref, gagnez en exp\u00e9rience avant m\u00eame de partir en mission.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/5_une_equipe_jeune2-scaled-e1644333879166-553x460.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Nos coordinateurs apportent des comp\u00e9tences \u00e0 votre engagement<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> L\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique Bioforce est compos\u00e9e de coordinateurs de formation qui assurent la coh\u00e9rence p\u00e9dagogique des formations (contenus, m\u00e9thodes p\u00e9dagogiques, \u00e9valuation\u2026), l&rsquo;accompagnement des \u00e9tudiants et l&rsquo;animation de face-\u00e0-face p\u00e9dagogiques ; et de coordinateurs de p\u00f4les de comp\u00e9tences, nos experts dans les diff\u00e9rents domaines humanitaires auxquels nous formons (nutrition, logistique, coordination de projet\u2026). <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Vos coordinateurs<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_Vx_CPSI-27-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Nos intervenants travaillent aussi en ONG<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> En compl\u00e9ment de cette \u00e9quipe permanente, notre r\u00e9seau d\u2019intervenants externes permet d&rsquo;int\u00e9grer la diversit\u00e9 des comp\u00e9tences n\u00e9cessaires aux \u00e9volutions des m\u00e9tiers humanitaires sur le terrain. Parmi nos 300 intervenants en moyenne chaque ann\u00e9e, certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de formateur associ\u00e9 : elle indique que, gr\u00e2ce \u00e0 une formation sp\u00e9cifique dispens\u00e9e par Bioforce, ils sont en mesure de porter les standards qualit\u00e9 des formations, l\u2019approche p\u00e9dagogique et les valeurs de Bioforce. Tous nos formateurs poss\u00e8dent une riche exp\u00e9rience de terrain et permettent \u00e0 nos \u00e9tudiants d\u2019\u00eatre en prise avec les r\u00e9alit\u00e9s de l\u2019action humanitaire.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/reseau-de-formateurs\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Nos formateurs associ\u00e9s<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Pourquoi Bioforce ? Pour plusieurs raisons : d\u2019abord pour la qualit\u00e9 des contenus p\u00e9dagogiques et le s\u00e9rieux de la structure dans la gestion de ses parcours. Ensuite, pour ses \u00e9tudiants toujours ultra-motiv\u00e9s. Et enfin, pour l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit de l\u2019organisation et de ses \u00e9quipes : professionnalisme, professionnalisation, le tout avec la bonne dose de flexibilit\u00e9 propre au contexte op\u00e9rationnel des m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-marine-menier-scaled.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Marine Menier<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Formatrice associ\u00e9e <\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">en s\u00fbret\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et grande exp\u00e9rience humanitaire. Participez \u00e0 leurs cours, \u00e9changez avec eux, posez-leur vos questions\u2026 En bref, gagnez en exp\u00e9rience avant m\u00eame de partir en mission.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1684,"parent":592,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Apprenez aupr\u00e8s d&#039;humanitaires - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et exp\u00e9rience humanitaire, apprenez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Apprenez aupr\u00e8s d&#039;humanitaires - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et exp\u00e9rience humanitaire, apprenez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-04-05T07:41:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house-1024x680.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"680\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/\",\"name\":\"Apprenez aupr\u00e8s d'humanitaires - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:01:36+00:00\",\"dateModified\":\"2022-04-05T07:41:24+00:00\",\"description\":\"Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et exp\u00e9rience humanitaire, apprenez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png\",\"width\":1752,\"height\":1164},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Apprenez aupr\u00e8s d&rsquo;humanitaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Apprenez aupr\u00e8s d'humanitaires - Bioforce","description":"Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et exp\u00e9rience humanitaire, apprenez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Apprenez aupr\u00e8s d'humanitaires - Bioforce","og_description":"Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et exp\u00e9rience humanitaire, apprenez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2022-04-05T07:41:24+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":680,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house-1024x680.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/","name":"Apprenez aupr\u00e8s d'humanitaires - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png","datePublished":"2020-03-30T17:01:36+00:00","dateModified":"2022-04-05T07:41:24+00:00","description":"Vous \u00eates accompagn\u00e9 par des formateurs qui associent capacit\u00e9 de transmettre et exp\u00e9rience humanitaire, apprenez \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-3.-Ware-house.png","width":1752,"height":1164},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/apprenez-avec-des-humanitaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Apprenez aupr\u00e8s d&rsquo;humanitaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/620"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=620"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/620\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":31184,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/620\/revisions\/31184"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1684"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=620"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}