{"id":632,"date":"2020-03-30T19:02:30","date_gmt":"2020-03-30T17:02:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=632"},"modified":"2023-06-27T12:17:47","modified_gmt":"2023-06-27T10:17:47","slug":"comptez-sur-nous","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/","title":{"rendered":"Comptez-sur nous"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Comptez-sur nous<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Accompagn\u00e9 de la formation \u00e0 l\u2019emploi<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, vous suivez les cours, participez \u00e0 des travaux de groupe, et \u00eates \u00e9valu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement. Nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Votre coordinateur vous suit pas \u00e0 pas<\/h2>\n\t\t<p>Tout au long de votre formation, votre coordinateur de formation suit votre acquisition de comp\u00e9tences et\u00a0en discute avec vous. Vous \u00eates\u00a0amen\u00e9 \u00e0 vous auto-\u00e9valuer, aussi\u00a0bien sur les savoirs et savoir-faire\u00a0enseign\u00e9s en cours que sur les\u00a0savoir-\u00eatre indispensables aux\u00a0m\u00e9tiers humanitaires<b>.<\/b><\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Vos coordinateurs de formation<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Nos charg\u00e9s d\u2019orientation vous guident sur le chemin de la mission humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Les charg\u00e9s d&rsquo;orientation de Bioforce, sp\u00e9cialistes du secteur humanitaire, vous aident \u00e0 aff\u00fbter vos outils de candidature (CV, lettre de motivation, pr\u00e9paration aux entretiens de recrutement) et \u00e0 d\u00e9finir avec pr\u00e9cision votre strat\u00e9gie professionnelle.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/equipe-pedagogique-permanente\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Vos charg\u00e9s d&rsquo;orientation<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Bien s\u00fbr, vous allez d\u00e9velopper de nouvelles comp\u00e9tences, d\u00e9couvrir un nouvel univers avec ses mots, ses codes, ses d\u00e9bats&#8230; Pour cela vous devrez \u00eatre acteur de votre formation, accepter de remettre en question vos certitudes. Et parfois vous vous d\u00e9couragerez. On le sait \u00e0 Bioforce. Et c\u2019est pour \u00e7a que nous vous accompagnons tout au long de votre chemin au centre&#8230; et apr\u00e8s. D\u2019abord, votre coordinateur de formation. C\u2019est lui que vous rencontrez en premier, qui prend le temps de vous expliquer le dispositif de formation, de faire le point sur votre projet. C\u2019est encore lui que vous pouvez solliciter si vous rencontrez des difficult\u00e9s pendant la formation ou quand vous \u00eates en mission humanitaire. Nos charg\u00e9s d\u2019orientation vous guident aussi : ils vous ouvrent les portes de ce nouveau milieu professionnel, pour faire co\u00efncider vos aspirations et les besoins des organisations humanitaires. Vous pouvez compter sur nous.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2022-Bertrand_QUINET.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Bertrand Quinet<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Responsable <\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Centre de formation Bioforce Europe<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Faciliter votre rencontre avec la communaut\u00e9 humanitaire<\/h2>\n\t\t<p>Plus de 30 organisations humanitaires vous rencontrent chaque ann\u00e9e dans les locaux de Bioforce \u00e0 Lyon et \u00e0 Dakar, lors du forum des acteurs humanitaires, pour \u00e9changer et mieux vous conna\u00eetre avant votre sortie de formation.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>C\u2019est tr\u00e8s important pour nous de participer \u00e0 ce forum, non seulement pour que les gens en formation puissent connaitre Oxfam et ce que nous faisons dans les pays d\u2019intervention, mais \u00e9galement, le fait de travailler en collaboration avec Bioforce nous permet d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 des gens qui sont form\u00e9s, qui connaissent les m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire et qui peuvent \u00eatre rapidement op\u00e9rationnels dans les pays d\u2019intervention. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-fe.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Sophie Flor\u00e8s<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">ancienne \u00e9l\u00e8ve en Logistique (promotion 2004) <\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Resp. Log\/Approvisionnement international Intermon Oxfam <\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Le Forum ONG est un moment cl\u00e9 pour les \u00e9l\u00e8ves, mais \u00e9galement pour les organisations de solidarit\u00e9 internationale. Il permet de suivre les \u00e9volutions des profils qui sont en formation \u00e0 Bioforce, de pr\u00e9senter notre organisation et nos actions sp\u00e9cifiques, et d\u2019\u00e9changer avec les \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/empty-fe.png\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Alexandra Bourdekas<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">ancienne \u00e9l\u00e8ve en RH et Finances (promotion 2004)<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Responsable RH, Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire <\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, vous suivez les cours, participez \u00e0 des travaux de groupe, et \u00eates \u00e9valu\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement. Nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":1697,"parent":592,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comptez-sur nous - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comptez-sur nous - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-27T10:17:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1704\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/\",\"name\":\"Comptez-sur nous - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:02:30+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-27T10:17:47+00:00\",\"description\":\"Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png\",\"width\":1704,\"height\":470},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Comptez-sur nous\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comptez-sur nous - Bioforce","description":"Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comptez-sur nous - Bioforce","og_description":"Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2023-06-27T10:17:47+00:00","og_image":[{"width":1704,"height":470,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/","name":"Comptez-sur nous - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png","datePublished":"2020-03-30T17:02:30+00:00","dateModified":"2023-06-27T10:17:47+00:00","description":"Pendant votre formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante, nous vous accompagnons de votre statut d\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 celui d\u2019humanitaire professionnel.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Pour-4.-photo-en-classe.png","width":1704,"height":470},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/comptez-sur-nous\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Comptez-sur nous"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/632"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=632"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/632\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":45671,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/632\/revisions\/45671"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1697"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=632"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}