{"id":640,"date":"2020-03-30T19:03:09","date_gmt":"2020-03-30T17:03:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=640"},"modified":"2024-07-08T11:03:48","modified_gmt":"2024-07-08T09:03:48","slug":"references-qualite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/","title":{"rendered":"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">learn <\/span>\n                <h1>Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Votre garantie<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Parce que notre raison d\u2019\u00eatre est de donner plus de pouvoir d\u2019agir aux individus et aux organisations qui viennent en aide aux populations vuln\u00e9rables, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations. Et c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde. Ces labels sont votre garantie.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sliderhp.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Nos engagements qualit\u00e9<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Nous mettons en \u0153uvre et promouvons des dispositifs de renforcement de capacit\u00e9s fond\u00e9s sur une d\u00e9marche m\u00e9thodique sp\u00e9cifique \u00e0 Bioforce et r\u00e9pondant aux besoins identifi\u00e9s des individus, des organisations et du secteur humanitaire. <br \/> Nous cr\u00e9ons des conditions efficientes d\u2019apprentissage et favorisons un acc\u00e8s impartial et \u00e9quitable \u00e0 nos dispositifs de renforcement de capacit\u00e9s. <br \/> Nous assurons une gestion optimis\u00e9e de nos ressources en veillant \u00e0 leur ad\u00e9quation avec les objectifs vis\u00e9s. <br \/> Nous mesurons et am\u00e9liorons l\u2019impact de nos activit\u00e9s par la mise en place d\u2019un dispositif de suivi, \u00e9valuation, et apprentissage (MEAL), permettant l\u2019am\u00e9lioration continue et favorisant notre apprentissage collectif. <br \/> Nous sommes redevables envers les parties prenantes de nos activit\u00e9s.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/empowering-humanitarians\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrez notre d\u00e9marche qualit\u00e9<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HPass-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Des formations labellis\u00e9es HPass<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Bioforce est un organisme certifi\u00e9 HPass : nos formations satisfont aux Standards Qualit\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s en consultation avec 400 organisations humanitaires du monde entier, qui recensent les meilleures pratiques d\u2019apprentissage et d\u2019\u00e9valuation. Ces Standards Qualit\u00e9 permettent de reconna\u00eetre, d\u00e9velopper et valider sur les m\u00eames bases partout dans le monde les comp\u00e9tences professionnelles des acteurs humanitaires.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/obtenez-et-partagez-votre-badge-hpass\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Obtenez et partagez votre badge HPass<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/2024_Qualiopi_Certificat_AFC-1-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Qualiopi certifie la qualit\u00e9 de nos actions de formation<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Cr\u00e9\u00e9e par l\u2019Etat fran\u00e7ais, Qualiopi est la marque de certification qualit\u00e9 des prestataires d\u2019actions de formation. Cette certification vient souligner l&rsquo;engagement de Bioforce au service de la qualit\u00e9 de la formation et de la certification des acteurs humanitaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain, et vous permet d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des fonds publics ou mutualis\u00e9s d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la formation. \r\n<br \/>\r\nElle vous garantit que Bioforce poss\u00e8de la capacit\u00e9 et la structure pour contribuer pleinement \u00e0 la professionnalisation du secteur humanitaire et faire \u00e9merger des humanitaires professionnels form\u00e9s avec un haut niveau de qualit\u00e9, capables d\u2019apporter une aide adapt\u00e9e et efficace aux populations affect\u00e9es par les crises partout dans le monde.\r\n<br \/>\r\n<strong>La certification Qualiopi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 Bioforce pour la cat\u00e9gorie AFC (Action de Formation Continue) et VAE (Validation des acquis de l\u2019Exp\u00e9rience).<\/strong><\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce-obtient-la-certification-qualiopi\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">D\u00e9couvrez les crit\u00e8res qualit\u00e9 de Qualiopi<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/FranceComp\u00e9tences-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Des dipl\u00f4mes reconnus en France et au niveau europ\u00e9en<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Nos formations aux m\u00e9tiers humanitaires d\u00e9livrent des certifications enregistr\u00e9es au R\u00e9pertoire National des Certifications Professionnelles (RNCP). Selon la nouvelle nomenclature europ\u00e9enne (cadre national des certifications professionnelles r\u00e9f\u00e9r\u00e9 au niveau europ\u00e9en), ces certifications sont de niveaux 7, 6 et 5 (\u00e9quivalent bac+ 5, bac +4, et bac +2). Elles sont accessibles en Validation des Acquis de l\u2019Exp\u00e9rience.\r\n<br>\r\n<br>Que signifie l\u2019enregistrement au RNCP ? Pour tenir compte des \u00e9volutions du secteur humanitaire, Bioforce enqu\u00eate r\u00e9guli\u00e8rement aupr\u00e8s des organisations humanitaires sur les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de chaque m\u00e9tier auquel nous formons. Ces comp\u00e9tences sont alors inscrites dans un r\u00e9f\u00e9rentiel d\u2019emploi qui sert de guide dans la r\u00e9alisation p\u00e9dagogique de nos formations. Une fois redessin\u00e9e, nos formations sont soumises \u00e0 la Commission Nationale de Certification Professionnelle. La validation par la Commission, et son enregistrement au RNCP, signe sa reconnaissance par l\u2019Etat, son adaptation au march\u00e9 de l\u2019emploi et son \u00e9ligibilit\u00e9 au dispositif CPF.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/certificationprofessionnelle.fr\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrez le site du RNCP<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Uganda_EUECHOEdwardEchwalu-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Des formations co-construites avec nos partenaires<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Que ce soit pour apprendre un m\u00e9tier humanitaire gr\u00e2ce \u00e0 une formation m\u00e9tier dipl\u00f4mante ou acqu\u00e9rir une nouvelle comp\u00e9tence avec une formation comp\u00e9tence certifiante, Bioforce s\u2019entoure de partenaires connus et reconnus des secteurs universitaire et humanitaire pour vous proposer des formations au plus pr\u00e8s des besoins.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/learn\/nos-partenaires-de-formation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">Nos partenaires<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/NormesCHS-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">La r\u00e9ponse humanitaire de Bioforce respecte les engagements de qualit\u00e9 et de recevabilit\u00e9<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Les actions de renforcement de capacit\u00e9s de Bioforce respectent les 9 engagements de la Norme humanitaire fondamentale sur la Qualit\u00e9 et la Redevabilit\u00e9 de CHS Alliance, alliance mondiale d\u2019organisations humanitaires qui s\u2019engagent \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019aide. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/corehumanitarianstandard.org\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrez ces 9 engagements<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Parce que notre raison d\u2019\u00eatre est de donner plus de pouvoir d\u2019agir aux individus et aux organisations qui viennent en aide aux populations vuln\u00e9rables, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations. Et c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde. Ces labels sont votre garantie.<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":2014,"parent":592,"menu_order":6,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9 - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"A l&#039;\u00e9cole humanitaire, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations, c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9 - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l&#039;\u00e9cole humanitaire, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations, c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-08T09:03:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/\",\"name\":\"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9 - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:03:09+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-08T09:03:48+00:00\",\"description\":\"A l'\u00e9cole humanitaire, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations, c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1700,\"caption\":\"Photo teken on International Women's Day in Gereshk, Helmand, AfghanistanNahr-e-Saraj is the only district in Helmand with female representation on the local District Community Council (DCC). The five female DCC members \u2013 Gulalai, Nargis, Fatima, Razia and Hadia \u2013 are vocal and active participants in DCC meetings and subcommittees, Helmand in general and Gereshk in particular have a bad reputation in Afghanistan, not least in terms of opportunities and rights for women. This makes it all the more noteworthy that real progress is in evidence in several areas. That the women of Gereshk have now been able to throw a Women\u2019s Day celebration two years running, with hundreds of women participating, is a sign of wider changes that are no small feat \u2013 even as there\u2019s still a long way to go.\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les engagements Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9 - Bioforce","description":"A l'\u00e9cole humanitaire, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations, c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9 - Bioforce","og_description":"A l'\u00e9cole humanitaire, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations, c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-08T09:03:48+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1700,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/","name":"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9 - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg","datePublished":"2020-03-30T17:03:09+00:00","dateModified":"2024-07-08T09:03:48+00:00","description":"A l'\u00e9cole humanitaire, nous ne transigeons pas avec la qualit\u00e9 de nos formations, c\u2019est pour cela qu\u2019elles sont reconnues, en France, en Europe et dans le monde.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/8280040719_3f01ea344f_o-scaled.jpg","width":2560,"height":1700,"caption":"Photo teken on International Women's Day in Gereshk, Helmand, AfghanistanNahr-e-Saraj is the only district in Helmand with female representation on the local District Community Council (DCC). The five female DCC members \u2013 Gulalai, Nargis, Fatima, Razia and Hadia \u2013 are vocal and active participants in DCC meetings and subcommittees, Helmand in general and Gereshk in particular have a bad reputation in Afghanistan, not least in terms of opportunities and rights for women. This makes it all the more noteworthy that real progress is in evidence in several areas. That the women of Gereshk have now been able to throw a Women\u2019s Day celebration two years running, with hundreds of women participating, is a sign of wider changes that are no small feat \u2013 even as there\u2019s still a long way to go."},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/references-qualite\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les engagements Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/les-engagements-bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Nos r\u00e9f\u00e9rences qualit\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=640"}],"version-history":[{"count":80,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52313,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/640\/revisions\/52313"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/592"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2014"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}