{"id":660,"date":"2020-03-30T19:26:25","date_gmt":"2020-03-30T17:26:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=660"},"modified":"2020-07-20T12:21:05","modified_gmt":"2020-07-20T10:21:05","slug":"notre-contribution-au-secteur","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/","title":{"rendered":"Nos convictions"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">share <\/span>\n                <h1>Nos convictions<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Partager pour faire avancer l&rsquo;humanitaire<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Participer \u00e0 l\u2019\u00e9volution et \u00e0 la structuration du secteur humanitaire<\/h2>\n\t\t<p><strong>Le secteur humanitaire est toujours en construction<\/strong>, travers\u00e9 par des interrogations sur son cadre d\u2019intervention ou son impact \u00e9cologique, autant que par de nombreuses initiatives de coordination et de structuration (clusters, normes, codes de conduite\u2026).<\/p>\n<p>Nous sommes convaincus que sa professionnalisation croissante am\u00e9liorera encore l\u2019impact de l\u2019aide humanitaire. Avec une expertise en ing\u00e9nierie de formation qui est reconnue et qui \u00e9volue, nous contribuons \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer une communaut\u00e9 professionnelle humanitaire autour d\u2019un secteur d\u2019intervention qui doit encore \u00e9merger, celui du renforcement de capacit\u00e9s. Progressivement, nous utilisons le m\u00eame langage, utilisons les m\u00eames r\u00e9f\u00e9rentiels et nous partageons les outils efficaces de d\u00e9veloppement de comp\u00e9tences et de capacit\u00e9s.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Nigeria-Cholera-Outbreak-Solidarit\u00e9s-Int.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Innover au b\u00e9n\u00e9fice de la communaut\u00e9 humanitaire<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Avec comme ligne directrice l\u2019am\u00e9lioration continue de notre expertise en ing\u00e9nierie de formation, R&#038;D et d\u00e9marche qualit\u00e9 sont au c\u0153ur de notre mission. Ils nous permettent de structurer ou de contribuer a\u0300 la structuration des approches et des mod\u00e8les en renforcement de capacit\u00e9s et de cr\u00e9er de nouveaux dispositifs pour le secteur.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_bobo-reseaux1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Mobiliser la communaut\u00e9 humanitaire autour des enjeux du renforcement de capacit\u00e9s<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Parce que nous sommes convaincus que l\u2019am\u00e9lioration des capacit\u00e9s est aujourd\u2019hui un enjeu majeur, nous mobilisons nos \u00e9nergies et nos savoir-faire pour en assurer la reconnaissance par l\u2019ensemble des organisations et institutions qui composent la communaut\u00e9 humanitaire. <br \/>\r\nToutes les \u00e9volutions du secteur humanitaire et le d\u00e9veloppement de programmes d\u2019intervention ambitieux (transfert mon\u00e9taires, protection de l\u2019enfance\u2026) passeront n\u00e9cessairement par le d\u00e9veloppement de strat\u00e9gies de renforcement de capacit\u00e9s qu\u2019il est imp\u00e9ratif d\u2019envisager comme un pr\u00e9alable, et auquel il faut donner un espace suffisant. C\u2019est le message que nous voulons faire passer \u00e0 travers notre participation dans les r\u00e9seaux de coordination et le d\u00e9veloppement de partenariats. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":1953,"parent":481,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos convictions - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos convictions - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-07-20T10:21:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"640\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/\",\"name\":\"Nos convictions - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:26:25+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-20T10:21:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg\",\"width\":960,\"height\":640},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Share\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos convictions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos convictions - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos convictions - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2020-07-20T10:21:05+00:00","og_image":[{"width":960,"height":640,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/","name":"Nos convictions - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg","datePublished":"2020-03-30T17:26:25+00:00","dateModified":"2020-07-20T10:21:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg","width":960,"height":640},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/notre-contribution-au-secteur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Share","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos convictions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/660"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=660"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5195,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/660\/revisions\/5195"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/481"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1953"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}