{"id":664,"date":"2020-03-30T19:26:46","date_gmt":"2020-03-30T17:26:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=664"},"modified":"2020-03-30T19:26:46","modified_gmt":"2020-03-30T17:26:46","slug":"le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/","title":{"rendered":"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":481,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"3583\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2015\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/\",\"name\":\"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-30T17:26:46+00:00\",\"dateModified\":\"2020-03-30T17:26:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Share\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","og_image":[{"width":3583,"height":2015,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/","name":"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"datePublished":"2020-03-30T17:26:46+00:00","dateModified":"2020-03-30T17:26:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/le-renforcement-de-capacites-une-action-humanitaire-a-part-entiere\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Share","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/share\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le renforcement de capacit\u00e9s, une action humanitaire \u00e0 part enti\u00e8re"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=664"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/664\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":666,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/664\/revisions\/666"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}