{"id":668,"date":"2020-03-30T19:27:10","date_gmt":"2020-03-30T17:27:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=668"},"modified":"2024-07-02T17:21:59","modified_gmt":"2024-07-02T15:21:59","slug":"bioforce","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/","title":{"rendered":"Bioforce"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>Bioforce<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Former sauve des vies<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                                            <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Philippines-EUECHO-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Empowering Humanitarians : vision, mission, approche, qualit\u00e9 et code de conduite<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Donner le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires : nous croyons \u00e0 un monde o\u00f9 les besoins des personnes affect\u00e9es par les crises seront couverts par des professionnels engag\u00e9s, qui apporteront une aide adapt\u00e9e et de qualit\u00e9. \r\nNotre mission : permettre au plus grand nombre d\u2019acteurs humanitaires possible d\u2019\u00eatre efficaces, engag\u00e9s et employables. Partout, les \u00e9quipes de Bioforce leur donnent le pouvoir d\u2019agir avec efficacit\u00e9 aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables en leur apportant des solutions de formation et d\u2019accompagnement. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/empowering-humanitarians\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/gab-formation-e1644335198746-553x425.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Acteur de r\u00e9f\u00e9rence<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale. Depuis 40 ans, notre \u00e9quipe, principalement constitu\u00e9e d\u2019humanitaires, cr\u00e9e, d\u00e9veloppe et renforce les comp\u00e9tences des personnes et des organisations mobilis\u00e9es dans les interventions de solidarit\u00e9, en adaptant les r\u00e9ponses aux profils de chacun.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/OCHA-Themba-Linden-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Strat\u00e9gie d&rsquo;intervention<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Aujourd\u2019hui dans le monde, 362 millions de personnes ont besoin d\u2019assistance humanitaire. Les crises complexes se multiplient, et pour garantir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une aide adapt\u00e9e et de qualit\u00e9 aux populations vuln\u00e9rables, nous sommes convaincus qu\u2019il faut donner le pouvoir d\u2019agir aux humanitaires. Agir avec efficacit\u00e9, qualit\u00e9, discernement, professionnalisme et responsabilit\u00e9.\r\nDerri\u00e8re chaque intervention efficace, il y a un professionnel form\u00e9 et qualifi\u00e9.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/strategie-dintervention\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Syria-2013-OCHA-David-Gough-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Nos moyens d&rsquo;intervention<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> En Europe, en Afrique, au Moyen-Orient, \u00e0 distance : nos moyens d\u2019intervention sont disponibles et accessibles pour tous et partout.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/nos-interventions\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Organisation<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. Il y a aussi des partenaires, \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, qui nous soutiennent. Enfin il y a une histoire qui, elle, continue de s\u2019\u00e9crire. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/bioforce\/notre-organisation\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">En savoir plus<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale. Depuis 40 ans, notre \u00e9quipe, principalement constitu\u00e9e d\u2019humanitaires, cr\u00e9e, d\u00e9veloppe et renforce les comp\u00e9tences des personnes et des organisations mobilis\u00e9es dans les interventions de solidarit\u00e9, en adaptant les r\u00e9ponses aux profils de chacun.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3005,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bioforce - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Depuis plus de 35 ans, Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bioforce - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis plus de 35 ans, Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-02T15:21:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\",\"name\":\"Bioforce - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:27:10+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-02T15:21:59+00:00\",\"description\":\"Depuis plus de 35 ans, Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bioforce - Bioforce","description":"Depuis plus de 35 ans, Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bioforce - Bioforce","og_description":"Depuis plus de 35 ans, Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-02T15:21:59+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1707,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/","name":"Bioforce - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg","datePublished":"2020-03-30T17:27:10+00:00","dateModified":"2024-07-02T15:21:59+00:00","description":"Depuis plus de 35 ans, Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/2015_B\u00e2t-10-scaled.jpg","width":2560,"height":1707},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/668"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=668"}],"version-history":[{"count":40,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/668\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52293,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/668\/revisions\/52293"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=668"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}