{"id":676,"date":"2020-03-30T19:27:43","date_gmt":"2020-03-30T17:27:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=676"},"modified":"2023-03-03T16:32:31","modified_gmt":"2023-03-03T15:32:31","slug":"un-acteur-de-reference","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/","title":{"rendered":"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/gab-formation-e1644335198746.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/gab-formation-e1644335198746.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Acteur de r\u00e9f\u00e9rence<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Humanitaire, exp\u00e9riment\u00e9, expert et reconnu <\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSOPB.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Humanitaire<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Notre \u00e9quipe est principalement constitu\u00e9e d\u2019humanitaires qui connaissent les pratiques d\u2019intervention, qui en ma\u00eetrisent les enjeux, les contextes et l\u2019environnement de mise en \u0153uvre. Tous ont en commun une vision fine des besoins et des attentes du secteur. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO4.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Exp\u00e9riment\u00e9<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Depuis 1983, Bioforce participe \u00e0 la professionnalisation du secteur de la solidarit\u00e9. Plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d\u2019acteurs humanitaires y ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9es et depuis 40 ans, nous capitalisons les \u00e9volutions du secteur humanitaire et les n\u00e9cessaires savoirs, savoir-faire et savoir-\u00eatre pour y r\u00e9pondre.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Expert<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Transformer un besoin en action d\u2019apprentissage : l\u2019ing\u00e9nierie de formation est notre expertise. Elle nous permet de cr\u00e9er, d\u00e9velopper et renforcer les comp\u00e9tences des personnes et des organisations mobilis\u00e9es dans les interventions de solidarit\u00e9, en adaptant nos r\u00e9ponses aux profils de chacun. <\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Reconnu <\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Un engagement fort et durable des organisations humanitaires \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s : participation \u00e0 la vie de l&rsquo;association, implication dans l\u2019\u00e9volution des formations, mise \u00e0 disposition de formateurs, don de mat\u00e9riels, pr\u00eat d\u2019installations techniques, et bien s\u00fbr recrutement des \u00e9tudiants. <br \/>\r\nUne p\u00e9dagogie reconnue par les professionnels humanitaires pour former des personnes imm\u00e9diatement op\u00e9rationnelles. Nos formations s\u2019inscrivent dans les standards de la communaut\u00e9. <br \/>\r\nUne certification HPass, qui garantit la qualit\u00e9 des organismes de formation et d\u2019\u00e9valuation des comp\u00e9tences sur la base de standards qualit\u00e9 \u00e9tablis pour et par le secteur humanitaire.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"gab-temoignages container-1440\">\n  <div class=\"global-title\">\n    <h3 class=\"titre_1\">T\u00e9moignages<\/h3>\n  <\/div>\n\t<div class=\"owl-carousel owl-theme owl-temoignages\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Bioforce est la seule \u00e9cole aussi bien repr\u00e9sent\u00e9e dans le monde ! En trois d\u00e9cennies d\u2019existence de Bioforce comme de Triangle, le m\u00e9tier s\u2019est adapt\u00e9, professionnalis\u00e9. Un tiers de nos salari\u00e9s sont des Bioforce, un tiers de nos personnels sur le terrain sont des Bioforce. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/p.verbruggen.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Patrick Verbruggen<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Co-directeur<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Triangle G\u00e9n\u00e9ration Humanitaire <\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Il n\u2019y a pas d\u2019\u00e9cole comparable dans le monde. L\u2019excellence de Bioforce r\u00e9side dans sa capacit\u00e9 \u00e0 former des gens utilement actifs.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/alain-boinet-c-solidarites-inter_0.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Alain Boinet<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Fondateur<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Solidarit\u00e9s International<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>Avoir un centre en Afrique d\u2019un partenaire aussi exp\u00e9riment\u00e9 que Bioforce est un privil\u00e8ge.<\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/unicef.jpg\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Gilles Fagninou<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Directeur r\u00e9gional adjoint<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Unicef Afrique de l&rsquo;Ouest et Centrale<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"item\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"text-riche\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"text\"><i class=\"icon-quotes\"><\/i><p>La formation a \u00e9t\u00e9 dispens\u00e9e par un formateur exp\u00e9riment\u00e9 de Bioforce, avec une tr\u00e8s bonne compr\u00e9hension des contextes complexes, capable dans le m\u00eame temps de permettre la participation de personnel n&rsquo;ayant jamais suivi de formation \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et celle de personnel avec une forte exp\u00e9rience de travail en environnements risqu\u00e9s et hostiles. <\/p>\n <\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<div class=\"info-tem\">\n\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" class=\"mask\" src=\"\" alt=\"\">\n\t\t\t\t\t\t<h5 class=\"nom\">Ajay Paul<\/h5>\n\t\t\t\t\t\t<h6 class=\"fonction\">Directeur de la r\u00e9ponse d&rsquo;urgence<\/h6>\n\t\t\t\t\t\t<p class=\"text-tem\">Welthungerhilfe<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div> \n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Les cadres des plus grandes organisations internationales ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 Bioforce<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"box-three-columns\">\n        <div class=\"row owl-carousel\"  id=\"carouselMobile\">\n                                                <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-MSF.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Directeur de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/mdm.png\" class=\"picto\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Directeur M\u00e9decins du Monde                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/cicr.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Porte-parole du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge en France                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Nations-Unies-PAM_large.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Responsable de la pr\u00e9paration et de la r\u00e9ponse aux urgences du Programme Alimentaire Mondial des Nations Unies                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/acf.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Directeur de la logistique et des syst\u00e8mes d&rsquo;information d\u2019Action contre la Faim                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-HI.png\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Directeur des actions de\r\nd\u00e9veloppement de Handicap International                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/unicef.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Repr\u00e9sentant de l\u2019Unicef en Ha\u00efti                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <div class=\"col-lg-4 col-md-12\">\n                                            <div class=\"box-image\">\n                                                            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/1009490-Drapeau_de_lUnion_europ\u00e9enne.jpg\" alt=\"\">\n                                                    <\/div>\n                            <h4>\n                                                            <\/h4>\n                            <p>\n                                Chef de bureau de la Direction G\u00e9n\u00e9rale Aide Humanitaire et Protection Civile de l\u2019Union europ\u00e9enne en R\u00e9publique Centrafricaine                            <\/p>\n                                        <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":6387,"parent":668,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acteur de r\u00e9f\u00e9rence - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-03T15:32:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"860\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"572\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/\",\"name\":\"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:27:43+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-03T15:32:31+00:00\",\"description\":\"Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg\",\"width\":860,\"height\":572},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence - Bioforce","description":"Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence - Bioforce","og_description":"Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2023-03-03T15:32:31+00:00","og_image":[{"width":860,"height":572,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/","name":"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","datePublished":"2020-03-30T17:27:43+00:00","dateModified":"2023-03-03T15:32:31+00:00","description":"Bioforce est un leader fran\u00e7ais de la formation, reconnu par la communaut\u00e9 humanitaire internationale.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/gab-formation.jpg","width":860,"height":572},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/un-acteur-de-reference\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Acteur de r\u00e9f\u00e9rence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=676"}],"version-history":[{"count":61,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51263,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/676\/revisions\/51263"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/668"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}