{"id":688,"date":"2020-03-30T19:28:41","date_gmt":"2020-03-30T17:28:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=688"},"modified":"2024-06-26T15:49:50","modified_gmt":"2024-06-26T13:49:50","slug":"notre-organisation","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/","title":{"rendered":"Notre organisation"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\">bioforce <\/span>\n                <h1>Organisation<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Ils font Bioforce<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. Il y a aussi des partenaires, \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, qui nous soutiennent. Enfin il y a une histoire qui, elle, continue de s\u2019\u00e9crire. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">RENCONTREZ LES FEMMES ET LES HOMMES QUI FONT BIOFORCE<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> L\u2019association Bioforce, c\u2019est un conseil d\u2019administration, compos\u00e9 de 20 membres, qui participe \u00e0 l&rsquo;\u00e9laboration de la strat\u00e9gie et en approuve les grandes orientations. Et tous les jours, c\u2019est aussi une \u00e9quipe de 70 personnes en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient, au si\u00e8ge, dans les centres de formation et sur nos missions. C\u2019est enfin un r\u00e9seau de formateurs externes, dont certains b\u00e9n\u00e9ficient de l\u2019habilitation de Formateur Associ\u00e9.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"\/notre-organisation\/notre-equipe\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Notre \u00e9quipe<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA_web_actu-strip.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>RAPPORT ANNUEL 2023<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n\n<center><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/v.calameo.com\/?bkcode=000541236e71130d7469b&#038;mode=mini\" width=\"680\" height=\"600\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowtransparency=\"\" allowfullscreen=\"\" style=\"margin:0 auto;\"><\/iframe><\/center>\n\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            T\u00e9l\u00e9charger le rapport annuel 2023 en fran\u00e7ais                        <\/h4>\n                        <p>\n                                                    <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_RA-2023.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/bioforce-students-and-staff.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>RESSOURCES &#038; PARTENAIRES<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2022_Origine-des-ressources-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Origine des ressources<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <ul>\r\n \t<li><b>Financements priv\u00e9s Individus.<\/b> Autofinancement des apprenants en formations dipl\u00f4mantes et continues.<\/li>\r\n \t<li><b> Financements institutionnels. <\/b> R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, M\u00e9tropole de Lyon, conseils r\u00e9gionaux et villes, \u00e9tablissements publics, Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement, minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, agences des Nations Unies, Principaut\u00e9 de Monaco.<\/li>\r\n \t<li><b>Financements priv\u00e9s.<\/b> Organisations internationales, ONG, entreprises, fondations, taxe d\u2019apprentissage, OPCO.<\/li>\r\n \t<li><b> M\u00e9c\u00e9nat et cotisations. <\/b> Institut M\u00e9rieux, bioM\u00e9rieux, Sogelym Dixence, cotisations des membres de l\u2019association.<\/li>\r\n \t<li><b> Autres produits. <\/b> produits divers de gestion courante<\/li>\r\n<\/ul><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2023_Affectation-553x460.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Affectation des ressources<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <ul>\r\n \t<li><b> LEARN.<\/b>  Formations dipl\u00f4mantes et continues des humanitaires d&rsquo;aujourd&rsquo;hui et de demain.<\/li>\r\n \t<li><b> BUILD. <\/b> Renforcement des organisations en zones de crise.<\/li>\r\n \t<li><b> Frais de fonctionnement.<\/b>  Frais g\u00e9n\u00e9raux engag\u00e9s pour r\u00e9aliser nos missions et en garantir la bonne mise en \u0153uvre.<\/li>\r\n \t<li><b> Autres charges.<\/b>  Charges de dotations aux amortissements et d\u00e9pr\u00e9ciations.<\/li>\r\n \t<li><b> Fonds propres.<\/b>  R\u00e9sultat positif de l&rsquo;exercice.<\/li>\r\n \t<li>Le r\u00e9sultat positif de l&rsquo;exercice de 666 109\u20ac a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9 en fonds propres.<\/li>\r\n<\/ul><\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"partenaires\">\n        <h2 class=\"title-h2\">Ils nous soutiennent<\/h2>\n        <div class=\"owl-carousel\" id=\"partenaires-carousel\">\n\n                                                <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/logo-web-cartouche-bleu-JPG-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Grand-Lyon-Metropole.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/logo_01.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_Monaco_Logo_160.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Ministe\u0300re_de_lEurope_et_des_Affaires_e\u0301trange\u0300res.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/institut_merieux.png\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/logo-Biom\u00e9rieux.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/sogelym-dixence.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_Foundation-Sanofi_Logo.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <div>\n                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/2024_ANCT_Logo_160.jpg\" alt=\"\">\n                    <\/div>\n                                    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire-thick.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>NOTRE HISTOIRE<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">40 ans avec les humanitaires<\/h2>\n\t\t<p>Au d\u00e9but, il y a une histoire r\u00e9gionale, celle d\u2019un pionnier de la m\u00e9decine pr\u00e9ventive et de la virologie industrielle lyonnais, Charles M\u00e9rieux, qui constate qu\u2019aucune intervention de solidarit\u00e9 n\u2019est possible sans organisation logistique.<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"\/bioforce\/notre-histoire\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Histoire<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. Il y a aussi des partenaires, \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, qui nous soutiennent. Enfin il y a une histoire qui, elle, continue de s\u2019\u00e9crire. D\u00e9couvrez-les.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2675,"parent":668,"menu_order":5,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre organisation - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. D\u00e9couvrez-les.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre organisation - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. D\u00e9couvrez-les.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-06-26T13:49:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1858\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"806\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\",\"name\":\"Notre organisation - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg\",\"datePublished\":\"2020-03-30T17:28:41+00:00\",\"dateModified\":\"2024-06-26T13:49:50+00:00\",\"description\":\"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. D\u00e9couvrez-les.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg\",\"width\":1858,\"height\":806,\"caption\":\"Accueil Bioforce\"},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bioforce\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre organisation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre organisation - Bioforce","description":"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. D\u00e9couvrez-les.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre organisation - Bioforce","og_description":"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. D\u00e9couvrez-les.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-06-26T13:49:50+00:00","og_image":[{"width":1858,"height":806,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/","name":"Notre organisation - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg","datePublished":"2020-03-30T17:28:41+00:00","dateModified":"2024-06-26T13:49:50+00:00","description":"Pour faire Bioforce chaque jour, il y a des femmes et des hommes humanitaires mobilis\u00e9s en Europe, en Afrique et au Moyen-Orient. D\u00e9couvrez-les.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/organisation.jpg","width":1858,"height":806,"caption":"Accueil Bioforce"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/notre-organisation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bioforce","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/bioforce\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre organisation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=688"}],"version-history":[{"count":156,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52278,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/688\/revisions\/52278"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/668"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2675"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}