{"id":692,"date":"2020-03-30T19:29:03","date_gmt":"2020-03-30T17:29:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=692"},"modified":"2024-02-29T12:07:15","modified_gmt":"2024-02-29T11:07:15","slug":"alumni","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/","title":{"rendered":"Alumni"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire3.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/histoire3.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>Alumni<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Nos anciens sont partout autour du monde<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p>Revue des outils et des groupes d&rsquo;anciens pour retrouver des contacts, s&rsquo;informer et \u00e9changer.<\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/linkedin-1.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Bionet, le groupe LinkedIn des dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Sur Linkedin, Bionet, c&rsquo;est le groupe r\u00e9serv\u00e9 aux dipl\u00f4m\u00e9s o\u00f9 trouver les derni\u00e8res offres d&#8217;emploi et partager des infos.\r\nAcc\u00e8s r\u00e9serv\u00e9 aux dipl\u00f4m\u00e9s des formations certifiantes.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/groups\/8604744\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Bionet sur LinkedIn<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/facebook1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">L&rsquo;Echo des Biofs, le groupe Facebook des anciens Bioforce<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Offres d&#8217;emploi, \u00e9change de contacts ou partage d&rsquo;info du terrain, nos alumni sont sur l&rsquo;Echo des Biofs sur Facebook.\r\nAcc\u00e8s r\u00e9serv\u00e9 aux personnes ayant suivi une formation Bioforce.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/linkybiofs\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">L&rsquo;Echo des Biofs sur Facebook<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/biomoodle.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">BioMoodle<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> Retrouvez en ligne sur votre espace BioMoodle tous les supports de cours de votre formation durant toute votre p\u00e9riode de mission jusqu&rsquo;au dipl\u00f4me.\r\nAcc\u00e8s r\u00e9serv\u00e9 avec vos identifiants BioMoodle.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"https:\/\/biomoodle.edu-bioforce.fr\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Acc\u00e8s \u00e0 Biomoodle<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/INSO10.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2><\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">En direct du terrain<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/eu-echo1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Henri, responsable logistique<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Henri a suivi la formation de Responsable Logistique \u00e0 Bioforce en 2018. Il est actuellement avec M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res \u00e0 Pibor au Sud Soudan o\u00f9 de graves inondations ont eu lieu.<\/strong>\r\n<br \/>\r\n\u00ab\u00a0J&rsquo;\u00e9tais sur place quand l&rsquo;eau a commenc\u00e9 \u00e0 monter et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en charge de la construction de la clinique provisoire en tentes. J&rsquo;ai pu me servir de tous les conseils que vous m&rsquo;avez donn\u00e9s pendant l&rsquo;Application Terrain. Visite des militaires avec officiels \u00e0 g\u00e9rer poliment, p\u00e8re inquiet portant sa fille inconsciente dans les bras \u00e0 rediriger et aider, topographie du camp, prendre le temps de r\u00e9fl\u00e9chir, dessiner et d\u00e9cider de quoi faire o\u00f9 comment. \r\n<br \/>Prendre soin de la communaut\u00e9, communiquer aupr\u00e8s d&rsquo;eux, prendre en compte leurs contraintes notamment li\u00e9es \u00e0 l&rsquo;eau et l&rsquo;assainissement et m&rsquo;appuyer sur eux&#8230; Mais aussi prendre soin de nous et rester soud\u00e9s entre expatri\u00e9s, nos conditions de vie s&rsquo;\u00e9tant d\u00e9t\u00e9rior\u00e9es rapidement. Merci de m\u2019avoir pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 tout \u00e7a !\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/korotimi-alumni.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\u00ab C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave \u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Korotimi a suivi une formation \u00e0 son propre rythme de Responsable logistique humanitaire au Centre de Formation\r\nBioforce Europe, entre 2017 et 2019.<\/strong>\r\n<br \/>\r\nL\u2019une de mes connaissances, elle-m\u00eame Responsable Logistique humanitaire, m\u2019a parl\u00e9 de la formation Bioforce. (&#8230;) C\u2019\u00e9tait un r\u00eave pour moi d\u2019\u00eatre form\u00e9e par Bioforce, et la formation \u00e0 mon rythme m\u2019a permis de r\u00e9aliser ce r\u00eave et de recevoir un enseignement de qualit\u00e9 qui fait la diff\u00e9rence sur le terrain.\r\n<br \/>\r\nJe suis aujourd\u2019hui Coordinatrice Logistique au sein de l\u2019ONG Terre des Hommes Lausanne. Ma formation Bioforce a clairement fait la diff\u00e9rence pour obtenir ce poste, jusque-l\u00e0 toujours occup\u00e9 par un expatri\u00e9. (&#8230;) J\u2019aimerais, pourquoi pas, devenir un jour r\u00e9f\u00e9rente logistique au si\u00e8ge d\u2019une organisation humanitaire, donc appuyer ou former des logisticiens, et bien s\u00fbr suivre la Formation de Formateurs \u00e0 Bioforce !\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Parole d&rsquo;alumni : Elvis-Cosme<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Elvis est Camerounais. Contr\u00f4leur de gestion dans une banque, il s\u2019est form\u00e9 au m\u00e9tier de responsable RH &#038; Finances \u00e0 Dakar en 2017. Il est aujourd\u2019hui administrateur pour MSF Espagne au Niger.<\/strong>\r\n<br \/>\r\n\u00ab\u00a0Je termine ma deuxi\u00e8me mission au Niger, aupr\u00e8s de migrants dans la r\u00e9gion d\u2019Agadez. Notre objectif principal est de rechercher, trouver, secourir des migrants perdus dans le d\u00e9sert lors de tentatives de migration vers l&rsquo;Occident. En compl\u00e9ment, des soins de sant\u00e9 gratuits sont apport\u00e9s aux populations des localit\u00e9s d&rsquo;accueil \u00e0 travers l&rsquo;appui aux cases de sant\u00e9, de centres de sant\u00e9 int\u00e9gr\u00e9s, d&rsquo;h\u00f4pitaux&#8230; \r\n<br \/>\r\nCe projet a lieu dans un environnement d\u00e9sertique, avec de r\u00e9els risques d&rsquo;enl\u00e8vement contre ran\u00e7on pour les profils non sah\u00e9liens, mais aussi des risques de braquage \u00e0 mains arm\u00e9es. Heureusement, le niveau d&rsquo;acceptance des populations est tr\u00e8s satisfaisant, notamment au regard des effets positifs li\u00e9s aux emplois cr\u00e9\u00e9s, ainsi qu&rsquo;aux soins de sant\u00e9 gratuits offerts.\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Parole d&rsquo;alumni : Imma<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Apr\u00e8s des exp\u00e9riences terrain avec Terre des Hommes et Humanit\u00e9 et Inclusion, Imma a int\u00e9gr\u00e9 le si\u00e8ge d\u2019InterSOS<\/strong>\r\n<br \/>\r\n\u00ab\u00a0Pendant la formation on ne se rend pas vraiment compte de la chance que l\u2019on a d\u2019apprendre. On ressent beaucoup de fatigue, on a beaucoup de tests \u00e0 faire, de dossiers \u00e0 pr\u00e9parer. Cette chance, on ne la mesure qu\u2019apr\u00e8s, quand, en mission, on met en application tout ce que l\u2019on a appris. C\u2019\u00e9tait une super exp\u00e9rience c\u00f4t\u00e9 humain, d\u2019une richesse exceptionnelle, avec 12 ou 13 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes dans la promo.\u00a0\u00bb <\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Parole d&rsquo;alumni : Providence<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Providence vient de Goma, en RDC. Elle est Responsable RH &#038; Finances Projet au Cameroun avec MSF Suisse.<\/strong>\r\n<br \/>\r\n\u00ab\u00a0En 2017, je d\u00e9couvre qu\u2019il y a bien une formation orient\u00e9e humanitaire qui peut me permettre de renforcer mes capacit\u00e9s et d\u2019\u00eatre plus pragmatique dans toutes les situations d\u2019une carri\u00e8re humanitaire. Un choix doit s\u2019op\u00e9rer entre une promotion au sein de mon organisation et les \u00e9tudes. Dans un pays comme la RDC o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage est l\u2019un des plus \u00e9lev\u00e9s du continent, la d\u00e9cision de d\u00e9missionner pour aller poursuivre mes \u00e9tudes n\u2019est pas une mince affaire. Qu\u2019\u00e0 cela ne tienne, la d\u00e9cision est prise au cours d\u2019une nuit et le lendemain, je passe \u00e0 l\u2019action.\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/cfba2ans-header1.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\u00ab Je suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde \u00bb<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Serge est journaliste dans son pays, le Niger, quand, en 2005, survient une grave crise alimentaire. Il d\u00e9cide de rejoindre Caritas comme charg\u00e9 de communication, mais tr\u00e8s vite, il veut s\u2019engager davantage.<\/strong>\r\n<br \/>\r\nJ\u2019ai eu envie d\u2019\u00eatre en premi\u00e8re ligne, et voir de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 comment l\u2019aide se met en place. Je me suis renseign\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019amis et de coll\u00e8gues sur une formation en logistique, ils m\u2019ont parl\u00e9 de Bioforce. J\u2019ai fait partie de la premi\u00e8re promotion du centre de Dakar, et apr\u00e8s ma formation je partais avec Action contre la Faim comme adjoint logistique \u00e0 Diffa, une grande base dans la zone du Lac Tchad frapp\u00e9e par Boko Haram. (&#8230;)\r\n<br \/>\r\nJe suis Nig\u00e9rien, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal, je travaille au Congo, mais demain je peux aller partout dans le monde. Je ne me donne pas de limite, je suis un citoyen du monde, et partout o\u00f9 le besoin se fait sentir, j\u2019irai apporter ce que je peux pour que la dignit\u00e9 humaine soit restaur\u00e9e.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/diplomes_pui1-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Au si\u00e8ge de Premi\u00e8re Urgence Internationale, deux g\u00e9n\u00e9rations de dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce aux commandes<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Ils sont respectivement directeur du d\u00e9veloppement et du soutien aux op\u00e9rations, directeur de la communication, de la collecte et des partenariats priv\u00e9s, et directeur des op\u00e9rations au sein de l\u2019ONG fran\u00e7aise Premi\u00e8re Urgence Internationale.<\/strong>\r\n<br \/>\r\nErwan, Jean et Olivier  sont tous trois dipl\u00f4m\u00e9s Bioforce. Les deux premiers se sont engag\u00e9s en 1995, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 \u201cce n\u2019\u00e9tait pas encore un m\u00e9tier, c\u2019\u00e9tait de l\u2019aventure, c\u2019\u00e9tait vivre quelque chose de fort, un engagement.\u201d Olivier, 12 ans plus tard, revendique, lui, \u201cun vrai choix d\u2019en faire mon m\u00e9tier et une exp\u00e9rience professionnelle cons\u00e9quente\u201d. La professionnalisation de l\u2019humanitaire est pass\u00e9e par l\u00e0. Deux g\u00e9n\u00e9rations, trois parcours, mais un moment fondateur : Bioforce.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/bangladesh1.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Au Bangladesh, Marl\u00e8ne agit aupr\u00e8s des Rohingyas<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> \u00ab\u00a0Dans un premier temps, ma mission a consist\u00e9 \u00e0 monter deux plateformes logistiques \u00e0 destination de tous les humanitaires pour approvisionner les camps de r\u00e9fugi\u00e9s de fa\u00e7on optimale, puisqu\u2019on a des freins logistiques dans ce pays-l\u00e0 et qu\u2019il y a un \u00e9norme volume de distribution \u00e0 organiser.\r\n<br \/>\r\nC\u2019est un contexte o\u00f9 le gouvernement bangladais est tr\u00e8s fort, veut ma\u00eetriser cette crise, donc il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile d\u2019avoir toutes les autorisations, mais aussi de se faire conna\u00eetre des autres ONG puisqu\u2019il n\u2019y a pas un syst\u00e8me de coordination efficace. C\u2019est d\u00fb au fait qu\u2019il y a un vide juridique dans lequel se trouvent les Rohingyas. Ils ne sont ni r\u00e9fugi\u00e9s, car sans nationalit\u00e9, ni d\u00e9plac\u00e9s, parce qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas au Bangladesh avant. Donc ce vide a donn\u00e9 un vide d\u2019organisations humanitaires, compliquant consid\u00e9rablement les projets.\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/yemen1.png\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion\u00a0\u00bb, Yann t\u00e9moigne depuis le Y\u00e9men<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>\u00ab\u00a0La majorit\u00e9 des habitants vit dans des situations de plus en plus pr\u00e9caires, rel\u00e9guant le recours \u00e0 des soins payants derri\u00e8re d\u2019autres priorit\u00e9s comme la recherche de moyens de subsistance.<\/strong>\r\n<br \/>\r\nNotre objectif dans le pays est de favoriser un acc\u00e8s \u00e0 des soins gratuits de qualit\u00e9. Dans les gouvernorats de Ta\u00efz et d\u2019Ibb, nous avons un h\u00f4pital d\u2019une centaine de lits pour des urgences m\u00e9dicales et chirurgicales. Une bonne partie de nos patients sont re\u00e7us suite \u00e0 des traumatismes. \r\n<br \/>\r\nNous avons aussi une \u00e9quipe mobile qui m\u00e8ne des activit\u00e9s de pr\u00e9vention et de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique dans des villages recul\u00e9s, plus un centre de traitement du chol\u00e9ra. Car aujourd\u2019hui le chol\u00e9ra est end\u00e9mique dans la r\u00e9gion.\u00a0\u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nos anciens sont partout autour du monde : revue des outils et des groupes d&rsquo;anciens pour retrouver des contacts, s&rsquo;informer et \u00e9changer.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":472,"menu_order":50,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Alumni - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Alumni - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nos anciens sont partout autour du monde : revue des outils et des groupes d&#039;anciens pour retrouver des contacts, s&#039;informer et \u00e9changer.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-29T11:07:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"3583\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2015\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/\",\"name\":\"Alumni - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-30T17:29:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-29T11:07:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Learn\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Alumni\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Alumni - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Alumni - Bioforce","og_description":"Nos anciens sont partout autour du monde : revue des outils et des groupes d'anciens pour retrouver des contacts, s'informer et \u00e9changer.","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-02-29T11:07:15+00:00","og_image":[{"width":3583,"height":2015,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/","name":"Alumni - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"datePublished":"2020-03-30T17:29:03+00:00","dateModified":"2024-02-29T11:07:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/alumni\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Learn","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/learn\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Alumni"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/692"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=692"}],"version-history":[{"count":33,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/692\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":51265,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/692\/revisions\/51265"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=692"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}