{"id":700,"date":"2020-03-30T19:29:38","date_gmt":"2020-03-30T17:29:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.bioforce.org\/?page_id=700"},"modified":"2024-07-08T09:52:15","modified_gmt":"2024-07-08T07:52:15","slug":"soutenez-nous","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/","title":{"rendered":"Soutenez-nous"},"content":{"rendered":"\n  <div class=\"container-1440\">\n    <div class=\"page-header\">\n        \n        <div class=\"has-background container-full\" style=\"background-image: url(https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/48125441816_719ee50f68_o-scaled.jpg)\">\n            <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/48125441816_719ee50f68_o-scaled.jpg\" alt=\"\">\n        <\/div>\n\n\n        <div class=\"page-header-inner\">        \n            <div class=\"page-title\">\n                <span class=\"d-block page-parent\"> <\/span>\n                <h1>Soutenez-nous<\/h1>\n            <\/div>\n\n            <div class=\"page-sub-title\">\n                \n                    <div>\n                        <span class=\"has-border-l-t d-block\">Aidez-nous \u00e0 former les humanitaires de demain<\/span>                  \n                    <\/div>\n                    <div>\n                        <p class=\"lead\">Sur les zones de crise, ce qui compte pour sauver des vies, c&rsquo;est <strong>r\u00e9pondre vite et efficacement.<br \/>\n<\/strong>Premi\u00e8res sur place, les populations locales doivent \u00eatre mises <strong>au c\u0153ur de cette r\u00e9ponse d&rsquo;urgence<\/strong>. Il est vital de leur donner les moyens de faire face elles-m\u00eames aux crises qu&rsquo;elles rencontrent. <strong>Les former sauvera plus de vies.<\/strong><\/p>\n                    <\/div>\n                \n            <\/div>\n        <\/div>\n    <\/div>\n\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Versez votre taxe d&rsquo;apprentissage<\/h2>\n\t\t<h3>Investissez dans les futurs Responsables de l\u2019Environnement de Travail\u00a0et devenez acteur de la solidarit\u00e9<\/h3>\n<p class=\"lead\">Bioforce forme et accompagne les acteurs engag\u00e9s aupr\u00e8s des populations vuln\u00e9rables depuis plus de 30 ans. C\u2019est la seule \u00e9cole au monde \u00e0 d\u00e9livrer des formations dipl\u00f4mantes aux m\u00e9tiers de l\u2019humanitaire. Parmi elles, la formation Responsable de l\u2019Environnement de Travail et de la Logistique Humanitaire est une licence professionnelle et une certification professionnelle de niveau 6 (\u00e9quivalent bac+4). Elle permet chaque ann\u00e9e \u00e0 44 jeunes de concr\u00e9tiser leur volont\u00e9 d\u2019engagement solidaire, tout en s\u2019investissant dans un m\u00e9tier d\u00e9sormais au c\u0153ur de la performance de l\u2019entreprise.<\/p>\n<p>Le soutien des entreprises est essentiel \u00e0 la r\u00e9alisation des projets de l\u2019\u00e9cole et \u00e0 la p\u00e9rennisation d\u2019une formation de qualit\u00e9 qui assurera un personnel qualifi\u00e9 pour l\u2019environnement de travail de votre entreprise.<\/p>\n<p><strong>Notre \u00e9tablissement est habilit\u00e9 par la Pr\u00e9fecture de R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes <\/strong>(n\u00b0UAI EF : 0694090W).<\/p>\n<p>Votre contribution est pr\u00e9cieuse pour l&rsquo;achat et le renouvellement des \u00e9quipements p\u00e9dagogiques, sur lesquels nous fondons notre enseignement pratique.<\/p>\n<p><strong>Ils nous soutiennent :<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_51583\" aria-describedby=\"caption-attachment-51583\" style=\"width: 1024px\" class=\"wp-caption alignleft\"><img decoding=\"async\" class=\"wp-image-51583 size-large\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Taxe-Apprentissage_Logos-Partenaires_-1024x576.png\" alt=\"Ces organisations nous ont vers\u00e9 leur taxe d'apprentissage en 2023 : Biomerieux, Bioport, Cap'etudes R\u00e9sidences \u00c9tudiantes, Brunet Groupe, Groupement Employeur Social Sante Travail, Homeserve, Institut Merieux, Lacoste, Matchbox, Medical Refresher Courses For Afghans - Relief International France, Nitidae, Pimenko, Pimiento Music, Ricoh France, Sanofi-Aventis Groupe, Tjarchi, Transdev Rhone Alpes\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Taxe-Apprentissage_Logos-Partenaires_-1024x576.png 1024w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Taxe-Apprentissage_Logos-Partenaires_-300x169.png 300w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Taxe-Apprentissage_Logos-Partenaires_-768x432.png 768w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Taxe-Apprentissage_Logos-Partenaires_-1536x864.png 1536w, https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/2024_Taxe-Apprentissage_Logos-Partenaires_.png 1920w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-51583\" class=\"wp-caption-text\"><a href=\"https:\/\/www.biomerieux.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Biomerieux<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.bioport-logistique.com\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Bioport<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/cap-etudes.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Cap&rsquo;etudes R\u00e9sidences \u00c9tudiantes<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.groupebrunet.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Groupe Brunet<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/ge-santeservices.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Groupement Employeur Social Sante Travail<\/a> &#8211;\u00a0<br \/><a href=\"https:\/\/www.homeserve.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Homeserve<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.institut-merieux.com\/fr\/accueil\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Institut Merieux<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.lacostedbe.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lacoste Dactyl Bureau &amp; \u00c9cole<\/a> &#8211; Matchbox &#8211; <a href=\"https:\/\/www.ri.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Medical Refresher Courses For Afghans \/ Relief International France<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.nitidae.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Nitidae<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/pimenko.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Pimenko<\/a> &#8211; Pimiento Music &#8211; <a href=\"https:\/\/www.ricoh.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ricoh France<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.sanofi.fr\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Sanofi-Aventis Groupe<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/www.tjarchi.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Tjarchi<\/a> &#8211; <a href=\"https:\/\/rhone-alpes.transdev.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Transdev Rhone Alpes<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Choisir Bioforce c\u2019est s\u2019engager, c\u2019est donner du sens, c\u2019est faire le choix de la SOLIDARIT\u00c9.<\/strong><\/p>\n<p>Cela vous parle ? Un clic suffit \u00e0 fl\u00e9cher le solde de votre taxe d\u2019apprentissage vers Bioforce sur votre <a href=\"https:\/\/www.soltea.education.gouv.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">plateforme SOLT\u00e9A<\/a>, la\u00a0plateforme administr\u00e9e par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et des Consignations qui collecte le solde de votre taxe d\u2019apprentissage.<\/p>\n<p><strong>Bioforce sur SOLt\u00e9A, c\u2019est :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Un Code UAI :<\/strong> 06 94090W<\/li>\n<li><strong>Un num\u00e9ro de Siret :<\/strong> 34040220500033<\/li>\n<\/ul>\n<p>Si vous rencontrez la moindre difficult\u00e9, les \u00e9quipes de Bioforce sont \u00e0 votre disposition : contactez Maud Michaillat, attach\u00e9e de direction au 04 72 89 31 42<\/p>\n\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.soltea.education.gouv.fr\/\" class=\"btn btn-primary btn-edito\">Votre plateforme SOLTeA<\/a>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Faire un don<\/h2>\n\t\t<p><iframe id=\"haWidget\" style=\"width: 1080px; height: 1350px; border: none;\" src=\"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/bioforce\/formulaires\/1\/widget\" scrolling=\"auto\"><\/iframe><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/bioforce\/formulaires\/1\/widget\">Si le formulaire ne s&rsquo;affiche pas correctement cliquez ici pour vous rendre sur le site de notre partenaire HelloAsso<\/a><\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"separateur\">\n\t<hr>\n\t<i class=\"icon-bioforce\"><\/i>\n<\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Adh\u00e9rez \u00e0 l&rsquo;association<\/h2>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n <div class=\"listing-docs\">\n      <ul>\n                                      <li class=\"item\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <span class=\"download-pic\"><i class=\"icon-download\"><\/i><\/span>\n                        <h4>\n                            T\u00e9l\u00e9chargez le bulletin d&rsquo;adh\u00e9sion \u00e0 l&rsquo;association Bioforce                        <\/h4>\n                        <p>\n                                                    <\/p>\n                        <a href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Bioforce_BulletinAdh\u00e9sion.pdf\" class=\"btn btn-primary btn-download\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger<i class=\"icon-download\"><\/i><\/a>\n                    <\/div>\n                <\/li>\n                          <\/ul>\n\n    <\/div>\n\n\n<div class=\"edito-image\">\n    <div class=\"edito-image-wrapper\">\n      <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/35398993905_7d31a197a5_o-scaled.jpg\" alt=\"\">\n    <\/div>\n    <div class=\"container-1440\">\n      <h2>Devenez partenaire de Bioforce<\/h2>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<div class=\"container-1440\">\n\t<div class=\"section-textriche\">\n\t\t<h2 class=\"title-h2\">Aidez-nous \u00e0 former les humanitaires de demain<\/h2>\n\t\t<p>Nous nous mobilisons pour un monde o\u00f9 les populations locales seront form\u00e9es et pr\u00e9par\u00e9es localement pour trouver des solutions et r\u00e9pondre elles-m\u00eames efficacement aux crises qu\u2019elles affrontent.<br \/>\nContribuez avec nous \u00e0 une solidarit\u00e9 qui a pour ambition de rendre autonomes les populations aid\u00e9es : parrainez nos \u00e9tudiants, nos programmes ou nos centres, collectez avec nous ! Offrez la possibilit\u00e9 de transmettre des savoir-faire et des savoir-\u00eatre face \u00e0 une urgence l\u00e0 o\u00f9 c\u2019est n\u00e9cessaire.<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/bangui_cours_notatarget-scaled.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Parrainez un\u00b7e \u00e9tudiant\u00b7e issu\u00b7e d\u2019un pays touch\u00e9 par une crise\u00a0humanitaire pour suivre l\u2019une de nos formations<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> En 2018, sur 113 admis en provenance de pays africains en crise, 33 seulement ont pu int\u00e9grer la formation. Les autres ont d\u00fb y renoncer faute de ressources financi\u00e8res.\r\n<br \/>\r\n<strong>Kanga Antoinette, 30 ans, Ivoirienne, boursi\u00e8re promotion 2018 Dakar, formation de Responsable logistique de l&rsquo;action humanitaire<\/strong>\u00a0\r\n<br \/>\r\n\u00ab Avant d\u2019arriver \u00e0 Bioforce, je n\u2019avais aucune exp\u00e9rience dans l\u2019humanitaire, mais je voulais m\u2019engager depuis la seconde. Et en 2011 pendant la crise j\u2019\u00e9tais \u00e0 Abidjan, \u00e7\u00e0 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 facile, on a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de rentrer en brousse pour pouvoir \u00e9chapper aux milices. Cela a renforc\u00e9 mon envie d\u2019aider ceux qui vivaient des situations de crise. Sans la bourse que j\u2019ai obtenue, je n\u2019aurais pas eu les moyens de financer \u00e0 la fois les frais de vie sur place et les frais de formation. Apr\u00e8s ma formation je souhaite partir en mission d\u2019urgence en RDC (R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo \u00bb<\/p>\n                        <\/div>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Greece-John-Psaropoulos-IRIN-2016.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Parrainez nos programmes de professionnalisation des organisations locales de solidarit\u00e9 (associations, ONG locales\u2026)<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>Dans les zones touch\u00e9es par une crise humanitaire :<\/strong>\r\nR\u00e9silience Tripoli au Liban \r\nProgramme en R\u00e9publique Centrafricaine\r\n\r\n<br \/>\r\n<strong>Sur la M\u00e9tropole de Lyon :<\/strong>\r\nRenforcer l\u2019impact des actions solidaires sur la M\u00e9tropole de Lyon en s\u2019appuyant sur l\u2019expertise des acteurs de la solidarit\u00e9 internationale.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"mailto:mperroudon@bioforce.org\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Contact Partenariat<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Parrainez le d\u00e9veloppement de formations r\u00e9pondant aux besoins des populations vuln\u00e9rables<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> <strong>En Afrique<\/strong>Formation en Sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\r\n<br \/>\r\n<strong>Au Moyen-Orient<\/strong> Formation en Eau-Hygi\u00e8ne-Assainissement pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi des besoins en eau de cette r\u00e9gion\u00a0\r\n<br \/>\r\n<strong>Apr\u00e8s l\u2019Europe et l\u2019Afrique,<\/strong> nous avons l\u2019ambition d\u2019ouvrir un nouveau centre de formation p\u00e9renne au Moyen-Orient pour r\u00e9pondre aux besoins humanitaires constants dans cette zone du monde sujette \u00e0 des tensions et des conflits permanents.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"mailto:mperroudon@bioforce.org\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Contact Partenariat<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>\n\n\n<div class=\"container-1440\">\n                        <div class=\"gab-aboutus \">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7 order-lg-12 media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/ok-img_57871.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Organisez un \u00e9v\u00e9nement solidaire de collecte<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> au sein de votre entreprise au profit de Bioforce.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"mailto:mperroudon@bioforce.org\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Contact Partenariat<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n                    <div class=\"gab-aboutus to-right\">\n                <div class=\"row\">\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-7  media\">\n                                        <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/broch-eco-c11.jpg\" alt=\"\">\n                                    <\/div>\n                <div class=\"col-md-12 col-lg-5 aboutus\">\n                    <div class=\"content\">\n                        <div>\n                        <h2 class=\"title\">Proposez l&rsquo;arrondi solidaire<\/h2>\n                        <div class=\"wysiwyg\">\n                           <p> \u00e0 vos salari\u00e9s (salaire) ou \u00e0 vos clients (achats) au profit de Bioforce et ses projets.<\/p>\n                        <\/div>\n                                                                            <a href=\"mailto:mperroudon@bioforce.org\" class=\"btn btn-primary btn-edito\" target=\"_self\">Contact Partenariat<\/a>\n                                                <\/div>\n                    <\/div>\n                <\/div>\n\n                <\/div>\n            <\/div>\n        \n    <\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":7,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-editorial.php","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.0 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Soutenez-nous - Bioforce<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Soutenez-nous - Bioforce\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Bioforce\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-07-08T07:52:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"3583\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"2015\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:site\" content=\"@bioforceorg\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/\",\"name\":\"Soutenez-nous - Bioforce\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-30T17:29:38+00:00\",\"dateModified\":\"2024-07-08T07:52:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Soutenez-nous\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"name\":\"Bioforce\",\"description\":\"Former les humanitaires | Bioforce\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\"},\"alternateName\":\"bioforce.org\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization\",\"name\":\"Bioforce\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png\",\"width\":3583,\"height\":2015,\"caption\":\"Bioforce\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/\",\"https:\/\/x.com\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg\",\"https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Soutenez-nous - Bioforce","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Soutenez-nous - Bioforce","og_url":"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/","og_site_name":"Bioforce","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","article_modified_time":"2024-07-08T07:52:15+00:00","og_image":[{"width":3583,"height":2015,"url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_site":"@bioforceorg","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/","name":"Soutenez-nous - Bioforce","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website"},"datePublished":"2020-03-30T17:29:38+00:00","dateModified":"2024-07-08T07:52:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/soutenez-nous\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.bioforce.org\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Soutenez-nous"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#website","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","name":"Bioforce","description":"Former les humanitaires | Bioforce","publisher":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization"},"alternateName":"bioforce.org","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.bioforce.org\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#organization","name":"Bioforce","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","contentUrl":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/logo-bioforce16-9.png","width":3583,"height":2015,"caption":"Bioforce"},"image":{"@id":"https:\/\/www.bioforce.org\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/bioforceOrg\/","https:\/\/x.com\/bioforceorg","https:\/\/www.linkedin.com\/school\/bioforceorg","https:\/\/www.instagram.com\/bioforceorg\/"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/700"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=700"}],"version-history":[{"count":121,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/700\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":52304,"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/700\/revisions\/52304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.bioforce.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=700"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}